<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "H5JB0B1101007" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Tisztaságra és ápolásra vonatkozó megállapítások
</title>
<ptxt>
Egy gépkocsimotor számos megmunkált, hónolt, csiszolt és fényesített felületetet foglal magában, amelyek tűrésértékei ezred-milliméterekben mérhetők.
</ptxt>
<ptxt>
Ennek megfelelően a motor bármely belső részének szervizelése során nagyon fontos a gondos ápolás és a tisztaság.
</ptxt>
<ptxt>
Meg kell érteni, hogy a megmunkált és egymáson elmozduló felületek tökéletes tisztítása és megóvása a javítási eljárás részét képezi. Ezt akkor is a rendes műhelymunka részének kell tekinteni, ha külön nincs is megemlítve.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Az összeszerelés során a súrlódó felületeket bőségesen meg kell kenni motorolajjal, hogy a működés kezdeti szakaszában a felületek védelme és kenése biztosítva legyen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ha a szervizelés során leszereli a vezérmű berendezés alkatrészeit, a dugattyúkat, dugattyúgyűrűket, a hajtórudakat, hajtórúd csapágyakat és a főtengely csapágyait, ezeket rendezetten rakja le.
</ptxt>
<ptxt>
Az összeszerelés során ugyanarra a helyre és ugyanahhoz az illeszkedő felülethez szerelje vissza, ahonnan leszerelte.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A motoron végzett minden nagyobb munka előtt kösse le az akkumulátor kábeleket.
</ptxt>
<ptxt>
Ennek elmulasztása a vezetékkötegek vagy más elektromos alkatrészek tönkremenetelét okozhatja.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A motor négy hengerét számok azonosítják, az (1) az 1. számút, a (2) a 2. számút, a (3) a 3. számút és a (4) a 4. számút, a lendkerék felől a forgattyústengely-szíjtárcsa felé számolva.
</ptxt>
</item>
</list1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0B110001.swf" width = "88.000mm" height = "73.733mm" ver = "01" gw = "151" gh = "192"/>
</figure>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
