<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8A">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "H5JB0B8100001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Biztonsági öv szervizelésével és diagnosztikájával kapcsolatos óvintézkedések
</title>
<attention1>
<ptxt>
Ha a biztonsági övet ki kell cserélni, akkor a csatot és az övet egy egységként cserélje ki. Erre azért van szükség, hogy biztosítsa a csatlemez és a csat összeillőségét. Ha ezeket az alkatrészeket egyedileg cseréli, akkor azok esetleg nem zárnak majd megbízhatóan. Ezért a SUZUKI a csere övcsatot és a biztonsági övet csak készletként, együttesen szállítja.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
A biztonsági övek szervizelése vagy cseréje előtt olvassa el az alábbi óvintézkedéseket.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
A biztonsági övek öv-behúzó és csat részének szabályosnak kell lennie.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Az éles vagy sérülést okozó tárgyakat tartsa távol az övektől.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Az övcsat vagy a reteszlemez bármelyik részének meghajlítása és rongálása kerülendő.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne fehérítse vagy fesse be az öv hevedereit. (A tisztításhoz csak enyhe szappant és langyos vizet használjon.)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Amikor a biztonsági övet rögzítő tőcsavart rögzíti, azt először kézzel húzza meg, hogy a menet félrecsúszását megakadályozza, és csak azután húzza meg a megfelelő nyomatékkal.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne kíséreljen meg semmiféle javítást az övbehúzó szerkezeten vagy annak burkolatán. A meghibásodott szerelvényeket cserélje ki új cserealkatrészekre.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Az övet mindig tartsa szárazon és tisztán.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ha bármilyen alkatrész minősége kétségessé válik, azt cserélje ki.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cserélje ki azt az övet, amelyiknek a hevedere szakadt vagy más módon sérült.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne tegyen semmit a borítólemez nyílásába ott, ahol a heveder keresztülmegy.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
