<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2B">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "H5JB0B2201002" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Első kerék beállítás szerkezete
</title>
<ptxt>
Az első kerék beállítási lehetőségei közül csak a kerékösszetartás állítható. A kerékdőlés és az utánfutás nem állítható. 
</ptxt>
<ptxt>
Ezért, ha a kerékdőlés és az utánfutás ütközés vagy rossz útviszonyok miatti sérülések következtében eltér a gyári előírásoktól, akkor meg kell állapítani, hogy a sérülés a karosszériát vagy a felfüggesztést érte-e, és a sérült karosszériát javítani kell, a sérült felfüggesztést pedig ki kell cserélni.
</ptxt>
<servinfosub id = "H5JB0B2201002001">
<title>
Előzetes ellenőrizni valók az első kerekek beállítása előtt
</title>
<ptxt>
A kormányzással és rezgésekkel kapcsolatos panaszok nem minden esetben származnak helytelen kerékbeállításból. Azt is ellenőrizze, hogy a gumiabroncsok sodródását nem az abroncsok kopása vagy gyártási hiba okozza-e. A &#8220;sodródás&#8221; a vízszintes úton haladó járműnek, a kormánykerékre gyakorolt kézi behatás nélküli, egyenes iránytól való eltérését jelenti. Annak megállapítására, hogy a járműnek gumiabroncs-sodródási problémája van-e, lásd: 
<intxref refid = "H5JB0B2401006">Radiál gumiabroncs sodródásának leírása</intxref>
. Mielőtt a kerékbeállítást érintő bármilyen változtatást hajtana végre, az alábbi vizsgálatokat és ellenőrzéseket végezze el, hogy meggyőződjön a beállítási adatok értékének és magának a beállításnak a helyességéről:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ellenőrizze, hogy a gumiabroncsok nyomása megfelelő-e és körülbelül egyformán kopottak-e.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ellenőrizze, nem lazák-e a gömbfejek. Ellenőrizze a kormányösszekötő gömbfejeket. Ha túlságosan lazák, akkor még a beállítás előtt meg kell azokat javítani.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ellenőrizze a kerekek és gumiabroncsok ütését.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ellenőrizze a jármű utazómagasságát. Ha nem megfelelő, akkor annak korrekciója még a kerékösszetartás beállítása előtt szükséges.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ellenőrizze, hogy nincs-e lazulás a lengőkaroknál.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ellenőrizze, hogy nem lazultak-e ki vagy hiányoznak-e a stabilizátorrúd rögzítőelemei.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Figyelembe kell venni a túlterhelés hatását nehéz tárgyak, például szerszámosládák esetében. Ha a túlterhelést okozó tárgyakat rendszeresen a járműben tartják, akkor azokat a beállítás ellenőrzése alatt is benn kell hagyni a járműben.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vegye figyelembe az ellenőrzésnél használt készülékek állapotát és kövesse a készülék gyártójának utasításait.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A kerékbeállítás ellenőrzésére használt készülékektől típusától függetlenül a járműnek vízszintes talajon kell állnia.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention3>
<ptxt>
Annak érdekében, hogy elkerülje a kerékösszetartás, a kerékdőlés vagy az utánfutás esetleges helytelen leolvasását, a jármű elejét és hátulját az ellenőrzés előtt néhányszor fel-le kell mozgatni.
</ptxt>
</attention3>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
