<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4A">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "H5JB0B4106011" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Első féktömlők &#x002F; fékcsövek leszerelése és felszerelése
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "H5JB0B4101002">Első féktömlők &#x002F; fékcsövek felépítése</intxrefpoff>
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Vigyázzon, hogy a fényezett felületekre ne kerüljön fékfolyadék. A fékfolyadék károsítja a fényezett felületeket, ha a fékfolyadék kifröccsen, azonnal mossa le vízzel.
</ptxt>
</attention2>
<servinfosub id = "H5JB0B4106011001">
<title>
Leszerelés
</title>
<s1>
<ptxt>
Emelje fel és megfelelően támassza alá a járművet. Szerelje le a kerekeket.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
A kerekeket nem kell levenni, amikor a főhengerhez kapcsolódó csöveket szereli le.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Mindenféle szennyeződéstől és idegen anyagtól tisztítsa meg a flexibilis tömlő végét és a csövek csatlakozóit.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Engedje le a fékfolyadékot egy edénybe.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Szerelje le a flexibilis féktömlőt vagy csövet.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<c-change/>
<servinfosub id = "H5JB0B4106011002">
<title>
Felszerelés
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "H5JB0B4106007">Flexibilis féktömlők és a fékcsövek ellenőrzése</intxrefpoff>
</ptxt>
<ptxt>
A leszereléssel ellentétes sorrendben szerelje fel a flexibilis féktömlőt, figyelembe véve az alábbiakat.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ügyeljen arra, hogy az első kerekek egyenesen előre álljanak és hogy a flexibilis tömlő ne legyen megcsavarodva vagy megtörve.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ügyeljen arra, hogy a flexibilis tömlő ne érjen hozzá a felfüggesztés alkatrészeihez, amikor a kormányt elfordítja teljesen jobbra, illetve balra. 
</ptxt>
<ptxt>
Ha a tömlő valahol mégis hozzáérne valamihez, akkor szerelje le és igazítsa meg. Töltse fel a tartályban lévő fékfolyadékot az előírt szintre.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Légtelenítse a fékrendszert. Lásd: 
<intxref refid = "H5JB0B4106004">Fékrendszer légtelenítése</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Végezzen fékpróbát és ellenőrizze, nincs-e folyadékszivárgás a felszerelt elemeknél.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
