<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "H5JB0B8204001" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Légzsák diagnosztikai rendszerének ellenőrzése
</title>
<attention1>
<ptxt>
A légzsákrendszer hibaelhárításakor a légzsákok felfújódásának elkerülése érdekében ne használjon a jelen kézikönyvben megadott műszerektől eltérő típusú elektromos mérőműszert, például elemmel vagy hálózatról működő feszültségmérőt, ellenállásmérőt stb. Ne használjon tápfeszültség nélküli érintkezős vizsgálóműszert.
</ptxt>
<ptxt>
Jelen kézikönyv előírásait gondosan be kell tartani, ellenkező esetben személyi sérülés következhet be.
</ptxt>
</attention1>
<attention2>
<ptxt>
A DTC diagnosztizálásakor a műveleti sorrend nagyon fontos. Ha nem a megadott sorrendben végzi el a DTC diagnosztizálását, akkor ez megnövekedett diagnosztizálási időhöz, helytelen diagnózishoz vagy nem a megfelelő alkatrészek kicseréléséhez vezethet.
</ptxt>
</attention2>
<c-change/>
<ptxt>
Az itt használt diagnosztikai eljárásokat úgy alakították ki, hogy a légzsákrendszer hibás működését segítsenek megtalálni és megjavítani.
</ptxt>
<ptxt>
A megfelelő eredmény eléréshez fontos a diagnosztikai folyamat és az alábbi sorrend betartása.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Hajtsa végre a 
<intxref refid = "H5JB0B8204002">Légzsák diagnosztikai rendszerének ellenőrzési folyamata</intxref>
 fejezet utasításait.
</ptxt>
<ptxt>
A 
<intxref refid = "H5JB0B8204002">Légzsák diagnosztikai rendszerének ellenőrzési folyamata</intxref>
 című fejezet az alapja a légzsákrendszerrel kapcsolatos valamennyi diagnosztikának.
</ptxt>
<ptxt>
A következő eljárás: 
<intxref refid = "H5JB0B8204002">Légzsák diagnosztikai rendszerének ellenőrzési folyamata</intxref>
 ellenőrzi az &#8220;AIR BAG&#8221; figyelmeztető lámpa megfelelő működését az &#8220;AIR BAG&#8221; figyelmeztető lámpán keresztül, és azt, hogy van -e DTC a légzsákrendszerben.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
A megfelelő diagnosztikai folyamatokhoz lásd: 
<intxref refid = "H5JB0B8204002">Légzsák diagnosztikai rendszerének ellenőrzési folyamata</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
(A 
<intxref refid = "H5JB0B8204002">Légzsák diagnosztikai rendszerének ellenőrzési folyamata</intxref>
 fejezet végigvezeti a légzsákrendszer működési zavarainak diagnosztizálásához szükséges folyamaton. Az eljárások megkerülése diagnosztizálási idő meghosszabbodást, helytelen diagnózist és nem megfelelő alkatrészcserét eredményezhet.)
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Javítás vagy diagnosztikai művelet elvégzése után ismételje meg a következő folyamatot: 
<intxref refid = "H5JB0B8204002">Légzsák diagnosztikai rendszerének ellenőrzési folyamata</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
Javítás vagy diagnosztikai művelet elvégzése után a 
<intxref refid = "H5JB0B8204002">Légzsák diagnosztikai rendszerének ellenőrzési folyamata</intxref>
 folyamat elvégzése igazolja, hogy a javítást megfelelően végezte el, és, hogy más működési hiba nem áll fenn.)
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
