<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1J">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "10">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "H5JB0B1A01001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Az akkumulátor leírása
</title>
<ptxt>
Az akkumulátornak az elektromos rendszerben három fő rendeltetése van.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Energiaforrásként szolgál a motor indításához.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Stabilizálja az elektromos rendszer feszültségét.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Korlátozott ideig energiát szolgáltat, ha az elektromos terhelés meghaladja a generátor leadott teljesítményét.
</ptxt>
</item>
</list1>
<servinfosub id = "H5JB0B1A01001001">
<title>
Tartó és leszorító kengyel
</title>
<ptxt>
Az akkumulátor tartó-berendezésének jó állapotban kell lennie, hogy biztonságosan alátámassza és vízszintesen tartsa az akkumulátort. 
</ptxt>
<ptxt>
Az akkumulátor beszerelése előtt gondoskodjon arról, hogy a tartóberendezés és a leszorító kengyel tiszta és korróziómentes legyen, és ellenőrizze, hogy nincs-e idegen tárgy a tálcában.
</ptxt>
<ptxt>
Ahhoz, hogy az akkumulátor ne billegjen a helyén, a leszorító csavarokat jól meg kell húzni, de nem szabad túlfeszíteni.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "H5JB0B1A01001002">
<title>
Az elektrolit befagyása
</title>
<ptxt>
Az elektrolit fagyáspontja a folyadék sűrűségétől függ. Mivel a befagyás tönkreteheti az akkumulátort, úgy védheti meg a befagyás ellen, ha teljesen feltöltött állapotban tartja. Ha az akkumulátor mégis befagyott, addig nem szabad tölteni, amíg fel nem melegedett.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "H5JB0B1A01001003">
<title>
Szulfátosodás
</title>
<ptxt>
Ha az akkumulátor hosszabb ideig feltöltetlen állapotban áll, az ólomszulfát kemény, kristályos anyaggá alakul át, amely a rákövetkező töltés során nehezen változik vissza aktív anyaggá. A &#8220;szulfátosodás&#8221; kifejezés a reakció folyamatát és annak eredményét is jelenti. 
</ptxt>
<ptxt>
Az ilyen akkumulátort csak nagyon lassú töltéssel lehet reaktíválni, és bár használható állapotba hozható, kapacitása a korábbinál kisebb lesz.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "H5JB0B1A01001005">
<title>
Az akkumulátor ápolása
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Soha ne helyezze az akkumulátort nyílt láng vagy elektromos szikra közelébe, mivel az akkumulátorok gázt fejlesztenek, amely gyúlékony és robbanékony.
</ptxt>
</item>
<c-change/>
<item>
<ptxt>
Ügyeljen arra, hogy az akkumulátorelektrolit ne kerüljön a szemébe, bőrére vagy ruhájára, illetve a festett felületekre, mert ez a folyadék korróziót okozó sav. A beszennyeződött felületeket azonnal mossa le alaposan vízzel.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Az akkumulátorokat mindig gyermekektől elzárva kell tartani.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<s1>
<ptxt>
Az akkumulátor megbízható alkatrész, de rendszeresen karban kell tartani.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Mindig tartsa az akkumulátort tisztán.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Előzze meg a rozsda kialakulását az érintkezőkön.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Gondoskodjon arról, hogy az elektrolitszint mindegyik cellában egyformán magas legyen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ha az akkumulátor hosszú ideig a járműben van, kövesse az alábbi utasításokat.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Hetente indítsa el a motort és addig járassa, amíg el nem éri a rendes működési hőmérsékletet 2000-3000 f&#x002F;perc fordulatszámon. A jármű hosszú időre történő leállítását megelőzően ellenőrizze, hogy az összes elektromos kapcsoló ki van-e kapcsolva.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Havonta kétszer töltse újra az akkumulátort a túlzott lemerülés elkerülése érdekében. Ez különösen alacsony hőmérséklet esetén fontos.
</ptxt>
<ptxt>
Az akkumulátor akkor is lemerülhet, ha a jármű nincs használatban. Az akkumulátorban található elektrolit megfagyhat, és az akkumulátorház megrepedhet, ha az akkumulátor nincsen megfelelően feltöltve.
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Mindig tartsa az akkumulátorkábelt tisztán.
</ptxt>
<ptxt>
Az akkumulátorkábel, különösen a pozitív (&#x002B;) érintkező, könnyen korrodálódik. A korrózió vagy rozsdásodás akadályozhatja az áram útját.
</ptxt>
<ptxt>
A fémfelületek megfelelő érintkezésének biztosítása érdekében bizonyos időszakonként tisztítsa meg az érintkezőket és a szerelvényeket, és a rozsdásodás elkerülése érdekében minden egyes tisztítás után zsírozza meg a csatlakozó alkatrészeket.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Mindig tudja, hogy mennyire van feltöltve az akkumulátor. Az akkumulátor állapotát a legegyszerűbb módon hidrométer segítségével ellenőrizheti. A hidrométerrel az akkumulátorban található elektrolit folyadéksűrűsége mérhető. Az elektrolit folyadéksűrűsége a töltöttségi állapotot jelzi. Lásd: 
<intxref refid = "H5JB0B1A04001">Akkumulátor-ellenőrzés</intxref>
, &#8220;Hidrométerrel történő ellenőrzés&#8221; rész.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
