<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9F">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "H5JB0B9606014" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Kulcsnélküli ajtónyitó rendszer jeladó kódjának programozása (kulcsnélküli indítórendszerrel szerelt jármű esetén)
</title>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Három jeladó kódot lehet regisztrálni.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Új jeladó kód regisztrálásakor a legrégebbi kódot a rendszer törli.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<ptxt>
Ha kicseréli a jeladót vagy a BCM-et, vagy további jeladóra (jeladókra) van szükség, programozza be a jeladó kódot (kódokat).
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Győződjön meg arról, hogy az összes ajtó zárva van, és a gyújtáskulcs ki van húzva a gyújtáskapcsolóból.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Nyissa ki a vezetőoldali ajtót.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Kapcsolja be a gyújtást, majd ezt követően 10 másodpercen belül húzza ki a gyújtáskulcsot a gyújtáskapcsolóból.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Miután kihúzta a gyújtáskulcsot a gyújtáskapcsolóból, 20 másodpercen belül háromszor nyomja le és oldja ki a vezetőoldali ajtókapcsolót (1).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Kapcsolja be a gyújtást, majd ezt követően 10 másodpercen belül húzza ki a gyújtáskulcsot a gyújtáskapcsolóból. Az összes ajtó automatikusan bezáródik, majd kinyílik.
</ptxt>
<ptxt>
Ezáltal regisztrációs üzemmódba kapcsolt.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Az 5. lépés végrehajtása után 20 másodpercen belül nyomja meg a jeladón (3) lévő &#8220;nyitó&#8221; gombot (2). Az összes ajtó automatikusan bezáródik, majd kinyílik.
</ptxt>
<ptxt>
Ezzel a kód regisztrálása megtörtént.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ha további jeladó beprogramozására van szükség, ismételje meg az 1. lépésben leírt eljárást.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0B960010.swf" width = "88.000mm" height = "61.033mm" ver = "01" gw = "124" gh = "156"/>
</figure>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
