<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "3C">
<servcat sctnbr = "03" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "H5JB0B3304005" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
DTC ellenőrzése
</title>
<servinfosub id = "H5JB0B3304005001">
<title>
SUZUKI vizsgálókészülék használatával
</title>
<s1>
<ptxt>
Kapcsolja ki a gyújtást.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Csatlakoztassa a SUZUKI vizsgálókészüléket a műszerfal alsó részén található adatátviteli csatlakozóhoz (DLC) (1).
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L3C002">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00003">
SUZUKI vizsgálókészülék
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A332012.swf" width = "88.000mm" height = "57.858mm" ver = "01" gw = "158" gh = "147"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Fordítsa a gyújtáskapcsolót ON helyzetbe.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Olvassa le a DTC-t a SUZUKI vizsgálókészüléken megjelenő utasításoknak megfelelően és nyomtassa ki vagy írja le. A részleteket illetően lásd a SUZUKI vizsgálókészülék kezelési útmutatóját.
</ptxt>
<ptxt>
Ha nem lehet kommunikációt létesíteni a SUZUKI vizsgálókészülék és a 4WD vezérlőmodul között, egy másik jármű 4WD vezérlőmoduljához csatlakoztatva ellenőrizze, hogy a SUZUKI vizsgálókészülék tud-e egyáltalán kommunikálni. Ha ekkor létesíthető kommunikáció, a SUZUKI vizsgálókészülék üzemképes állapotban van. Ezután ellenőrizze az adatátviteli csatlakozót és a soros adatátviteli vezetéket (áramkört) azon a járművön, amelyiknél nem jött létre a kommunikáció.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Az ellenőrzés végeztével kapcsolja ki a gyújtást, és kapcsolja le a SUZUKI vizsgálókészüléket az adatátviteli csatlakozóról (DLC).
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "H5JB0B3304005002">
<title>
Diagnosztikai csatlakozó használatával
</title>
<s1>
<ptxt>
Állítsa a gyújtáskapcsolót OFF helyzetbe, és munkavezeték segítségével zárja rövidre a diagnosztikai csatlakozó (2) diagnosztikai kapcsolójának érintkezőjét (1) és a testet.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Kapcsolja be a gyújtást, hagyja kikapcsolva a motort, és olvassa le a műszeregység digitális kijelzőjű kilométerszámlálóján (3) megjelenő DTC-t, lásd: 
<intxref refid = "H5JB0B3304007">DTC-táblázat</intxref>
.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Ha kettőnél több DTC van tárolva a memóriában, az egyes DTC-k villogása háromszor ismétlődik, a legkisebb sorszámú DTC-vel kezdve, növekvő sorrendben.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A332013.swf" width = "88.000mm" height = "124.534mm" ver = "01" gw = "192" gh = "336"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Az ellenőrzés befejeztével kapcsolja ki a gyújtást, és vegye le a munkavezetéket a diagnosztikai csatlakozóról.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
