<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2D">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "H5JB0B2406001" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Általános kiegyensúlyozási műveletek
</title>
<ptxt>
A sár- vagy egyéb lerakódásokat le kell tisztítani az abroncs belsejéről.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
A futófelület hornyaiból el kell távolítani a kavicsokat, nehogy a kerék forgó kiegyensúlyozása közben megsértsék a kezelőt, és hogy a kiegyensúlyozás tökéletes legyen.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Ellenőrizze, hogy nem sérültek-e a gumiabroncsok, majd egyensúlyozza ki őket a készülék gyártójának utasításai szerint.
</ptxt>
<servinfosub id = "H5JB0B2406001001">
<title>
A járműről levett kerék kiegyensúlyozása
</title>
<ptxt>
A levett kerék kiegyensúlyozására szolgáló legtöbb elektronikus berendezés pontosabb, mint azok, amelyekkel a járműre szerelt kerekek kiegyensúlyozását lehet elvégezni. Könnyű használni őket, és dinamikus (kétsíkú) kiegyensúlyozást végeznek. Noha ezek nem korrigálják a fékdobok vagy féktárcsák kiegyensúlyozatlanságát, mint a felszerelt kerekeket kiegyensúlyozó készülékek, ezt pótolja pontosságuk, ami általában 3,5 g-on (1&#x002F;8 ounce) belül van.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "H5JB0B2406001002">
<title>
A járműre szerelt kerék kiegyensúlyozása
</title>
<ptxt>
A felszerelt állapotú kerekeket kiegyensúlyozó módszerek a berendezésektől és a gyártóktól függően változnak. A kiegyensúlyozási művelet során feltétlenül kövesse a gyártó utasításait.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Csökkentse le a kerék forgását 35 mph (55 km&#x002F;h) értékre, a sebességmérő kijelzése szerint.
</ptxt>
<ptxt>
Ez a csökkentés feltétlenül szükséges, mivel a sebességmérő csak a tényleges kerék-fordulatszám felét mutatja, ha csak az egyik kerék forog, a másik kerék pedig le van állítva.
</ptxt>
<ptxt>
Ha nem ügyel a kerék forgásának korlátozására, a forgó kerék túl nagy fordulatszámot ér el. Ennek következtében leválhat a gumiabroncs, illetve meghibásodhat a differenciálmű, ami súlyos személyi sérüléseket vagy a jármű nagymértékű károsodását okozhatja.
</ptxt>
</attention1>
<attention2>
<ptxt>
ABS-szel felszerelt járműveknél, ha bekapcsolt gyújtás mellett végzi a felszerelt állapotú kerekek kiegyensúlyozását, az ABS hibás működést jelző diagnosztikai hibakódot (DTC) küldhet akkor is, ha a rendszer jó állapotban van.
</ptxt>
<ptxt>
Soha ne fordítsa a gyújtáskapcsolót ON helyzetbe a kerék forgatásakor.
</ptxt>
</attention2>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
