<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4A">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A4104001" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Nota diagnostica del freno
</title>
<servinfosub id = "L8T40A4104001001">
<title>
Test dei freni su strada
</title>
<ptxt>
I freni vanno testati su una strada asciutta, pulita, liscia e ragionevolmente in piano priva di colmo. 
</ptxt>
<ptxt>
Provare i freni su strada eseguendo applicazioni dei freni a pedale sia leggere che pesanti a varie velocità, al fine di determinare se il veicolo si arresta in modo uniforme ed efficace.
</ptxt>
<ptxt>
Inoltre, guidare il veicolo per determinare se devia da un lato o dall&apos;altro senza applicazione dei freni. Se è così, controllare la pressione dei pneumatici, l&apos;allineamento delle ruote anteriori e gli accessori di sospensione frontali per verificare che siano fissati a dovere. 
</ptxt>
<ptxt>
Vedere la tabella di flusso diagnostica per altre cause.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A4104001002">
<title>
Controllo del liquido dei freni
</title>
<topic id = "L8T40A4104001003">
<title>
Perdite del liquido dei freni
</title>
<ptxt>
Controllare i livelli di liquido del cilindro principale. Se un leggero calo nel livello del contenitore di liquido è conseguenza di una normale usura dei rivestimenti, un livello eccessivamente basso indica una perdita nel sistema. In tal caso, controllare l&apos;intero sistema frenante alla ricerca di perdite. Se si trova anche una leggera prova di perdita, la causa deve essere corretta o i pezzi difettosi sostituiti.
</ptxt>
<ptxt>
Se il livello del liquido è inferiore al livello minimo del contenitore, è necessario riempirlo di nuovo. 
</ptxt>
<ptxt>
Riempire il contenitore con liquido specifico per freni.
</ptxt>
<spec-sdm>
<sdm-title>
Liquido dei freni
</sdm-title>
<sdm1>
<sdm-condition>
</sdm-condition>
<sdm-value>
Vedi il coperchio del contenitore.
</sdm-value>
</sdm1>
</spec-sdm>
<attention2>
<ptxt>
Dato che il sistema frenante di questo veicolo viene riempito all&#8217;origine con il liquido per freni indicato sul coperchio del serbatoio contenitore, non usare o mischiare un tipo diverso di liquido nel nuovo riempimento, altrimenti potrebbero verificarsi gravi danni.
</ptxt>
<ptxt>
Non usare liquido per freni vecchio o usato, o qualsiasi altro liquido provenienti da un contenitore non sigillato.
</ptxt>
</attention2>
</topic>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
