<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1H">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "08">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A1821001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Descrizione sistema di accensione
</title>
<ptxt>
Il motore J24B impiega un sistema di accensione elettronica che non prevede ne distributore ne cavi ad alta tensione. Consiste nel seguente:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
ECM
</ptxt>
<ptxt>
L&apos;ECM monitorizza le condizioni del motore e del veicolo attraverso segnali inviati dai sensori, stabilire la messa in fase ottimale per l&apos;accensione, ed invia un segnale corretto al gruppo bobina di accensione.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Gruppi bobina di accensione.
</ptxt>
<ptxt>
I gruppi bobina di accensione sono una combinazione di ignitore e bobina di accensione. Sono previsti per ogni cilindro e la bobina di accensione viene montata direttamente sopra ogni candela di accensione. LA corrente alla bobina primaria viene accesa o spenta secondo il segnale ricevuto dall&apos;ECM. Quando il flusso alla bobina principale viene rotto, nella seconda bobina viene indotta un&apos;alta tensione. L&apos;alto voltaggio viene applicato direttamente alla candela di ogni cilindro.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Candele di accensione
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sensore CMP (posizione albero a camme) e sensore CKP (posizione albero a gomiti)
</ptxt>
<ptxt>
Impiegando i segnali provenienti da questi sensori, l&apos;ECM identifica il cilindro specifico il cui pistone si trova nella corsa di compressione, rileva l&apos;angolo di accoppiamento e regola automaticamente la messa in fase dell&apos;accensione iniziale.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
sensore TP (posizione valvola a farfalla), sensore ECT (temperatura refrigerante motore), sensore MAF (massa flusso d&apos;aria), sensore IAT (temperatura aria aspirazione),sensore di battito ed altri sensori&#x002F;interruttori
</ptxt>
<ptxt>
L&apos;ECM regola la messa in fase tramite questi sensori&#x002F;interruttori oltre ad i segnali dei sensori CMP e CKP.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
