<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1B">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A1216005" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Ispezione della valvola di scarico del contenitore EVAP
</title>
<attention1>
<ptxt>
Non applicare vuoto con la bocca; si potrebbe respirare vapori di carburante nocivi.
</ptxt>
</attention1>
<attention2>
<ptxt>
Non applicare vuoto oltre &#8211;86 kPa (&#8211;12,47 psi): in caso contrario si potrebbe danneggiare la valvola di scarico del contenitore EVAP.
</ptxt>
</attention2>
<s1>
<ptxt>
Con l&apos;interruttore di accensione in posizione OFF, staccare il raccordo e tubi flessibili del vuoto dalla valvola di scarico.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Rimuovere la valvola di spurgo del contenitore EVAP dal collettore di aspirazione.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Controllare la resistenza tra due terminali della valvola di spurgo contenitore EVAP.
</ptxt>
<ptxt>
Se la resistenza non è quella specificata, sostituire la valvola di spurgo contenitore EVAP.
</ptxt>
<spec>
<title>
Resistenza della valvola di spurgo contenitore EVAP
</title>
<ptxt>
30 &#8211; 34 &#937; a 20 &#176;C (68 &#176;F)
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3RM0A120008.swf" width = "88.000mm" height = "44.862mm" ver = "01" gw = "143" gh = "110"/>
</figure>
</spec>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Con il raccordo staccato, applicare vuoto (&#8211;60 kPa (&#8211;8,7 psi)) al tubo (1). Se è possibile applicare vuoto, passare al passaggio successivo. Se non è possibile applicare il vuoto, sostituire la valvola di spurgo contenitore EVAP.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
In questo stato, connettere una batteria da 12 V ai terminali della valvola di spurgo del contenitore EVAP. Se non è possibile applicare il vuoto, la valvola di spurgo contenitore EVAP è in buone condizioni.
</ptxt>
<ptxt>
Se applicato, sostituire la valvola di spurgo contenitore EVAP.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Non aspirare l&apos;aria attraverso la valvola. I vapori di carburante all&apos;interno della valvola sono pericolosi.
</ptxt>
</attention1>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L1B104">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09917-47011">
09917&#8211;47011
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I3RB0A120007.swf" width = "88.000mm" height = "88.903mm" ver = "01" gw = "139" gh = "235"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Montare la valvola di spurgo del contenitore EVAP sul collettore di aspirazione.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
