<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A8200002" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Precauzioni sul maneggiamento e conservazione dei componenti del sistema airbag
</title>
<servinfosub id = "L8T40A8200002001">
<title>
SDM
</title>
<attention1>
<ptxt>
Non forzare mai il sistema airbag quando l&apos;SDM non e saldamente fissato al veicolo. In caso contrario, potrebbero verificarsi lesioni personali.
</ptxt>
</attention1>
<attention2>
<ptxt>
Dopo aver rilevato una volta che tale collisione rispetta le condizioni di dispiegamento, l&apos;SDM non deve essere usato. Fare riferimento a 
<intxref refid = "L8T40A8204001">Controllo diagnostico sistema airbag</intxref>
 quando si controlla l&apos; SDM.
</ptxt>
</attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Mai tentare di smontare l&apos;SDM.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Nel conservare l&apos;SDM, selezionare un posto in cui non vi siano alte temperature né alta umidita e sia privo di olio, acqua e polvere.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820001.swf" width = "88.000mm" height = "92.783mm" ver = "02" gw = "180" gh = "246"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Se l&apos;SDM e caduto, sostituirlo con uno nuovo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se il pezzo di pavimento dell&apos;installazione dell&apos;SDM e rimasto danneggiato, riparare completamente il pezzo prima della reinstallazione.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Tutti gli SDM e le cinghie dei supporti devono essere accoppiati attentamente e la freccia deve indicare la parte frontale del veicolo per garantire un corretto funzionamento dell&apos;airbag.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A8200002002">
<title>
Moduli di attivazione airbag non aperti
</title>
<ptxt>
Fare particolare attenzione nel maneggiare e conservare i moduli di attivazione dell&apos;airbag (non aperti) aperti.
</ptxt>
<ptxt>
La generazione di gas rapido prodotta durante il dispiegamento dell&apos;airbag potrebbe far si che il modulo di attivazione dell&apos;airbag, o un oggetto di fronte al modulo di attivazione dell&apos;airbag, venga gettato in aria nell&apos;evento improbabile di un dispiegamento accidentale.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Non tentare mai di misurare la resistenza dei moduli attivatori degli airbag (lato passeggero, conducente e laterali di entrambi lati e a tendina di entrambi lati). Cio e molto pericoloso, poiché la corrente elettrica del tester potrebbe azionare l&apos;airbag.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820002.swf" width = "88.000mm" height = "161.575mm" ver = "02" gw = "151" gh = "441"/>
</figure>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Mai tentare di smontare i moduli di attivazione dell&apos;airbag.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se si rileva una qualsiasi anomalia, assicurarsi di procedere a sostituzione con un set di pezzi nuovo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se si nota una anomalia nel modulo di attivazione dell&apos;airbag (non esploso) aperto, assicurarsi di farlo esplodere prima di gettarlo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se grasso, detergenti, olio, acqua ecc. sono colati sui moduli (gonfiatori) airbag (guidatore, passeggero e laterale di entrambi lati e tendina di entrambi lati), eliminarli immediatamente con uno straccio asciutto.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se il modulo di attivazione dell&apos;airbag e caduto da un&apos;altezza di 90 cm (3 ft) o superiore, sostituirlo con uno nuovo.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Per la gestione e il deposito di un modulo airbag armato (attivatore), selezionare un luogo dove la temperatura ambientale sia al di sotto dei 65 &#176;C (150 &#176;F), senza umidita e lontano da interferenze elettriche.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Trasportando un modulo airbag armato (attivatore), accertarsi che l&apos;apertura dell&apos;airbag non vi sia puntata contro. In caso di apertura accidentale, il sacco avra poche possibilita di provocare danni. Non trasportare mai il modulo (attivatore) airbag sostenendolo dai cavi elettrici o dal connettore della parte inferiore del modulo.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
In caso contrario, potrebbero verificarsi lesioni personali.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820003.swf" width = "88.000mm" height = "106.895mm" ver = "01" gw = "175" gh = "286"/>
</figure>
<attention1>
<ptxt>
Quando si lascia o si immagazzina un modulo airbag attivo (attivatore) senza supervisione su di un banco o su di un&apos;altra superficie, il sacco (copertura di rifinitura) deve essere sempre rivolto verso l&apos;alto e lontano dalla superficie di appoggio.
</ptxt>
<ptxt>
E inoltre proibito porre qualsiasi oggetto sulla parte superiore della copertura di rivestimento e accatastare i moduli airbag (attivatori).
</ptxt>
<ptxt>
Cio si rende necessario affinché si possa creare uno spazio libero che consenta all&apos;airbag di espandersi nell&apos;improbabile caso di apertura accidentale.
</ptxt>
<ptxt>
In caso contrario, potrebbero verificarsi lesioni personali.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820004.swf" width = "88.000mm" height = "57.858mm" ver = "02" gw = "212" gh = "147"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A8200002003">
<title>
Pretensionatore cintura di sicurezza aperto (non attivato)
</title>
<ptxt>
Fare particolare attenzione nel maneggiare e conservare moduli (attivatore) cinture di sicurezza (non attivati) aperti.
</ptxt>
<ptxt>
Inoltre, quando si attivano i pretensionatori delle cinture di sicurezza, viene generato del gas e la cintura di sicurezza (1) viene ritratta rapidamente nel gruppo retrattore (2).
</ptxt>
<ptxt>
Notare, quindi, che se si attivano accidentalmente, i pretensionatori delle cinture di sicurezza e uno o piu altri oggetti intorno possono essere scagliati in aria.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3JA01820043.swf" width = "88.000mm" height = "36.099mm" ver = "01" gw = "142" gh = "85"/>
</figure>
<attention1>
<ptxt>
Mai tentare di misurare la resistenza dei pretensionatori delle cinture di sicurezza. E molto pericoloso, poiché la corrente elettrica del tester potrebbe azionare il pretensionatore.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820005.swf" width = "88.000mm" height = "54.331mm" ver = "02" gw = "170" gh = "137"/>
</figure>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Non tentare mai di smontare i pretensionatori delle cinture di sicurezza (gruppo retrattore).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se si rileva una qualsiasi anomalia, assicurarsi di procedere a sostituzione con un set di pezzi nuovo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se si nota una anomalia nel modulo (attivatore) cinture di sicurezza (non attivato) aperto, assicurarsi di attivarlo prima di gettarlo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se grasso, detergenti, olio, acqua ecc. sono colati sui pretensionatori delle cinture di sicurezza (gruppo retrattore), eliminarli immediatamente con uno straccio asciutto.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se il pretensionatore delle cinture di sicurezza e caduto da un&apos;altezza di 30 cm (1 ft) o superiore, sostituirlo con uno nuovo.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Per la gestione e il deposito del pretensionatore non attivo delle cinture di sicurezza, selezionare un luogo dove la temperatura ambientale sia al di sotto dei 65 &#176;C (150 &#176;F), senza umidita e lontano da interferenze elettriche.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Mai alzare il pretensionatore della cintura di sicurezza prendendolo per la cintura.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Quando si colloca un pretensionatore non attivo sul tavolo da lavoro o altra superficie, accertarsi di non disporlo con il foro di scarico (1) volto verso il basso. E anche proibito mettere oggetti sulla sua superficie con il foro di scarico (1) o mettere un pretensionatore delle cinture di sicurezza uno sopra l&apos;altro.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
In caso contrario, potrebbero verificarsi lesioni personali.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01820048.swf" width = "88.000mm" height = "42.689mm" ver = "01" gw = "164" gh = "104"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A8200002004">
<title>
Modulo di attivazione dell&apos;airbag (attivatore) esploso e pretensionatore della cintura di sicurezza attivato
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Il modulo (attivatore) dell&apos;airbag e il pretensionatore delle cinture di sicurezza scottano dopo l&apos;apertura&#x002F;attivazione. Aspettare che si raffreddino per almeno mezz&apos;ora prima di iniziare il lavoro.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Non applicare acqua, olio, ecc. a un modulo (generatore (airbag) esploso e ad un pretensionatore della cintura di sicurezza attivato.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Dopo che un modulo (attivatore) di airbag si e aperto, la superficie potrebbe contenere un residuo polveroso. Tale polvere e principalmente composta da farina di mais (usata per lubrificare il sacco appena si gonfia) e dai prodotti della reazione chimica. Come per molte procedure di manutenzione, e necessario indossare guanti ed occhiali di sicurezza.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lavarsi le mani con sapone neutro e acqua una volta completato il lavoro.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<ptxt>
Fare riferimento alla procedura descritta in 
<intxref refid = "L8T40A8206018">Modulo (attivatore) airbag esploso e smaltimento del pretensionatore delle cinture di sicurezza attivato</intxref>
 per lo smaltimento.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A8200002005">
<title>
Cablaggio e connettore airbag
</title>
<ptxt>
Il cablaggio dell&apos;airbag e presente nel cablaggio principale (1), nel cablaggio del pannello strumenti (2), nel cablaggio del pianale (3) nel cablaggio dei sedili (4). Il cablaggio conduttori dell&apos;airbag puo essere facilmente identificato perché la parte del cablaggio lato connettore e coperta con un tubo di protezione giallo. Prestare particolare cura nel maneggiarlo.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Se si rileva un&apos;interruzione nei cablaggi dell&apos;airbag, un cablaggio, un connettore o un morsetto danneggiato, sostituire i cablaggi, i connettori e i terminali come gruppo unico.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Quando si effettua l&apos;installazione, fare attenzione in modo che il cablaggio fili dell&apos;airbag non rimanga impigliato o interferisca con altri componenti.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Assicurarsi che il punto di messa a massa del sistema airbag (5) sia pulito e la massa saldamente fissata per garantire un contatto ottimale metallo&#x002F;metallo. Una cattiva massa puo causare problemi intermittenti difficili da diagnosticare.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820006.swf" width = "88.000mm" height = "61.739mm" ver = "01" gw = "215" gh = "158"/>
</figure>
</item>
</list1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
