<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A8204040" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Controllo di problemi intermittenti e collegamenti difettosi
</title>
<ptxt>
La maggior parte delle intermittenze e causata da problemi di collegamento o di cablaggio. Quando e necessario controllare i collegamenti in una tabella di flusso diagnostica, eseguire attentamente il controllo dei circuiti sospetti.
</ptxt>
<ptxt>
Se si riscontra una qualsiasi anomalia, riparare o sostituire l&#8217;intero montaggio del cablaggio.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Problemi di accoppiamento delle meta dei connettori o terminali non completamente inseriti nel corpo del connettore (estratto).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Corrosione o sporco sui terminali. I terminali devono esser puliti e liberi da ogni materiale estraneo che potrebbe impedire un contatto corretto del terminale.
</ptxt>
<ptxt>
Comunque, e proibito pulire i terminali con carta vetrata o simile.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Il corpo danneggiato del connettore, espone il terminale all&apos;umidita e allo sporco, oltre a non conservare il corretto orientamento del terminale con il componente o il connettore accoppiato.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Morsetti danneggiati o deformati. 
</ptxt>
<ptxt>
Verificare attentamente ogni terminale del connettore nei circuiti con problemi, per garantire una buona tensione di contatto usando il corrispondente terminale accoppiato incluso nel kit adattatore test connettore (attrezzo speciale).
</ptxt>
<ptxt>
Se la pressione di contatto non e sufficiente, riparare il terminale per aumentare la pressione di contatto o sostituire il terminale.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0184">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-76010">
09932-76010
</s-number>
<ptxt>
Kit adattatore test connettori
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820045.swf" width = "88.000mm" height = "102.661mm" ver = "01" gw = "156" gh = "274"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Problemi di collegamento cavo-terminale.
</ptxt>
<ptxt>
Controllare ogni cavo elettrico nei circuiti con problemi di connessione scuotendolo leggermente con le mani. Se si rileva una qualsiasi condizione anormale, cambiare il montaggio cablaggio fili o i pezzi componenti con pezzi nuovi.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01010028.swf" width = "88.000mm" height = "43.888mm" ver = "01" gw = "154" gh = "107"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
L&apos;isolamento del cavo danneggiato causa un corto intermittente quando l&apos;area scoperta tocca altri cavi o parti del veicolo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Filo danneggiato all&apos;interno dell&apos;isolamento. Tale situazione puo far si che una prova di continuita non indichi problemi nel circuito, ma se solo uno dei due conduttori di un cavo a piu strati e intatto, la resistenza potrebbe essere troppo elevata.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01820025.swf" width = "88.000mm" height = "42.787mm" ver = "01" gw = "110" gh = "104"/>
</figure>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
