<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "4">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A1141007" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Istruzioni per la pulizia e la cura
</title>
<ptxt>
Il motore di un automobile e un insieme di molte superfici lavorate, levigate, lucidate e smerigliate con tolleranze misurate in millesimi di millimetro (dieci millesimi di pollice).
</ptxt>
<ptxt>
Di conseguenza, quando si esegue la manutenzione delle parti interne del motore, cura e pulizia sono importanti.
</ptxt>
<ptxt>
Va compreso che la giusta pulizia e manutenzione delle superfici lavorate e delle aree soggette a frizione, fanno parte delle procedure di manutenzione. Questa e considerata una pratica standard del punto vendita, anche se non specificamente indicato.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Durante l&apos;assemblaggio, alle aree sottoposte a frizione, va applicato un generoso strato di olio da motore per proteggere e lubrificare le superfici all&apos;inizio del funzionamento.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ogni qualvolta vengono rimossi, per procedere alla manutenzione, i componenti del meccanismo della distribuzione, i pistoni, le fasce elastiche dei pistoni, le bielle, i cuscinetti di biella e i cuscinetti del perno di banco dell&apos;albero a gomito devono essere tenuti in ordine.
</ptxt>
<ptxt>
Al momento dell&#8217;installazione, devono essere installati allo stesso posto e con le stesse superfici corrispondenti di quando sono stati rimossi.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Prima di compiere qualunque lavoro importante sul motore, i cavi della batteria vanno scollegati.
</ptxt>
<ptxt>
Non scollegare i cavi puo avere come risultati danni al cablaggio interno o ad altre parti elettriche.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
I quattro cilindri del motore vengono identificati con un numero; n. 1 (1), n. 2 (2), n. 3 (3) e n. 4 (4) partendo dal lato volano verso il lato puleggia dell&apos;albero motore.
</ptxt>
</item>
</list1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0B110001.swf" width = "88.000mm" height = "73.733mm" ver = "01" gw = "151" gh = "192"/>
</figure>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
