<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1F">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "3">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A1631001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Descrizione del sistema di raffreddamento
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Assicuratevi di controllare il livello del refrigerante solo sul serbatoio del refrigerante (un contenitore traslucido) ed aggiungere il refrigerante solo nel serbatoio quando e necessario fare il reintegro. Non rimuovere mai il tappo del radiatore per controllare il livello del refrigerante o aggiungere il refrigerante, dato che tale operazione e molto pericolosa per le seguenti ragioni:
</ptxt>
<ptxt>
Il refrigerante dell&apos;impianto di raffreddamento puo avere una temperatura estremamente elevata, perfino superiore al punto di ebollizione dato che e sotto pressione. Se il tappo del radiatore viene rimosso in queste condizioni, il refrigerante a temperatura e pressione elevata si riscaldera istantaneamente ed esplodera; il refrigerante caldo ed il vapore potrebbero causare gravi ustioni. Inoltre, dato che il refrigerante contiene materiale antigelo infiammabile, gli schizzi di refrigernate sul motore ed i paraschizzi potrebbero provocare un incendio.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Assicuratevi di verificare che il liquido di raffreddamento motore si sia raffreddato prima di rimuovere i componenti dell&apos;impianto di raffreddamento.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Assicuraratevi inoltre di scollegare il cavo negativo dalla batteria prima di rimuovere i componenti dell&apos;impianto di raffreddamento.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
L&apos;impianto di recupero del liquido di raffreddamento e un impianto standard che consente a parte del refrigerante di fluire dal radiatore al serbatoio del liquido di raffreddamento quando si dilata per effetto del calore. Quando il sistema si raffredda, il liquido di raffreddamento del serbatoio viene aspirato di nuovo nel radiatore.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<ptxt>
L&apos;impianto di raffreddamento e costituito dal radiatore, dal serbatoio del liquido di raffreddamento, dalla pompa dell&apos;acqua, dalla ventola di raffreddamento e dal termostato. Il radiatore e del tipo a tubo e aletta.
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
