<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "7B">
<servcat sctnbr = "07" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A7216001" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "1" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Procedura funzionamento carica A&#x002F;C con refrigerante
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Non esporre gli occhi al refrigerante (liquido). 
</ptxt>
<ptxt>
Una fuoriuscita accidentale di liquido refrigerante -134a ha una temperatura bassa di ca. &#8211;6 &#176;C (21,2 &#176;F) al di sotto del punto di congelamento. Se il liquido HFC-134a (R-134a) dovesse entrare in contatto con gli occhi, potrebbe causare seri danni. Per proteggere gli occhi contro un simile incidente, indossare sempre occhiali di protezione. Se il refrigerante HFC-134a (R-134a) dovesse entrare in contatto con gli occhi, consultare immediatamente un medico.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Non sfregare l&apos;occhio&#x002F;gli occhi colpito&#x002F;i con le mani. Sciacquare invece la zona interessata con abbondante acqua fresca per aumentare gradualmente la temperatura della zona interessata al di sopra del punto di congelamento.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Consultare al piu presto un medico o un oculista.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Se il liquido HFC-134a (R-1341) dovesse entrare in contatto con la pelle, trattare la parte interessata come un qualsiasi congelamento.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Non maneggiare il refrigerante nelle vicinanze di operazioni di saldatura o di pulizia a vapore.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Il refrigerante deve essere conservato in luogo fresco e buio. Non deve mai essere conservato ad alte temperature, ad es. esposto alla luce solare diretta, nelle vicinanze di fiamme o all&apos;interno del veicolo (compreso il bagagliaio).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Evitare di inalare i fumi prodotti dalla combustione di HFC-134a (R-134a). Questi fumi potrebbero essere nocivi per la salute.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401720014I.swf" width = "183.000mm" height = "73.381mm" ver = "01" gw = "360" gh = "191"/>
</figure>
<servinfosub id = "L8T40A7216001001" page = "2">
<title>
Recupero
</title>
<ptxt>
Quando si scarica il refrigerante dal sistema A&#x002F;C, raccoglierlo sempre utilizzando un&apos;attrezzatura per la raccolta ed il riciclo del refrigerante (1). La dispersione del refrigerante HFC-134a (R-134a) nell&#8217;atmosfera potrebbe avere effetti dannosi sull&#8217;ambiente.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Dopo aver recuperato il refrigerante dal sistema, deve essere calcolata e aggiunta la quantita di olio del compressore rimossa. Fare riferimento a 
<intxref refid = "L8T40A7210008">Precauzioni sul Rabbocco olio compressore:Modello M16A, J20A e F9Q</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Seguire attentamente le istruzioni sull&apos;uso dell&apos;attrezzatura di recupero e riciclo.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A720032.swf" width = "88.000mm" height = "81.847mm" ver = "01" gw = "225" gh = "215"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A7216001002" page = "2">
<title>
Svuotamento
</title>
<attention2>
<ptxt>
Non svuotare prima di aver recuperato il refrigerante nel sistema.
</ptxt>
</attention2>
<attention3>
<ptxt>
Quando il circuito del sistema A&#x002F;C e aperto (esposto) all&apos;aria atmosferica, il sistema deve essere svuotato, utilizzando una pompa sotto vuoto. Al sistema A&#x002F;C deve essere applicato un manometro collettore e deve essere svuotato per ca. 20 minuti.
</ptxt>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Collegare al manicotto di caricamento alto (1) e a quello basso (2) del gruppo manometro collettore (3) rispettivamente come segue: 
</ptxt>
<ptxt>
Manicotto di carica alto (1) &#8594; Valvola di carico alta pressione (4) sul tubo di scarico 
</ptxt>
<ptxt>
Manicotto di carica basso (2) &#8594; Valvola di carico bassa pressione (5) sul tubo di aspirazione
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Collegare il manicotto di carico (6) del gruppo manometro collettore (3) alla pompa a depressione (7).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Azionare la pompa a depressione (7), aprire la valvola laterale di scarico (9) (Hi) del gruppo manometro collettore (3). 
</ptxt>
<ptxt>
Se il sistema non e bloccato, sul manometro alta pressione ci sara un&apos;indicazione (10). 
</ptxt>
<ptxt>
In questo caso, aprire la valvola dall&apos;altro lato (8) (Lo) del gruppo e riparare il sistema.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Circa Dopo circa. 10 minuti, il manometro della bassa pressione (11) indichera un valore di depressione inferiore a &#8211;100 kPa (&#8211;1,0 kg&#x002F;cm&#x00B2;, &#8211;760 mmHg, &#8211;14,2 psi) nel caso non vi siano perdite.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Se il sistema non indica un vuoto sotto &#8211;100 kPa (&#8211;1,0 kg&#x002F;cm&#x00B2;, &#8211;760 mmHg, &#8211;14,2 psi), chiudere entrambe valvole, arrestare la pompa a depressione e osservare il movimento del manometro di bassa pressione.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Un aumento della lettura indica l&apos;esistenza di una perdita. In tal caso, riparare il sistema prima di proseguire con lo svuotamento.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se la lettura e stabile (a indicare che non vi sono perdite), proseguire con lo svuotamento.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Lo svuotamento dovrebbe essere effettuato per un tempo totale di almeno 20 minuti.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Continuare lo svuotamento fino a quando il manometro di bassa pressione non indica una depressione inferiore a &#8211;100 kPa (&#8211;1,0 kg&#x002F;cm&#x00B2;, &#8211;760 mmHg, &#8211;14,2 psi), quindi chiudere entrambe le valvole (8), (9).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Arrestare la pompa a depressione (7). Scollegare il manicotto centrale di carico (6) dall&#8217;entrata della pompa. Ora il sistema e pronto per essere caricato con il refrigerante.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A720033.swf" width = "88.000mm" height = "87.139mm" ver = "01" gw = "210" gh = "230"/>
</figure>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A7216001003" page = "2">
<title>
Controllo di eventuali perdite di pressione nel sistema A&#x002F;C
</title>
<ptxt>
Dopo aver completato lo svuotamento, chiudere la valvola dell&apos;alta pressione (Hi) e la valvola della bassa pressione (Lo) ed attendere 10 minuti. Verificare che la lettura del manometro della bassa pressione non sia cambiata.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Se la lettura del manometro si avvicina allo &#8220;0&#8221;, esiste una perdita in qualche punto. Ispezionare i collegamenti della tubatura, effettuare le necessarie correzioni. Quindi svuotare ancora il sistema, accertando che non vi siano perdite.
</ptxt>
</attention2>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A7216001004" page = "2">
<title>
Carica
</title>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
A causa del fatto che non sono utilizzati vetri di ispezione su questo sistema A&#x002F;C, non effettuare cariche addizionali sul sistema A&#x002F;C. Per caricare il corretto quantitativo di refrigerante, prima recuperare e svuotare il sistema A&#x002F;C. Successivamente caricare il corretto quantitativo di refrigerante nel sistema A&#x002F;C.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Caricare sempre attraverso il lato della bassa pressione del sistema A&#x002F;C dopo che la carica iniziale e stata effettuata attraverso il lato dell&#8217;alta pressione a motore fermo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Non caricare mai dal lato alta pressione del sistema A&#x002F;C con motore in moto.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Non caricare mentre il compressore e caldo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Installando la valvola di prelievo sul contenitore del refrigerante per perforarlo, seguire attentamente le istruzioni del produttore.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Prima e durante il riempimento utilizzare sempre un manometro.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Il contenitore del refrigerante deve essere svuotato prima di essere gettato.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Il contenitore del refrigerante non deve essere scaldato oltre 40 &#176;C (104 &#176;F) o superiore.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Il contenitore del refrigerante non deve essere rovesciato durante il riempimento. Un rovesciamento farebbe entrare liquido nel compressore, causando problemi, come compressione del liquido refrigerante, ecc.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
<attention3>
<ptxt>
Il sistema A&#x002F;C contiene HFC-134a (R-134a).
</ptxt>
<ptxt>
Descriviamo un sistema per caricare il refrigerante nel sistema A&#x002F;C dal contenitore di servizio del refrigerante.
</ptxt>
<ptxt>
Quando si carica il refrigerante, utilizzando l&apos;attrezzatura per refrigerante e riciclo (quando si ricicla il refrigerante), seguire le seguenti procedure descritte nel manuale di istruzioni del produttore.&#8217;.
</ptxt>
</attention3>
<ptxt>
Caricare accuratamente il quantitativo giusto di refrigerante in base alla seguente procedura.
</ptxt>
<spec>
<title>
Quantitativo specificato di refrigerante
</title>
<ptxt>
530 &#177; 30 g (18,6 &#177; 1,0 oz)
</ptxt>
</spec>
<ptxt>
La carica iniziale del sistema A&#x002F;C viene effettuata dal lato alta pressione a motore fermo.
</ptxt>
<ptxt>
Successivamente, questo metodo deve essere seguito caricando dal lato della bassa pressione con motore acceso.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Controllare per verificare che i flessibili siano disposti correttamente dopo aver svuotato il sistema.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Collegare il manicotto di caricamento basso (1) e quello di caricamento alto (2) del gruppo manometro collettore (3) in posizione. Quindi , aprire la valvola del contenitore del refrigerante (4) per pulire la linea di caricamento.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Aprire la valvola sul lato dell&apos;alta pressione (6) e caricare il refrigerante nel sistema.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Dopo un po&apos;, aprire la valvola del lato della bassa pressione (5) e chiudere la valvola del lato dell&apos;alta pressione (6).
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Accertarsi che la valvola del lato dell&apos;alta pressione sia chiusa correttamente.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A720034.swf" width = "88.000mm" height = "85.375mm" ver = "01" gw = "201" gh = "225"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Avviare il motore e tenere il regime del motore a 1500 giri&#x002F;min. Quindi azionare il sistema A&#x002F;C.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Caricare il sistema A&#x002F;C con refrigerante nello stato vaporoso. Ora il contenitore del refrigerante deve essere mantenuto in posizione diritta.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Quando il contenitore refrigerante (3) sara vuoto, procedere come segue per sostituirlo con un nuovo contenitore refrigerante (3).
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Chiudere la valvola della bassa pressione.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Sostituire il contenitore vuoto (3) con un contenitore refrigerante riempito con refrigerante. Quando si utilizza la valvola di prelievo del contenitore del refrigerante (4), effettuarne la sostituzione osservando la seguente procedura.
</ptxt>
<s3>
<ptxt>
Ritirare l&apos;ago (1) e rimuovere la valvola (4) di prelievo refrigerante allentandone il dado della piastra (2).
</ptxt>
</s3>
<s3>
<ptxt>
Installare la valvola di prelievo del contenitore refrigerante precedentemente rimossa (4) su un nuovo contenitore refrigerante (3).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01720015.swf" width = "88.000mm" height = "49.476mm" ver = "01" gw = "89" gh = "123"/>
</figure>
</s3>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Spurgare l&apos;aria presente all&apos;interno del manicotto centrale di carica.
</ptxt>
<ptxt>
Quando si utilizza la valvola di prelievo del refrigerante, effettuare lo spurgo dell&apos;aria come segue.
</ptxt>
<s3>
<ptxt>
Una volta stretta la valvola di prelievo refrigerante, allentare (aprire) leggermente il dado della piastra.
</ptxt>
</s3>
<s3>
<ptxt>
Aprire un po&apos; la valvola bassa pressione del gruppo manometro collettore.
</ptxt>
</s3>
<s3>
<ptxt>
Non appena fuoriesce del refrigerante con un &#8220;sibilo&#8221; (1) dal gioco tra il contenitore del refrigerante e la valvola, stringere il dado della piastra e la valvola bassa pressione del gruppo manometro collettore.
</ptxt>
</s3>
<s3>
<ptxt>
Girare la manopola della valvola in senso orario, in modo che lo spillo perfori il nuovo contenitore, creando un foro per il flusso del refrigerante.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01720016.swf" width = "88.000mm" height = "62.049mm" ver = "01" gw = "104" gh = "159"/>
</figure>
</s3>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Dopo che il sistema e stato caricato con un quantitativo specifico (530 &#177; 30 g) di refrigerante o quando il manometro della bassa pressione e quello dell&#8217;alta pressione indicano il seguente valore specifico, chiudere la valvola del lato della bassa pressione sul gruppo manometro collettore.
</ptxt>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "1.654in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "1.811in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry namest = "1" nameend = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Esempio lato alta e bassa pressione
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry namest = "1" nameend = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
I manometri devono riportare i seguenti valori quando la temperatura ambiente e 30 &#176;C (86 &#176;F)
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Pressione
</ptxt>
<ptxt>
sul manometro alta pressione
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Modello motore M16:
</ptxt>
<ptxt>
1150 &#8211; 1410 kPa
</ptxt>
<ptxt>
11,5 &#8211; 14,1 kg&#x002F;cm&#x00B2;
</ptxt>
<ptxt>
164 &#8211; 201 psi
</ptxt>
<ptxt>
Modello motore J20:
</ptxt>
<ptxt>
1300 &#8211; 1630 kPa
</ptxt>
<ptxt>
13,0 &#8211; 16,3 kg&#x002F;cm&#x00B2;
</ptxt>
<ptxt>
185 &#8211; 232 psi
</ptxt>
<ptxt>
Modello motore F9Q:
</ptxt>
<ptxt>
1570 &#8211; 1970 kPa
</ptxt>
<ptxt>
15,7 &#8211; 19,7 kg&#x002F;cm&#x00B2;
</ptxt>
<ptxt>
223 &#8211; 282 psi
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Pressione
</ptxt>
<ptxt>
sul manometro bassa pressione
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Modello motore M16:
</ptxt>
<ptxt>
280 &#8211; 410 kPa
</ptxt>
<ptxt>
2,8 &#8211; 4,1 kg&#x002F;cm&#x00B2;
</ptxt>
<ptxt>
40 &#8211; 58 psi
</ptxt>
<ptxt>
Modello motore J20:
</ptxt>
<ptxt>
250 &#8211; 370 kPa
</ptxt>
<ptxt>
2,5 &#8211; 3,7 kg&#x002F;cm&#x00B2;
</ptxt>
<ptxt>
36 &#8211; 53 psi
</ptxt>
<ptxt>
Modello motore F9Q:
</ptxt>
<ptxt>
230 &#8211; 330 kPa
</ptxt>
<ptxt>
2,3 &#8211; 3,3 kg&#x002F;cm&#x00B2;
</ptxt>
<ptxt>
33 &#8211; 47 psi
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A7216001005" page = "2">
<title>
Rimozione del gruppo manometro collettore
</title>
<attention1>
<ptxt>
Il lato alta pressione e sottoposto ad alta pressione.
</ptxt>
<ptxt>
Pertanto fare attenzione a non farsi male specialmente agli occhi e alla pelle.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Dopo aver caricato il sistema A&#x002F;C con il quantitativo specificato di refrigerante, rimuovere il gruppo manometro collettore come segue:
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Chiudere la valvola lato bassa pressione del gruppo manometro collettore. (La valvola del lato alta pressione e chiusa costantemente durante la carica).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Chiudere la valvola del contenitore del refrigerante.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Spegnere il motore.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Rimuovere i manicotti di carica dalle valvole con uno straccio. Questa operazione deve essere effettuata rapidamente.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Chiudere le valvole di servizio con i cappucci.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A7216001006" page = "2">
<title>
Controllare che non vi siano perdite di refrigerante nel sistema A&#x002F;C
</title>
<ptxt>
Ogni volta che si sospetta una perdita nel sistema o sono state effettuate operazioni che potrebbero disturbare le linee e&#x002F;o i collegamenti, occorre effettuare la verifica di eventuali perdite.
</ptxt>
<ptxt>
Affidarsi al buon senso per il controllo di eventuali perdite, la necessita e la misura di questa verifica dipenderanno dalla natura e dal tipo di intervento effettuato sul sistema.
</ptxt>
<topic id = "L8T40A7216001007">
<title>
Rivelatore di perdite di liquido
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Per prevenire esplosioni ed incendi, accertare che nelle vicinanze non vi siano materiali infiammabili.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Il refrigerante, se esposto a fiamme, si trasforma in un gas velenoso (cloruro di carbonile). Non inalare questo gas.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<ptxt>
Vi sono molti punti del sistema di climatizzazione dove possono essere applicate soluzioni di rilevamento di perdite, per verificare le eventuali perdite di refrigerante.
</ptxt>
<ptxt>
Applicando la soluzione con una spugna, nella zona della perdita entro pochi secondi si formeranno bolle in corrispondenza della perdita.
</ptxt>
<ptxt>
Per le zone piu lontane come parti dell&apos;evaporatore e del condensatore, e piu pratico utilizzare un rilevatore di perdite (di gas) elettronico per determinare le perdite.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L7B101">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09990-86012">
09990&#8211;86012
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I5RW0A721054.swf" width = "88.000mm" height = "43.747mm" ver = "01" gw = "181" gh = "107"/>
</figure>
</topic>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
