<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "4">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A1144173" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Prova 8: Malfunzionamento iniettore
</title>
<attention1>
<ptxt>
Quando si effettuano interventi sul sistema carburante, osservare le prescrizioni in 
<intxref refid = "L8T40A1740001">Precauzioni durante la manutenzione del sistema del carburante:F9Q</intxref>
 per ridurre il rischio di incendio e di lesioni personali.
</ptxt>
</attention1>
<diag type = "test" id = "L8T40A1144173001">
<testgroup id = "L8T40A1144173002">
<ptxt>
CONTROLLARE IL BILANCIAMENTO DELLA REGOLAZIONE DEL CARBURANTE, INIETTORE PER INIETTORE
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Con il motore al minimo, la temperatura del liquido di raffreddamento &gt; 80 &#176;C, 176 &#176;F, visualizzare i valori di correzione del flusso di carburante per ciascun iniettore &#8220;Cyl &#x0023; FF Correction&#8221; sull&apos;elenco dati dello strumento di diagnosi SUZUKI.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Il valore normale per la correzione di flusso carburante per un iniettore è di &#177; 1,0 mm&#x00B3;&#x002F;corsa
</ptxt>
<ptxt>
Questa tolleranza può aumentare col tempo, ma indica un problema ad un iniettore&#x002F;cilindro se supera il valore di &#177; 5,0 mm&#x00B3;&#x002F; corsa
</ptxt>
<question>
Far superare ad uno di questi valori la quota di &#177; 5,0 mm&#x00B3;&#x002F;corsa?
</question>
<result>
SÌ
</result>
<action>
<ptxt>
Passare al punto 2.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Passare al punto 4.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup id = "L8T40A1144173003">
<ptxt>
CONTROLLARE IL BILANCIAMENTO DELLA REGOLAZIONE DEL CARBURANTE, INIETTORE PER INIETTORE:
</ptxt>
<test1>
<ptxt>
Se almeno uno di tali valori è &gt; &#x002B;5,0 mm&#x00B3;&#x002F;corsa
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Controllare il gioco della valvola.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Controllare la compressione del motore facendo riferimento a 
<intxref refid = "L8T40A1454001">Controllo della compressione:F9Q</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Se la prova di compressione rileva un problema in un cilindro, effettuare le riparazioni necessarie.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se la compressione è a posto, controllare che l&apos;iniettore sia montato correttamente facendo riferimento a 
<intxref refid = "L8T40A1746007">Rimozione e installazione dell&apos; iniettore carburante:F9Q</intxref>
, quindi ricontrollare la regolazione del carburante, iniettore per iniettore. Se il problema lamentato dal cliente è ancora presente, sostituire l&apos;iniettore
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</test1>
<test1>
<ptxt>
Se almeno uno di tali valori è &lt; &#8211;5,0 mm&#x00B3;&#x002F;corsa
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Controllare il gioco della valvola.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Controllare il livello e lo stato dell&apos;olio motore.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Rimuovere l&apos;iniettore con il più alto valore di regolazione.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se si rileva inquinamento, controllare lo stato del cilindro responsabile (cilindro, pistone, valvole).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sostituire l&apos;iniettore.
</ptxt>
</item>
</list1>
<paragroup>
<attention3>
<ptxt>
Prima della sostituzione un iniettore, controllare che la relativa rondella di tenuta sia al suo posto e sia montata correttamente (vedere 
<intxref refid = "L8T40A1144158">Tabella 5: Prestazioni insufficienti con fumo:F9Q</intxref>
).
</ptxt>
</attention3>
<ptxt>
Dopo la sostituzione dell&apos;iniettore, digitare il codice in un iniettore carburante che non è stato programmato facendo riferimento a 
<intxref refid = "L8T40A1346006">Procedura di registrazione per il codice di calibrazione iniettore carburante:F9Q</intxref>
.
</ptxt>
</paragroup>
</test1>
<question>
Sono in buone condizioni?
</question>
<result>
SÌ
</result>
<action>
<ptxt>
Passare al punto 3.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Riparare secondo necessità.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup id = "L8T40A1144173004">
<ptxt>
CONFERMA DI INDIVIDUAZIONE DEL GUASTO PER LA CORREZIONE DEL FLUSSO, INIETTORE PER INIETTORE
</ptxt>
<ptxt>
Cancellare il guasto&#x002F;guasti ed eseguire un test con il motore al minimo, temperatura liquido di raffreddamento &gt; 80 &#176;C, 176 &#176;F e controllare che non appaiano errori sullo strumento di diagnosi e che i valori di correzione del flusso del carburante non raggiungano &#177; 5,0 mm&#x00B3;&#x002F;colpo per confermare riparazione.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Se altri cilindri hanno valori di correzione di flusso carburante dell&apos;iniettore &gt; &#177; 5,0 mm&#x00B3;&#x002F;seguire la procedura di individuazione guasti descritta al punto 2 di questo test.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se le riparazioni effettuate non hanno risolto il problema, sostituire l&apos; ECM con uno di cui si è certi che sia buono e ricontrollare.
</ptxt>
</item>
</list1>
<question>
Sono in buone condizioni?
</question>
<result>
SÌ
</result>
<action>
<ptxt>
Passare al punto 4.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Riparare secondo necessità.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup id = "L8T40A1144173005">
<ptxt>
CONTROLLO DI BILANCIAMENTO DI FLUSSO DI RITORNO DELL&apos;INIETTORE:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Lasciare che il motore riscaldi facendo raggiungere al liquido di raffreddamento una temperatura &gt; 80 &#176;C, 176 &#176;F.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Spengere l&apos;accensione.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Proteggere i bordi superiori del motore con degli stracci (principalmente intorno agli iniettori).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Disinserire i tubi di ritorno dell&apos;iniettore.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Attaccare l&apos;utensile speciale (09912 &#8211; 96540) all&apos;iniettore.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Avviare il motore e lasciarlo girare al minimo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Scollegare il regolatore della pressione del carburante.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Avviare l&apos;accensione ed eseguire una sequenza di avviamento (attivare il motorino di avviamento per 5 secondi),
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Il flusso carburante al ritorno è normalmente molto debole.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Altrimenti, sostituire l&apos;iniettore.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Rimuovere l&apos;errore causato dalla disconnessione dell&apos;azionatore di flusso carburante.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Riparare i tubi di ritorno del carburante dell&apos;iniettore dopo aver controllato che le guarnizioni delle tubazioni siano in buone condizioni.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
In caso contrario, sostituire i tubi di ritorno del carburante dell&apos;iniettore.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Confermare il buon esito delle riparazioni per mezzo di una prova su strada.
</ptxt>
</item>
</list1>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L1A412">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09912-96540">
09912&#8211;96540
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<question>
Sono in buone condizioni?
</question>
<result>
SÌ
</result>
<action>
<ptxt>
Passare al punto 5.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Riparare secondo necessità.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup id = "L8T40A1144173006">
<ptxt>
PROVA DI TENUTA DELL&apos;UGELLO DELL&apos;INIETTORE:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Controllare il livello e lo stato dell&apos;olio motore.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se si riscontra inquinamento da gasolio, l&apos;ugello dell&apos;iniettore in perdita sarà &#8220;grasso&#8221;.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Scollegare il relè di preriscaldamento.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Controllare che questo non sia causato dall&apos;aumento del livello dell&apos;olio motore controllando i valori di compressione del motore.
</ptxt>
<ptxt>
Controllare lo stato della candeletta di preriscaldamento: non deve essere umida. In questo caso, sostituire l&apos;iniettore difettoso.
</ptxt>
<ptxt>
Se i valori di compressione sono a posto, individuare l&apos;iniettore difettoso esaminando lo stato dei cilindri e dei pistoni dai pozzetti delle candelette di preriscaldamento (cilindro., surriscaldamento, segni di disintegrazione, ecc.).
</ptxt>
<ptxt>
Se l&apos;esame del cilindro-pistone non è conclusivo, rimuovere gli iniettori e cambiare quello con l&apos;ugello &#8220;grasso&#8221;.
</ptxt>
<paragroup>
<attention3>
<ptxt>
Prima della sostituzione un iniettore, controllare che la relativa rondella di tenuta sia al suo posto e sia montata correttamente (vedere 
<intxref refid = "L8T40A1144158">Tabella 5: Prestazioni insufficienti con fumo:F9Q</intxref>
).
</ptxt>
</attention3>
</paragroup>
<question>
Sono in buone condizioni?
</question>
<result>
SÌ
</result>
<action>
<ptxt>
Iniettore carburante a posto.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Riparare secondo necessità.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
</diag>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
