<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10E">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "05">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40AA504011" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Controllo funzionamento chiusura centralizzata (sistema di avviamento senza chiave)
</title>
<s1>
<ptxt>
Controllare che tutti i blocchi delle porte siano rilasciati e le porte siano chiuse.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Portando con voi il telecomando il cui codice ID e registrato nel modulo di controllo avvio senza chiave, controllare che premendo una volta l&apos;interruttore di richiesta chiusura della portiera lato guidatore, lato passeggero o del portellone chiuda tutte le portiere.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Controllare il funzionamento dello sblocco delle portiere come segue.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Blocco portiera tipo 1-azione, verificare che premendo una volta l&apos;interruttore di richiesta della portiera lato guidatore, del lato passeggero o del portellone vengano rilasciati tutti i blocchi di tutte le portiere.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Blocco portiera tipo 2-azioni, verificare che premendo una volta l&apos;interruttore di richiesta della portiera lato guidatore, del lato passeggero o del portellone venga rilasciato il blocco della portiera corrispondente.
</ptxt>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Blocco portiera tipo 1-azione, controllare che premendo nuovamente l&apos;interruttore di richiesta premuto nel passaggio 3) tutte le portiere si sbloccano.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0AA50011.swf" width = "88.000mm" height = "34.928mm" ver = "01" gw = "207" gh = "82"/>
</figure>
<attention3>
<ptxt>
Se la porta il cui interruttore di richiesta e stato premuto e aperta&#x002F;chiusa prima di eseguire il passaggio 4), tutti i blocchi delle portiere non saranno rilasciati anche eseguendo il passaggio 4). Se il passaggio 4) viene eseguito dopo che la portiera e aperta&#x002F;chiusa, solo la portiera il cui interruttore di richiesta e stato premuto verra bloccata.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
