<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1K">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "11">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A1B14001" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Controllo del sistema di scarico
</title>
<attention1>
<ptxt>
Per evitare il rischio di ustioni, non toccare l&apos;impianto di scarico quando e caldo. Eseguire gli interventi di manutenzione sull&apos;impianto di scarico quando e freddo.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Ad ogni intervento nell&apos;ambito della manutenzione periodica e quando il veicolo viene sollevato per la manutenzione, controllare l&apos;impianto di scarico nel modo seguente:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Controllare l&apos;ammortizzatore di gomma per eventuali danni, deterioramenti e posizionamento errato.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSY011B0003.swf" width = "88.000mm" height = "42.025mm" ver = "01" gw = "137" gh = "102"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Controllare l&apos;impianto di scarico per eventuali perdite, collegamenti allentati, ammaccature e danni.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se bulloni o dadi sono allentati, serrarli alla coppia di serraggio specificata facendo riferimento a 
<intxref refid = "L8T40A1B16001">Componenti dell&apos;impianto di scarico:M16A e J20A</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Controllare le aree in prossimita della carrozzeria per eventuali parti danneggiate, mancanti o posizionate in maniera errata, per giunture aperte, buchi, collegamenti allentati o altri difetti che potrebbero consentire ai fumi di scarico di filtrare all&apos;interno del veicolo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Accertarsi che i componenti dell&apos;impianto di scarico abbiano sufficiente spazio sotto la carrozzeria per evitare il surriscaldamento e possibili danni al pianale del pavimento.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Tutti i difetti devono essere immediatamente risolti.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
