<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2D">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A2401006" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Descrizione il veicolo tira o trascina con pneumatico radiale
</title>
<ptxt>
&#8220;Tirare &#x002F; Trascinare&#8221; è la deviazione del veicolo da un percorso rettilineo su una strada in piano anche senza pressione della mano sul volante.
</ptxt>
<ptxt>
Il tirare è provocato solitamente dalle seguenti condizioni.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Allineamento errato di pneumatico e ruota.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Regolazione ineguale dei freni.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Struttura dei pneumatici.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Il modo in cui è fabbricato un pneumatico può produrre un effetto di tirare da una parte nel veicolo. Un esempio di ciò è la posizione della cinghia. Le cinghie fuori centro su pneumatici radiali possono far sì che il pneumatico sviluppi una forza laterale mentre gira diritto sulla strada. Lato del pneumatico ha un diametro un poco più grande dell&#8217;altro, il pneumatico tenderà a girare su un lato. Questo svilupperà una forza laterale che può produrre un passo nel veicolo.
</ptxt>
<ptxt>
La procedura alla pagina precedente deve essere impiegata per assicurarsi che l&#8217;allineamento anteriore non sia interpretato erroneamente per il tirare del pneumatico.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Parte della procedura di diagnosi del passo è diversa dallo schema di rotazione appropriata del pneumatico attualmente riportato nei manuali del proprietario e in quello di manutenzione. Se un pneumatico che ha fatto un chilometraggio medio-alto viene spostato sull&#8217;altro lato del veicolo, assicurarsi di controllare che non si sia sviluppata rigidità di guida
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
I pneumatici posteriori non tirano.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
