<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A8206007" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Smontaggio e installazione del modulo airbag passeggero (attivatore)
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Mai tentare di smontare o riparare il modulo di attivazione dell&apos;airbag passeggero. Se si rileva una qualsiasi anomalia, assicurarsi di procedere a sostituzione con un set di pezzi nuovo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Accertarsi di leggere 
<intxref refid = "L8T40A8200001">Precauzioni sugli interventi di manutenzione e diagnosi del sistema airbag</intxref>
, 
<intxref refid = "L8T40A8200002">Precauzioni sul maneggiamento e conservazione dei componenti del sistema airbag</intxref>
 e 
<intxref refid = "L8T40A8200003">Precauzioni sullo smaltimento dell&apos;airbag e pretensionatore delle cinture di sicurezza</intxref>
 prima di iniziare a lavorare, e osservare ogni precauzione durante il lavoro. Il mancato rispetto di quanto sopra potrebbe produrre lesioni personali o mancato dispiegamento dell&apos;airbag quando necessario.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<servinfosub id = "L8T40A8206007001">
<title>
Rimozione
</title>
<s1>
<ptxt>
Disattivare il sistema airbag. Fare riferimento a 
<intxref refid = "L8T40A8206001">Disattivazione del sistema airbag</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Staccare il connettore del modulo attivatore dell&apos;airbag passeggero (1) come indicato dalla figura.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Sbloccare il pulsante di blocco (2).
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Con il pulsante di blocco sbloccato, scollegare il connettore.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820080.swf" width = "88.000mm" height = "48.333mm" ver = "01" gw = "193" gh = "120"/>
</figure>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Smontare il modulo airbag passeggero (attivatore) (1) dal pannello strumenti come mostrato.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820081.swf" width = "88.000mm" height = "85.022mm" ver = "01" gw = "220" gh = "224"/>
</figure>
</s1>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Trasportando un modulo airbag armato (attivatore), accertarsi che l&apos;apertura dell&apos;airbag non vi sia puntata contro.
</ptxt>
<ptxt>
Non trasportare mai un modulo airbag (attivatore) tenendolo per i fili o connettore sul lato del modulo. In caso di apertura accidentale, il sacco avra poche possibilita di provocare danni.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Il modulo airbag laterale (attivatore) attivo deve essere tenuto con il sacco (coperchio decorativo) rivolto verso l&apos;alto quando questo viene immagazzinato o lasciato da una parte. Cio si rende necessario affinché si possa creare uno spazio libero che consenta all&apos;airbag di espandersi nell&apos;improbabile caso di apertura accidentale.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Osservare 
<intxref refid = "L8T40A8200002">Precauzioni sul maneggiamento e conservazione dei componenti del sistema airbag</intxref>
 per il maneggiamento e stoccaggio del dispositivo.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
In caso contrario, potrebbero verificarsi lesioni personali.
</ptxt>
</attention1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A8206007002">
<title>
Montaggio
</title>
<s1>
<ptxt>
Montare il modulo airbag passeggero (attivatore) (1) sul pannello strumenti come mostrato.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Stringere i bulloni di fissaggio del modulo (attivatore) airbag passeggero (2) alla coppia di serraggio specificata.
</ptxt>
<torque>
<torqueitem id = "T8B003">
<t-part>
Bullone di fissaggio modulo del modulo airbag (attivatore) passeggero
</t-part>
<t-part1>
a
</t-part1>
<t-value1>
23
</t-value1>
<t-value2>
2,3
</t-value2>
<t-value3>
16,5
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820082.swf" width = "88.000mm" height = "85.022mm" ver = "01" gw = "220" gh = "224"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Collegare il connettore del modulo di attivazione dell&apos;airbag del passeggero (1) in modo sicuro come indicato dalla figura.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Collegare il connettore.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Bloccare il connettore con il pulsante di bloccaggio (2).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820083.swf" width = "88.000mm" height = "48.333mm" ver = "01" gw = "193" gh = "120"/>
</figure>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Abilitare il sistema airbag. Fare riferimento a 
<intxref refid = "L8T40A8206002">Attivazione del sistema airbag</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
