<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2D">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A2406001" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Procedure generali di bilanciatura
</title>
<ptxt>
Pulire depositi di fango dall&apos;interno del cerchione.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Rimuovere i sassi accumulatisi sul battistrada in modo tale che non ci possano essere lesioni per l&apos;operatore quando la ruota gira durante la bilanciatura per permettere di bilanciare correttamente le ruote.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Ispezionare qualsiasi pneumatico per rilevare la possibile presenza di danni e successivamente procedere alla bilanciatura conformemente alle istruzioni fornite dal produttore delle apparecchiature.
</ptxt>
<servinfosub id = "L8T40A2406001001">
<title>
Bilanciatura con il veicolo non sollevato
</title>
<ptxt>
La maggior parte dei bilancieri per veicoli non sollevati sono più precisi dei bilancieri per veicoli sollevati. Sono di facile utilizzo e permettono di ottenere una bilanciatura dinamica (su due piani). Anche se non correggono squilibri del tamburo e del disco come nel caso della bilanciatura con veicolo sollevato, questi problemi sono risolti grazie alla maggiore precisione, solitamente conforme a 1&#x002F;8 di oncia.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A2406001002">
<title>
Bilanciatura del veicolo
</title>
<ptxt>
I metodi di bilanciatura con il veicolo sollevato da terra variano a seconda delle apparecchiature ed istruzioni fornite dai singoli produttori. Controllare di essersi interamente conformati alle istruzioni del produttore durante qualsiasi operazione di bilanciatura.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
La rotazione della ruota dovrà essere limitata a 55 km&#x002F;h (35 mph) come indicato dal tachimetro
</ptxt>
<ptxt>
Questo limite deve essere necessariamente rispettato perché il tachimetro indica solo metà dell&apos;effettiva velocità della ruota quando gira una ruota motrice mentre l&apos;altra è ferma.
</ptxt>
<ptxt>
A meno che non vengano adottate le necessarie precauzioni del caso quando si fa ruotare una ruota motrice, la ruota in movimento alla fine potrebbe raggiungere velocità eccessive. Il pneumatico alla fine potrebbe disintegrarsi oppure potrebbero essere provocati danni diversi, con lesioni gravi per il personale o danno esteso al veicolo.
</ptxt>
</attention1>
<attention2>
<ptxt>
Nei veicoli dotati di ABS, usando un metodo di bilanciatura su veicolo con l&apos;interruttore di accensione in posizione ON può far scattare un codice di errore diagnostico (DTC) dell&apos;ABS anche quando il sistema è in buone condizioni.
</ptxt>
<ptxt>
Non girare mai l&apos;interruttore di accensione in posizione ON quando si sta facendo girare la ruota.
</ptxt>
</attention2>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
