<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "3C">
<servcat sctnbr = "03" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A3311001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "1" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Descrizione trasferimento
</title>
<ptxt>
La scatola di trasferimento e connessa direttamente al cambio ed e composta da scatola, ingranaggio di immissione, ingranaggio di rinvio, albero di trasmissione posteriore, albero di trasmissione anteriore, differenziale centrale, catena di trasmissione e relativi ingranaggi, mozzi, manicotti, forcella ecc.
</ptxt>
<ptxt>
Nella scatola di trasferimento ci sono due tipi di differenziale centrale assemblati. Uno e un LSD di tipo a coppia a induzione adottato nei modelli senza ESP&#174; l&apos;altro e il differenziale centrale del tipo a due pignoni adottato nei modelli con ESP&#174; . Quando la differenza di rotazione tra le ruote anteriori e posteriori si verifica, nel modello con differenziale senza ESP&#174; e limitata al LSD di tipo a coppia a induzione, mentre nel modello ESP&#174; e limitata dal sistema ESP&#174; invece del LSD.
</ptxt>
<ptxt>
Il trasferimento ha un meccanismo selettivo che permette all&apos;attuatore di cambiata di selezionare alta velocita (connessione diretta con l&apos;uscita della trasmissione: albero principale), bassa velocita (riduzione della velocita tramite ingranaggio di immissione e ingranaggio ridotto, e la selezione del manicotto frizione del blocco differenziale centrale localizzato al centro dell&apos;albero di uscita posteriore.
</ptxt>
<ptxt>
La scatola e fornita di pompa dell&apos;olio per fornire una lubrificazione adeguata.
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
