<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1G">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "07">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A1711002" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Descrizione dell&apos;impianto alimentazione carburante
</title>
<ptxt>
I componenti principali del sistema di distribuzione carburante sono il serbatoio, la pompa carburante, il filtro carburante, il tubo di distribuzione, il regolatore di pressione carburante, gli iniettori, la tubazione di mandata, la tubazione di ritorno e la tubazione del vapore.
</ptxt>
<ptxt>
La pompa carburante comprende il filtro, la tubazione di ritorno e il regolatore della pressione carburante, nocnhé il gruppo pompa carburante per M16A.
</ptxt>
<ptxt>
Per J20A, la pompa carburante e il filtro carburante formano il gruppo pompa carburante.
</ptxt>
<ptxt>
Il carburante contenuto nel serbatoio viene pompato dalla pompa carburante, inviato alla tubazione di distribuzione ed iniettato dagli iniettori.
</ptxt>
<ptxt>
Per il gruppo pompa carburante di J20A, il carburante viene filtrato e la sua pressione regolata dopo l&apos;invio al tubo di alimentazione.
</ptxt>
<ptxt>
Per il gruppo pompa carburante di M16A, il carburante viene filtrato e la sua pressione regolata prima dell&apos;invio al tubo di alimentazione.
</ptxt>
<ptxt>
Il carburante in eccesso avanzato dal processo di regolazione della pressione del carburante viene ridepositato nel serbatoio.
</ptxt>
<ptxt>
Inoltre, il vapore di carburante generato nel serbatoio viene condotto tramite la relativa tubazione nel contenitore EVAP.
</ptxt>
<ptxt>
Per un diagramma del sistema, vedere 
<intxref refid = "L8T40A1711002">Descrizione dell&apos;impianto alimentazione carburante:M16A e J20A</intxref>
.
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
