<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "00">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "00">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A0000001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Precauzioni per i veicoli equipaggiati con il dispositivo supplementare per la sicurezza passiva (Air Bag)
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
La configurazione dei componenti del sistema di airbag sono evidenziate in figura. Quando e necessario effettuare la manutenzione (rimuovere, installare nuovamente e ispezionare) di questi componenti, accertarsi di seguire le procedure descritte in 
<intxref refid = "L8T40A8200001">Precauzioni sugli interventi di manutenzione e diagnosi del sistema airbag</intxref>
. L&apos;omissione delle corrette procedure, potrebbe provocare l&apos;eventuale attivazione dei sistemi di airbag oppure potrebbe provocare lesioni personali, danni alle parti o ai sistemi di air bag incapaci di attivarsi quando necessario.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se, sia il sistema airbag che un altro sistema del veicolo necessitano riparazioni, la SUZUKI raccomanda che venga riparato prima il sistema airbag per evitare che il sistema si attivi automaticamente.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Non modificare lo sterzo, il cruscotto o qualsiasi altro componente dell&apos;airbag.
</ptxt>
<ptxt>
Le modifiche possono sfavorevolmente incidere sulle prestazioni del sistema di airbag e provocare lesioni.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se il veicolo verra esposto ad una temperatura superiore ai 93 &#176;C (200 &#176;F), (ad esempio, durante un processo di verniciatura a cottura), rimuovere prima i componenti del sistema airbag, onde evitare danni o l&apos;attivazione indesiderata del sistema.
</ptxt>
</item>
</list1>
<figure>
<graphic graphicname = "I8T40A000001.swf" width = "88.000mm" height = "56.095mm" ver = "01" gw = "216" gh = "142"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "4" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.193in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "1.562in"/>
<colspec colnum = "3" colname = "3" colwidth = "0.219in"/>
<colspec colnum = "4" colname = "4" colwidth = "1.490in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
1.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Modulo air bag (attivatore) passeggero
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
9.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Messa a terra per sistema airbag
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
2.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Modulo air bag (attivatore) conducente
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
10.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
SDM
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
3.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Gruppo bobina contatti
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
11.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Sensore laterale (se presente)
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
4.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Conduttori dell&apos;airbag nel cablaggio principale
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
12.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Pretensionatore della cintura di sicurezza
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
5.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Sensore anteriore
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
13.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Modulo air bag a tendina laterale (generatore) (se in dotazione)
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
6.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Fusibile &#8220;A&#x002F;B&#8221; nel gruppo morsettiera
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
14.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Cablaggi dell&apos;airbag nel cablaggio del quadro comandi
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
7.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Cablaggi dell&apos;airbag nel pavimento
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
15.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Cablaggio airbag passeggero
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
8.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Modulo air bag laterale (generatore &#8211; se in dotazione)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</attention1>
<servinfosub id = "L8T40A0000001001">
<title>
Diagnosi
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Quando si effettua una diagnostica di un guasto del sistema air bag, accertarsi di seguire 
<intxref refid = "L8T40A8204001">Controllo diagnostico sistema airbag</intxref>
. Bypassare tali procedure potrebbe provocare un allungamento dei tempi diagnostici, una diagnosi scorretta e una sostituzione errata delle parti.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Non usare apparecchiature diagnostiche elettriche diverse da quelle specificate.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention1>
<ptxt>
Non tentare mai di misurare la resistenza dei moduli (guidatore, passeggero, laterale e tendina) dell&apos;airbag (generatore) e dei pretensionatori delle cinture di sicurezza (guidatore e passeggero). E molto pericoloso, poiché la corrente elettrica del tester potrebbe azionare l&apos;airbag o attivare il pretensionatore.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A000001.swf" width = "88.000mm" height = "76.556mm" ver = "02" gw = "237" gh = "200"/>
</figure>
</attention1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A0000001002">
<title>
Manutenzione e azionamento
</title>
<attention1>
<ptxt>
Molte delle procedure di servizio richiedono lo scollegamento del fusibile del &#8220;A&#x002F;B&#8221; e tutti i moduli air bag (generatore) dal circuito di sistema per evitarne l&apos;attivazione accidentale.
</ptxt>
<ptxt>
Moduli airbag (generatore) conducente, passeggero, laterale e a tendina
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Per la gestione e il deposito di un modulo airbag armato (attivatore), selezionare un luogo dove la temperatura ambientale sia al di sotto dei 65 &#176;C (150 &#176;F), senza umidita e lontano da interferenze elettriche.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Trasportando un modulo airbag armato (attivatore), accertarsi che l&apos;apertura dell&apos;airbag non vi sia puntata contro. In caso di apertura accidentale, il sacco avra poche possibilita di provocare danni. Non trasportare mai il modulo (attivatore) airbag mediante i cavi elettrici o il connettore della parte inferiore del modulo. Se si posiziona un modulo airbag armato (generatore) sopra un bancale o un&apos;altra superficie, rivolgere sempre il sacco verso l&#8217;alto, lontano dalla superficie. Cio si rende necessario affinché si possa creare uno spazio libero che consenta all&apos;airbag di espandersi nell&apos;improbabile caso di apertura accidentale. In caso contrario, potrebbero verificarsi lesioni personali.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A000002.swf" width = "88.000mm" height = "104.425mm" ver = "02" gw = "229" gh = "279"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.254in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "3.219in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;A&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Tenere sempre il modulo (attivatore) di air bag con la copertura di rivestimento (apertura dell&apos;airbag) lontano dal corpo.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;B&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Porre sempre il modulo (attivatore) di air bag sul banco da lavoro con il la copertura di rivestimento (apertura dell&apos;airbag) lontano da oggetti mobili.
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Non eliminare mai i moduli (generatore) degli air bag aperti (chiusi) del guidatore, passeggero, laterale e a tendina. Se e necessario smaltire, accertarsi di attivarlo secondo le procedure di attivazione descritte in 
<intxref refid = "L8T40A8206017">Smaltimento del modulo di attivazione dell&apos;airbag e del pretensionatore delle cinture di sicurezza</intxref>
. 
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Il modulo (generatore) dell&apos;airbag dopo l&apos;apertura scotta. Aspettare che si raffreddi per almeno mezz&apos;ora prima di iniziare il lavoro.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Dopo che un modulo (attivatore) di airbag si e aperto, la superficie potrebbe contenere un residuo polveroso. Tale polvere e principalmente composta da farina di mais (usata per lubrificare il sacco appena si gonfia) e dai prodotti della reazione chimica. Come per molte procedure di manutenzione, e necessario indossare guanti ed occhiali di sicurezza.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<attention1>
<title>
SDM
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Durante le procedure di manutenzione, prestare molta attenzione nel maneggiare un SDM (modulo di diagnostica e rilevamento).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Non urtare né scuotere mai un SDM.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Non forzare mai il sistema airbag quando l&apos;SDM non e saldamente fissato al veicolo. Tutti gli SDM e le cinghie dei supporti devono essere accoppiati attentamente e la freccia deve indicare la parte frontale del veicolo per garantire un corretto funzionamento dell&apos;airbag.
</ptxt>
<ptxt>
L&apos;SDM potrebbe attivarsi, se alimentato, ma mal fissato al veicolo, causandone l&apos;apertura e conseguentemente lesioni alle persone.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<attention1>
<title>
Pretensionatori della cintura di sicurezza del guidatore e del passeggero
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Per la gestione e il deposito del pretensionatore non attivo delle cinture di sicurezza, selezionare un luogo dove la temperatura ambientale sia al di sotto dei 65 &#176;C (150 &#176;F), senza umidita e lontano da interferenze elettriche.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Non sostenere mai il pretensionatore dalle cinture di sicurezza, filo o il connettore del pretensionatore. Quando si colloca un pretensionatore delle cinture di sicurezza non attivo sul tavolo da lavoro o altra superficie, accertarsi di non disporlo con il foro di scarico (1) volto verso il basso. E anche proibito appoggiare oggetti sulla sua superficie con il foro di scarico (1) o accatastare un pretensionatore sopra l&apos;altro. In caso contrario, potrebbero verificarsi lesioni personali.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Non eliminare mai i pretensionatori (non attivati) delle cinture di sicurezza (guidatore e passeggero) in tensione. Se l&apos;eliminazione e necessaria, accertarsi di attivarli secondo le corrette procedure descritte in 
<intxref refid = "L8T40A8206017">Smaltimento del modulo di attivazione dell&apos;airbag e del pretensionatore delle cinture di sicurezza</intxref>
 prima dell&apos;eliminazione.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Subito dopo essersi attivato il pretensionatore scotta. Aspettare che si raffreddi per almeno mezz&apos;ora prima di iniziare il lavoro.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Come per molte procedure di manutenzione, e necessario indossare guanti e occhiali di sicurezza per impedire qualsiasi possibile irritazione agli occhi o alla pelle.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4JA01822118.swf" width = "88.000mm" height = "44.100mm" ver = "01" gw = "164" gh = "108"/>
</figure>
</item>
</list1>
</attention1>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Anche nel caso in cui l&apos;incidente fosse abbastanza leggero da non provocare l&apos;attivazione degli airbag, accertatevi di verificare le parti del sistema e le altre parti connesse, secondo le istruzioni in 
<intxref refid = "L8T40A8204041">Riparazione e controllo necessari in seguito a incidente</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se durante la manutenzione di parti diverse dal sistema airbag, si possono provocare degli shock ai componenti del sistema air bag, rimuoverle prima di eseguire le operazioni di manutenzione.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se si maneggiano i moduli (attivatori) degli airbag (guidatore, passeggero, laterale e tendina), i sensori anteriori, i sensori laterali o l&apos;SDM, prestare attenzione a non lasciarli cadere o a sottoporli ad urti. Se sottoposti ad un urto eccessivo (es. lasciati cadere da un&apos;altezza di 91,4 cm (3 ft), non tentare mai di smontarli o ripararli, ma sostituirli con componenti nuovi.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se grasso, detergenti, olio, acqua ecc. sono colati sui moduli (attivatori) airbag (conducente, passeggero, laterale e tendina), rimuoverli immediatamente con un panno asciutto.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Il cablaggio dell&apos;airbag e presente nel cablaggio principale, nel cablaggio del pannello strumenti, nel cablaggio del pianale e nel cablaggio dei sedili. Il cablaggio conduttori dell&apos;airbag puo essere facilmente identificato poiché la sezione del cablaggio lato connettori con il tubo di protezione giallo ed e dotato di connettori gialli. Prestare particolare cura nel maneggiarlo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se si rileva un&apos;interruzione nei cablaggi dell&apos;airbag, un cablaggio, un connettore o un morsetto danneggiato, sostituire i cablaggi, i connettori e i morsetti come gruppo unico.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Non alimentare il sistema airbag a meno che tutti i componenti non siano connessi o un flusso diagnostico lo richieda, poiché cio genererebbe un codice diagnostico di guasto.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Non utilizzare mai parti di componenti del sistema airbag di un altro veicolo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Quando si effettuano saldature elettriche, accertarsi che il sistema airbag venga scollegato facendo riferimento a 
<intxref refid = "L8T40A8206001">Disattivazione del sistema airbag</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Non esporre mai le parti dei componenti del sistema airbag direttamente all&apos;aria calda (asciugatura o cottura del veicolo dopo la verniciatura) o alle fiamme.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
AVVERTENZA &#x002F; ATTENZIONE le etichette sono attaccate su ciascuna parte dei componenti del sistema airbag. Accertarsi di seguire le istruzioni.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Terminata la riparazione del veicolo, eseguire 
<intxref refid = "L8T40A8204001">Controllo diagnostico sistema airbag</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
