<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "4">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A1140002" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Precauzioni nella diagnosi di errori
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Non scollegare gli accoppiatori dal modulo ECM, il cavo della batteria dalla batteria, il cablaggio a massa ECM dal motore o dal fusibile principale prima di confermare le informazioni diagnostiche (DTC) presenti nella memoria ECM.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le informazioni diagnostiche conservate nella memoria ECM possono essere eliminate e controllate, usando lo strumento di scansione SUZUKI o lo strumento di scansione generico OBD. Prima di usare lo scanner, leggere attentamente il manuale per l&#8217;operatore (Istruzioni) per una buona comprensione delle funzioni disponibili e di come si usano.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Accertarsi di leggere 
<intxref refid = "L8T40A0000008">Precauzioni relative alla manutenzione del circuito elettrico</intxref>
 prima dell&apos;ispezione e seguire le indicazioni.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sostituzione del modulo ECM
</ptxt>
<ptxt>
Prima di sostituire l&apos;ECM, salvare i dati con le specifiche del veicolo, (codici di calibrazione iniettore, registro EGR &#x002F; dati valvola farfalla di aspirazione e registro dati FP Diesel) nello scanner SUZUKI dal modulo ECM seguendo le procedure descritte in 
<intxref refid = "L8T40A1341001">Descrizione della registrazione ECM:F9Q</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Registrazione ECM:
</ptxt>
<ptxt>
Se l&apos;ECM viene sostituito , registrare le specifiche del veicolo (codice di calibrazione dell&#8217;iniettore del carburante, codice di verifica chiave per il sistema di immobilizzazione) nell&apos;ECM facendo riferimento a 
<intxref refid = "L8T40A1341001">Descrizione della registrazione ECM:F9Q</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La comunicazione del ECM, BCM, contatore multifunzione, modulo di controllo ABS o ESP&#174; modulo di controllo immobilizzatore, modulo di avviamento senza chiave, e sensore di angolo sterzata (modello ESP&#174;) viene stabilita dal CAN (rete di controllo area).
</ptxt>
<ptxt>
Quindi, maneggiare la linea di comunicazione CAN con grande cura facendo riferimento a 
<intxref refid = "L8T40A0000008">Precauzioni relative alla manutenzione del circuito elettrico</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
Per maggiori dettagli, fare riferimento a 
<intxref refid = "L8T40AA831001">Descrizione del sistema di comunicazione CAN:Modello F9Q</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Registrazione codice trasponditore immobilizzatore dopo la sostituzione dell&apos;ECM
</ptxt>
<ptxt>
Quando l&apos;ECM viene sostituito con uno nuovo o con un altro, accertarsi di registrare il codice del trasponditore immobilizzatore nell&apos;ECM come indicato da 
<intxref refid = "L8T40AA326003">Procedura dopo la sostituzione del modulo ECM:Modello con motore diesel</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
