<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4F">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A4601002" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Descrizione unità idraulica &#x002F; gruppo modulo di controllo ESP&#174;
</title>
<ptxt>
Il modulo di controllo ESP&#174; è un componente di gruppo unità idraulica &#x002F; modulo di controllo ESP&#174; e ha le seguenti funzioni.
</ptxt>
<servinfosub id = "L8T40A4601002001">
<title>
Funzione di autodiagnostica
</title>
<ptxt>
Il modulo di controllo ESP&#174;  monitorizza tutti i segnali di ingresso e uscita. Quando il modulo di controllo ESP&#174; rileva qualsiasi cattivo funzionamento, alcune delle spie di allarme ABS (1), indicatore di allarme EBD (luce allarme freno) (2), indicatore allarme ESP&#174; (3), indicatore SLIP (4), spia ESP&#174; OFF (5), spia controllo discesa (se presente) (6) sono accese e indicano l&apos;anomalia al conducente.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Quando il commutatore di accensione è portato in posizione ON, la spia di allarme ABS, la spia EBD, la spia ESP&#174; Off, l&apos;indicatore luminoso SLIP, la spia ESP&#174; OFF e la spia controllo discesa (se presente) si accendono per 2 secondi per controllarne il circuito.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se non vengono rilevate anomalie (il sistema è in buone condizioni), la spia di allarme ABS, la spia EBD, la spia ESP&#174; , spia indicatore SLIP, spia ESP&#174; OFF light e spia controllo discesa (se presente) si spengono dopo 2 secondi.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Quando viene rilevata un&apos;anomalia nel sistema, alcune tra le spia di allarme ABS, indicatore luminoso EBD (spia allarme freno), spia ESP&#174; , spia indicatore SLIP, spia ESP&#174; OFF e&#x002F;o la spia controllo discesa (se presente) vengono accese e l&apos;area in cui si è verificata l&apos;anomalia viene memorizzata nel modulo di controllo ESP&#174; .
</ptxt>
</item>
</list1>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401460001.swf" width = "88.000mm" height = "50.803mm" ver = "01" gw = "175" gh = "127"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A4601002002">
<title>
Modalità protetta
</title>
<ptxt>
Quando il modulo di controllo ESP&#174; rileva un&apos;anomalia, il sistema passa in modalità protetta. E alcune delle funzioni dell&apos; ABS, controllo di trazione, sistema di controllo stabilità, controllo discesa (se presente), controllo blocco su discesa (se presente) vengono disattivate. Per ulteriori informazioni sulla modalità protetta, fare riferimento a 
<intxref refid = "L8T40A4604008">Tabella modalità protetta</intxref>
.
</ptxt>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
