<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A8204001" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Controllo diagnostico sistema airbag
</title>
<attention1>
<ptxt>
Per evitare esplosioni accidentali durante la manutenzione del sistema airbag, non usare apparecchiature per test elettrici come voltmetri a batteria o in corrente alternata, ohmmetri, ecc., o qualsiasi tipo di apparecchiatura elettrica diversa da quelle specificate nel presente manuale. Non usare un tester del tipo a sonda non alimentata.
</ptxt>
<ptxt>
Le istruzioni riportate in questo manuale devono essere rigorosamente rispettate, altrimenti si potrebbero causare lesioni personali.
</ptxt>
</attention1>
<attention2>
<ptxt>
L&apos;ordine in cui i vengono diagnosticati i DTC e molto importante. Se i DTC non vengono diagnosticati nell&apos;ordine specificato, la diagnostica potrebbe richiedere un tempo piu lungo del necessario. Inoltre, la diagnosi e la sostituzione dei componenti potrebbero non essere eseguite correttamente.
</ptxt>
</attention2>
<ptxt>
Le procedure diagnostiche utilizzate servono a individuare e riparare eventuali anomalie nel sistema airbag.
</ptxt>
<ptxt>
Per ottenere i risultati migliori, e importante utilizzare le tabelle di flusso diagnostico e seguire la sequenza indicata di seguito.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Eseguire 
<intxref refid = "L8T40A8204002">Sequenza di controllo sistema diagnostico airbag</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
(Il 
<intxref refid = "L8T40A8204002">Sequenza di controllo sistema diagnostico airbag</intxref>
 deve costituire l&apos;inizio di qualsiasi diagnosi del sistema airbag.
</ptxt>
<ptxt>
Il 
<intxref refid = "L8T40A8204002">Sequenza di controllo sistema diagnostico airbag</intxref>
 consente di controllare il corretto funzionamento della spia &#8220;AIR BAG&#8221; tramite la spia &#8220;AIR BAG&#8221;, nonché l&apos;eventuale presenza di DTC relativi al sistema airbag).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Per conoscere la corretta procedura diagnostica, seguire le indicazioni riportate in 
<intxref refid = "L8T40A8204002">Sequenza di controllo sistema diagnostico airbag</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
(Il 
<intxref refid = "L8T40A8204002">Sequenza di controllo sistema diagnostico airbag</intxref>
 consentira l&apos;esecuzione della corretta sequenza diagnostica per la diagnosi di qualsiasi problema al sistema airbag. La mancata osservanza di queste procedure puo comportare un allungamento dei tempi diagnostici, una diagnosi imprecisa e una sostituzione errata dei componenti).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ripetere il punto 
<intxref refid = "L8T40A8204002">Sequenza di controllo sistema diagnostico airbag</intxref>
 dopo qualsiasi intervento di riparazione o qualsiasi procedura diagnostica.
</ptxt>
<ptxt>
(Eseguendo il punto 
<intxref refid = "L8T40A8204002">Sequenza di controllo sistema diagnostico airbag</intxref>
 dopo qualunque intervento di riparazione o procedura diagnostica assicura che la riparazione venga eseguita correttamente e non siano presenti altre anomalie).
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
