<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9B">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A9200001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Precauzioni per manutenzione fari a scarica (se in dotazione)
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Non toccare l&apos;accenditore o il reattore quando l&apos;interruttore di accensione è in posizione &#8220;HEAD&#8221; per evitare la possibilità di shock elettrico.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Non misurare il voltaggio o la resistenza con il tester collegato al connettore di uscita del reattore o dell&apos;accenditore per evitare la possibilità di shock elettrico.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Non eseguire il lavoro se esposti all&apos;acqua, compresa la pioggia, oppure con le mani bagnate per evitare la possibilità di shock elettrico.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lo smontaggio dell&apos;accenditore o del reattore è strettamente proibito in quanto può causare shock elettrico.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Prima di ispezionare o riparare i fari a scarica o le loro parti periferiche, assicurarsi che l&apos;interruttore di accensione sia in posizione OFF ed il terminale negativo della batteria sia scollegato per evitare la possibilità di shock elettrico.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Non impostare l&apos;interruttore di accensione in posizione &#8220;HEAD&#8221; quando il connettore è scollegato o altre parti sono rimosse per evitare la possibilità di shock elettrico.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Non toccare la superficie di vetro della lampadina del faro. Grasso o olio sulla sua superficie, non solo riduce la vita della lampadina, ma potrebbe causarne la bruciatura quando l&apos;interruttore viene acceso.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Mercurio, iodati metallici e gas xeno sono sigillati nella lampadina di scarico. Assicurarsi di smaltire le lampadine di scarico in accordo con la leggi ed i regolamenti.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
