<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "5A">
<servcat sctnbr = "05" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A5120001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Precauzioni nella diagnosi di errori
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Non scollegare i connettori dal TCM, il cavo della batteria dalla batteria, il cablaggio di massa del TCM dal motore o il fusibile principale prima di eseguire il controllo delle informazioni diagnostiche (DTC, dati presenti al momento, ecc.) salvate nella memoria del TCM. Tale disconnessione cancellera le informazioni memorizzate nella memoria TCM.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Per il modello E-OBD, le informazioni diagnostiche conservate nella memoria TCM possono essere eliminate e controllate, usando lo strumento di scansione SUZUKI o lo strumento di scansione generico OBD. Prima di usare lo scanner, leggere attentamente il manuale per l&#8217;operatore (Istruzioni) per una buona comprensione delle funzioni disponibili e di come si usano.
</ptxt>
<ptxt>
Non e possibile capire quale modulo accende la MIL poiché non soltanto l&apos;ECM ma anche il TCM accende la MIL. Percio, controllare sia l&#8217;ECM e il TCM per DTC quando MIL si accende.
</ptxt>
<ptxt>
Nel controllare il TCM per verificare la presenza di DTC, tenere a mente che DTC e visualizzato sullo scanner nel modo seguente a secondo dello scanner utilizzato.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Lo scanner SUZUKI visualizza il DTC rilevato dal TCM.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lo scanner generico OBD visualizza il DTC rilevato simultaneamente da ciascuno degli ECM e TCM.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Per i modelli non E-OBD, usando lo scanner SUZUKI, le informazioni diagnostiche memorizzate nella memoria TCM possono essere verificate e anche cancellate. Prima dell&#8217;uso, assicurarsi di leggere attentamente il Manuale Operatore in dotazione per avere una buona comprensione del suo uso e funzionamento.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Nel sostituire il TCM con quello usato, tutto il contenuto appreso archiviato nella memoria TCM dovrebbe essere eliminato dopo la sostituzione facendo riferimento a 
<intxref refid = "L8T40A5126001">Inizializzazione controllo apprendimento TCM:5 A&#x002F;T</intxref>
. La mancanza di questa inizializzazione puo causare urto per cambio eccessivo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Accertarsi di leggere 
<intxref refid = "L8T40A0000008">Precauzioni relative alla manutenzione del circuito elettrico</intxref>
 prima dell&apos;ispezione e seguire le indicazioni.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sostituzione del TCM e&#x002F;o ECM:
</ptxt>
<ptxt>
Quando si sostituisce un ECM e&#x002F;o un TCM che si sa per certo che funziona, controllare le seguenti condizioni.
</ptxt>
<ptxt>
La mancata esecuzione di questo controllo potrebbe provocare danni al TCM e&#x002F;o ECM funzionanti.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Tutti i rele e attuatori hanno una resistenza del valore specificato.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Il sensore MAF e IAT e il sensore TP sono in buone condizioni. Inoltre, il circuito di alimentazione di questi sensori non e in corto a massa.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
La comunicazione degli ECM, TCM, BCM, quadro strumenti, modulo di controllo avviamento senza chiave (se in dotazione), modulo di controllo ABS &#x002F; ESP&#174;, modulo di controllo 4WD, modulo di controllo HVAC (se presente) sensore dell&apos;angolo di sterzata (modello ESP&#174;) e DLC, viene stabilita dal CAN (rete area di controllo). (Per dettagli relativi al sistema di comunicazione CAN, per l&apos;ECM fare riferimento a 
<intxref refid = "L8T40AA821001">Descrizione del sistema di comunicazione CAN:Modello J24B e N32A</intxref>
). Quindi, maneggiare la linea di comunicazione CAN con grande cura facendo riferimento a 
<intxref refid = "L8T40A0000007">Precauzioni per il sistema di comunicazioni CAN</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
