<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1J">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "10">
<configtype typenbr = "3">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A1A34001" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Verifica della batteria
</title>
<servinfosub id = "L8T40A1A34001001" page = "2">
<title>
Cause comuni di guasto
</title>
<ptxt>
Le batterie non sono progettate per durare all&apos;infinito; tuttavia, con una cura adeguata, possono fornire molti anni di servizio. Se la batteria reagisce in modo positivo ai test, ma non funziona correttamente senza motivi apparenti, i seguenti possono essere alcuni dei fattori che possono aiutare ad individuare la causa del problema:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Accessori lasciati accesi durante la notte o per un periodo prolungato di tempo senza che il generatore sia in funzione.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Velocita media di guida molto bassa per periodi brevi.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Un carico elettrico superiore all&apos;uscita del generatore, specialmente se sono state aggiunte apparecchiature supplementari post-vendita.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Difetti nel sistema di ricarica quali una resistenza alta, una cinghia del generatore che slitta, un terminale di uscita del generatore allentato, generatore o un regolatore di tensione difettosi. Fare riferimento a 
<intxref refid = "L8T40A1A34002">Diagnosi dei sintomi del generatore:F9Q</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Abuso della batteria, incluso la mancata pulizia dei morsetti e staffa di fermo della batteria allentato o troppo stretto.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Problemi meccanici nell&apos;impianto elettrico rappresentato da fili in corto circuito o pinzati.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A1A34001002" page = "2">
<title>
Test batteria
</title>
<topic id = "L8T40A1A34001003" page = "2">
<title>
Controllo visivo
</title>
<ptxt>
Verificare l&apos;eventuale presenza di danni evidenti, quali contenitore o coperchio incrinati o danneggiati, che potrebbero causare la perdita di elettroliti. 
</ptxt>
<ptxt>
Se si riscontano danneggiamenti evidenti, sostituire la batteria. Stabilire la causa del guasto e correggerla in base alle esigenze.
</ptxt>
</topic>
<topic id = "L8T40A1A34001004">
<title>
Test della densita
</title>
<ptxt>
Il metodo diretto per controllare la carica della batteria e quello di eseguire un test di scarica ad alta velocita che implica l&apos;impiego di un voltmetro di precisione speciale e di un costoso strumento usato nelle officine ma non consigliabile per i normali utenti del veicolo.
</ptxt>
<ptxt>
Ad una temperatura della batteria di 20 &#176;C (temperatura elettroliti):
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
La batteria e COMPLETAMENTE CARICA se la gravita relativa dell&apos;elettrolita e pari a 1,280.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La batteria e CARICA A META se la gravita relativa e pari a 1,220.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La batteria e QUASI SCARICA se la gravita relativa e pari a 1,150 e se esiste il rischio di congelamento.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Dato che la gravita relativa varia a seconda delle temperatura, se la temperatura della batteria non e di 20 &#176;C (68 &#176;F), e necessario correggere la lettura della gravita relativa (effettuata con il densimetro) portandola al valore di 20 &#176;C (68 &#176;F) e applicare il valore della gravita relativa corretto al valore specificato per la guida a tre punti.
</ptxt>
</topic>
<ptxt>
Per il metodo di correzione, fare riferimento al grafico che mostra la relazione tra la gravita relativa e la temperatura.
</ptxt>
<topic id = "L8T40A1A34001005">
<title>
Come utilizzare il grafico temperatura - stato di carica corretto
</title>
<ptxt>
Supponiamo che si disponga di una lettura della gravita relativa di 1,28 e che la temperatura della batteria sia &#8211;5 &#176;C (23 &#176;F). Rilevare l&apos;intersezione della linea &#8211;5 &#176;C e della linea della gravita relativa 1,28 S.G.
</ptxt>
<ptxt>
L&apos;intersezione rientra nella zona &#8220;A&#8221; (area ombreggiata nel grafico). Questo significa che si e in presenza di uno STATO DI CARICA.
</ptxt>
<ptxt>
Per conoscere la percentuale di batteria carica, tracciare una linea parallelamente alla linea di demarcazione dell&apos;area e prolungarla verso destra fino a quando interseca la scala percentuale. In questo esempio, la linea interseca la scala percentuale su circa l&apos;85&#x0025;. Pertanto, la batteria e carica all&apos;85&#x0025;.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0B1A0003I.swf" width = "88.000mm" height = "58.959mm" ver = "01" gw = "213" gh = "150"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.358in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "0.883in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;a&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
Gravita
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;b&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
refrigerante
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</topic>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
