<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "4">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A1144166" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Prova 1: Controllo del sistema di scarico
</title>
<attention1>
<ptxt>
Per evitare il rischio di ustioni, non toccare l&apos;impianto di scarico quando è caldo. Eseguire gli interventi di manutenzione sull&apos;impianto di scarico quando è freddo.
</ptxt>
</attention1>
<diag type = "test" id = "L8T40A1144166001">
<testgroup id = "L8T40A1144166002">
<ptxt>
Motore arrestato: Controllare che l&apos;estremità di coda del silenziatore non sia ostruita. Riparare o sostituire il silenziatore, se necessario.
</ptxt>
<ptxt>
Controllare il serraggio del collettore di scarico sulla superficie di contatto fra il turbocompressore ed il collettore di scarico.
</ptxt>
<question>
Il serraggio e in ordine?
</question>
<result>
SÌ
</result>
<action>
<ptxt>
Passare al punto 2.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Riparare o sostituire la parte difettosa.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup id = "L8T40A1144166003">
<ptxt>
Allentare il morsetto della marmitta catalitica dal lato del turbocompressore. Disporre un cuneo di legno fra le due parti. Avviare il veicolo e controllare se il motore stia funzionando meglio.
</ptxt>
<question>
Il motore sta funzionando normalmente?
</question>
<result>
SÌ
</result>
<action>
<ptxt>
Passare al punto 3.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Il tubo di scarico non è la causa del guasto, ripetere la procedura di individuazione guasti del motore in &#8220;Engine and Emission Control System Check&#8221;.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup id = "L8T40A1144166004">
<ptxt>
Riserrare il morsetto della marmitta catalitica. Allentare il bullone della flangia del filtro particolato diesel dal lato della marmitta catalitica. Disporre un cuneo di legno fra le due parti. Avviare il veicolo e controllare se il motore stia funzionando meglio.
</ptxt>
<question>
Il motore sta funzionando normalmente?
</question>
<result>
SÌ
</result>
<action>
<ptxt>
Passare al punto 4.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Sostituire la marmitta catalitica.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup id = "L8T40A1144166005">
<ptxt>
Riserrare il bullone della flangia del filtro particolato diesel. Allentare il bullone della flangia del tubo di scarico n. 1 dal lato particolato diesel del filtro. Disporre un cuneo di legno fra le due parti. Avviare il veicolo e controllare se il motore stia funzionando meglio.
</ptxt>
<question>
Il motore sta funzionando normalmente?
</question>
<result>
SÌ
</result>
<action>
<ptxt>
Passare al punto 5.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Sostituire il filtro particolato diesel.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup id = "L8T40A1144166006">
<ptxt>
Riserrare il bullone della flangia del tubo di scarico n. 1. Allentare il bullone della flangia del tubo di scarico n. 2 dal lato del tubo di scarico n. 1. Disporre un cuneo di legno fra le due parti. Avviare il veicolo e controllare se il motore stia funzionando meglio.
</ptxt>
<question>
Il motore sta funzionando normalmente?
</question>
<result>
SÌ
</result>
<action>
<ptxt>
Passare al punto 6.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Sostituire il tubo di scarico n. 1.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup id = "L8T40A1144166007">
<ptxt>
Riserrare il bullone della flangia del tubo di scarico n. 2. Allentare il bullone della flangia del silenziatore dal lato del tubo di scarico n. 2. Disporre un cuneo di legno fra le due parti. Avviare il veicolo e controllare se il motore stia funzionando meglio.
</ptxt>
<question>
Il motore sta funzionando normalmente?
</question>
<result>
SÌ
</result>
<action>
<ptxt>
Sostituire il silenziatore.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Sostituire il tubo di scarico n. 2.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
</diag>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
