<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A1110002" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Precauzioni nella diagnosi di errori
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Non scollegare gli accoppiatori da ECM, il cavo della batteria dalla batteria, il fascio di conduttori interno ECM messo a massa dal motore o dal fusibile principale prima di avere confermato le informazioni diagnostiche (DTC, i dati presenti al momento, ecc.) conservati nella memoria ECM. Tale disconnessione cancellera le informazioni memorizzate nell&apos;ECM.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le informazioni diagnostiche conservate nella memoria ECM possono essere eliminate e controllate, usando lo strumento di scansione SUZUKI o lo strumento di scansione generico OBD (modello euro OBD). Prima di usare lo scanner, leggere attentamente il manuale per l&apos;operatore (Istruzioni) per una buona comprensione delle funzioni disponibili e di come si usano.
</ptxt>
<ptxt>
Non e possibile distinguere quale modulo accende la MIL poiché non solo l&apos;ECM ma anche il TCM (per i modelli A&#x002F;T) accende la MIL (per maggiori dettagli relativi al sistema di diagnostica a bordo del modello A&#x002F;T, vedere 
<intxref refid = "L8T40A5111008">Descrizione generale della diagnosi A&#x002F;T:4 A&#x002F;T</intxref>
). Quindi, controllare entrambi ECM e TCM (modello A&#x002F;T) per la presenza di DTC quando si accende la MIL.
</ptxt>
<ptxt>
Nel controllare l&#8217;ECM per verificare la presenza di DTC, tenere a mente che DTC e visualizzato sullo scanner nel modo seguente a seconda dello scanner utilizzato.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Lo scanner SUZUKI visualizza il DTC visualizzato dall&#8217;ECM.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lo scanner generico OBD visualizza il DTC rilevato simultaneamente da ciascuno degli ECM e TCM (per il modello A&#x002F;T).
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Priorita per la diagnosi dei guasti
</ptxt>
<ptxt>
Se sono memorizzati due o piu DTC, procedere alla tabella di flusso del DTC che e stato rilevato per primo nell&#8217;ordine e seguire le istruzioni in quella tabella.
</ptxt>
<ptxt>
Se non ci sono istruzioni, localizzare i DTC secondo le seguenti priorita.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
DTC diversi da DTC P0171 &#x002F; P0172 (sistema carburante troppo povero &#x002F; troppo ricco), DTC P0300 &#x002F; P0301 &#x002F; P0302 &#x002F; P0303 &#x002F; P0304 (mancata accensione rilevata) e DTC P0401 &#x002F; P0402 (malfunzionamento del flusso EGR)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
DTC P0171 &#x002F; P0172 (sistema carburante troppo povero &#x002F; troppo ricco) e DTC P0401 &#x002F; P0402 (malfunzionamento del flusso EGR)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
DTC P0300 &#x002F; P0301 &#x002F; P0302 &#x002F; P0303 &#x002F; P0304 (mancata accensione rilevata)
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Leggere sempre prima 
<intxref refid = "L8T40A0000008">Precauzioni relative alla manutenzione del circuito elettrico</intxref>
 di eseguire l&apos;ispezione e seguire le indicazioni contenute.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sostituzione dell&#8217;ECM:
</ptxt>
<ptxt>
Quando si sostituisce un ECM che si sa per certo che funziona, controllare le seguenti condizioni. La mancanza di questo controllo puo causare danni ad un ECM che si sa per certo che funziona.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Il valore di resistenza di tutti i rele e attuatori sono come specificato singolarmente.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Il sensore MAP, sensore corrente carico elettrico (per motore J20A), pressione refrigerante A&#x002F;C (se dotato di A&#x002F;C), sensore posizione pedale acceleratore (APP) e sensore TP sono in buone condizioni e nessun circuito di alimentazione di questi sensori e in corto a massa.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
La comunicazione del modulo di controllo ECM, BCM, quadro strumenti, modulo di controllo avviamento senza chiave (se presente), modulo di controllo ABS &#x002F; ESP&#174;, modulo di controllo 4 ruote motrici (se presente), sensore dell&apos;angolo di sterzata (se presente), modulo di controllo HVACV (per il modello A&#x002F;T) e TCM (per il modello A&#x002F;T), viene stabilita dal CAN (Computer Area Network). (Per dettagli relativi al sistema di comunicazione CAN, per l&apos;ECM fare riferimento a 
<intxref refid = "L8T40AA811001">Descrizione del sistema di comunicazione CAN:Modello M16A e J20A</intxref>
). Quindi, maneggiare la linea di comunicazione CAN con grande cura facendo riferimento a 
<intxref refid = "L8T40A0000007">Precauzioni per il sistema di comunicazioni CAN</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Registrazione codice trasponditore immobilizzatore dopo la sostituzione dell&apos;ECM:
</ptxt>
<ptxt>
Quando l&apos;ECM viene sostituito con uno nuovo o con un altro, accertarsi di registrare il codice del trasponditore immobilizzatore nell&apos;ECM come indicato da 
<intxref refid = "L8T40AA316003">Procedura dopo la sostituzione del modulo ECM:Modello con motore a benzina</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
