<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "4">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A1141006" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Descrizione rigenerazione filtro particolato diesel
</title>
<ptxt>
Dato che il filtro particolato diesel e un dispositivo per intrappolare il particolato diesel (PM), e necessario che il PM accumulato sia bruciato ed il filtro particolato diesel rigenerato.
</ptxt>
<ptxt>
Ci sono tre modi per rigenerare il filtro particolato diesel.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
&#8220;Rigenerazione naturale&#8221; da catalisi e temperatura gas di scarico
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
&#8220;Rigenerazione forzata&#8221; da post iniezione
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
&#8220;Rigenerazione post vendita&#8221; tramite lo scanner SUZUKI
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
E, qui il meccanismo per rigenerare il filtro particolato diesel.
</ptxt>
<list1 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Il filtro particolato diesel, intrappolando PM, esegue la &#8220;rigenerazione naturale&#8221; secondo le condizioni di guida. Il guidatore non se ne accorge.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
L&apos;ECM monitorizza costantemente la temperatura dei gas di scarico, la quantita di iniezione, i tempi di guida, la velocita del veicolo, la massa del PM ecc. Periodi lunghi al regime di minimo e ingorghi di traffico a basse velocita provocheranno una caduta della temperatura dei gas di scarico, i PM vengono accumulati gradualmente.
</ptxt>
<ptxt>
Quando la &#8220;rigenerazione naturale&#8221; diviene insufficiente (massa PM oltre 25 g), l&apos;ECM eseguira la &#8220;rigenerazione forzata&#8221; tramite la post iniezione al punto appropriato secondo le condizioni di guida. La post iniezione aumenta la temperatura dei gas di scarico cosi attivando la &#8220;rigenerazione forzata&#8221;. In questa fase non si accendono spie di avvertenza. Quindi il conducente non si accorgera che la &#8220;rigenerazione forzata&#8221; e in corso.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se la &#8220;rigenerazione forzata&#8221; viene interrotta dallo spegnimento del motore, da periodi lunghi al regime di minimo e ingorghi di traffico a basse velocita che non mantengono la temperatura dei gas di scarico specificata, l&apos;ECM la memorizzera come &#8220;Errore rigenerazione&#8221;. Quando si verificano 5 &#8220;errore rigenerazione&#8221; o al raggiungimento dell&apos;ammontare specificato della massa PM, l&apos;ECM considerera come &#8220;impossibile rigenerare tramite filtro particolato diesel e incapace di proseguire con la guida&#8221; quindi chiedera aiuto al guidatore. Questa &#8220;richiesta di velocita&#8221; viene annunciata dall&apos;accensione della spia di avvertenza (1) del filtro particolato diesel nel contatore multifunzione. Al guidatore verra chiesto di aumentare la velocita del veicolo a piu di 75 km&#x002F;h (47 MPH) sulla media per aumentare la temperatura dei gas di scarico. Se la rigenerazione viene completata tramite la &#8220;rigenerazione naturale&#8221; o &#8220;rigenerazione forzata&#8221; nella situazione di accumulo di &#8220;errore rigenerazione&#8221;, tale accumulo di &#8220;errore rigenerazione&#8221; viene azzerato.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Dopo che il guidatore soddisfa la &#8220;richiesta velocita&#8221; per la rigenerazione e la massa PM torna all&apos;ammontare specificato (5 ~ 8 g), la rigenerazione e completata e la spia di attenzione del filtro particolato diesel si spenge. Se la conduzione della rigenerazione viene eseguita correttamente, per completare il processo di rigenerazione sono necessari circa 20 minuti. Durante la guida per la rigenerazione, la &#8220;rigenerazione forzata&#8221; procedera simultaneamente per velocizzare l&apos;aumento di temperatura dei gas di scarico e diminuire i tempi di rigenerazione. Quando il motore si ferma prima dello spegnimento della spia di attenzione del filtro particolato diesel, la mass PM che deve essere ridotta viene calcolata all&apos;avvio successivo del motore. A questo punto, se la massa PM non diminuisce fino all&apos;ammontare specificato, la spia di attenzione del filtro particolato diesel si accendera nuovamente chiedendo al guidatore la conduzione per la rigenerazione.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se la guida per la rigenerazione non viene ottenuta ed il filtro particolato diesel raggiunge quasi lo stato di occlusione mentre la spia &#8220;richiesta velocita&#8221; e accesa, nel quadro strumenti si accendera anche la spia di attenzione iniezione (gravita 1 errore) (2). Inoltre, per prevenire al filtro particolato diesel di liquefarsi o spaccarsi, l&apos;ECM attuera le azioni seguenti;
</ptxt>
</item>
</list1>
<s1>
<ptxt>
EGR (ricircolo gas di scarico) verra abolito per evitare la generazione di PM extra.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
&#8220;Rigenerazione forzata&#8221; questa funzione si arresta.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Le prestazioni di guida verranno limitate riducendo la coppia per evitare la &#8220;rigenerazione naturale&#8221;.
</ptxt>
</s1>
<ptxt>
Inoltre, il conducente riconoscera il malfunzionamento del filtro particolato diesel.
</ptxt>
<ptxt>
In questa situazione, si rende necessaria la &#8220;rigenerazione post vendita&#8221; impiegando lo scanner SUZUKI o, nel peggiore dei casi, la sostituzione del filtro particolato diesel.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I8T40A114003.swf" width = "88.000mm" height = "48.686mm" ver = "01" gw = "196" gh = "121"/>
</figure>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
