<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4F">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A4601001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Descrizione del programma di stabilità elettronica
</title>
<ptxt>
Il programma di stabilità elettronica (ESP&#174;) dispone delle seguenti funzioni principali.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
ABS &#x002F; EBD
</ptxt>
<ptxt>
La funzione dell&apos;ABS è quella di permettere l&apos;applicazione di forze di frenata diverse alle ruote, in base alle condizioni di scivolamento di ciascuna ruota.
</ptxt>
<ptxt>
La funzione dell&apos;EBD consiste nel variare le forze di frenata anteriori e posteriori facendo riferimento alla distribuzione del carico del veicolo.
</ptxt>
<ptxt>
L&apos;ABS migliora la stabilità, la controllabilità e le prestazioni dei freni del veicolo.
</ptxt>
<ptxt>
Per ulteriori informazioni fare riferimento a 
<intxref refid = "L8T40A4501001">Descrizione ABS</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sistema controllo trazione
</ptxt>
<ptxt>
La funzione di controllo della trazione consiste nel controllare la coppia motore e applicare la frenata facendo riferimento alle condizioni di slittamento delle ruote durante le fasi di partenza e accelerazione del veicolo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sistema di controllo della stabilità
</ptxt>
<ptxt>
Il sistema di controllo della stabilità agisce sulla coppia motore e sui freni, applicandoli facendo riferimento alla condizione del veicolo (sovrasterzo, sottosterzo) durante le curve.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Controllo discese (se in dotazione)
</ptxt>
<ptxt>
Questa funzione controlla il funzionamento del veicolo sulle discese, stabilmente ad una bassa velocità costante senza bloccare le ruote. Il modulo di controllo ESP&#174; attiva il motore della pompa e ciascuna valvola solenoide per azionare un aumento, mantenimento o riduzione della pressione frenante applicata alle 4 ruote.
</ptxt>
<ptxt>
Questa funzione permette al veicolo di scendere discese con una pendenza elevata dove il freno motore non è sufficiente a fornire la decelerazione richiesta, oppure dove la superficie della strada è accidentata o scivolosa senza che il guidatore debba applicare il freno.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Controllo mantenimento discesa (se in dotazione)
</ptxt>
<ptxt>
Questa funzione previene il verificarsi di lento rotolamento che può verificarsi quando il piede del guidatore passa dal pedale del freno a quello dell&apos;acceleratore quando il veicolo è posteggiato in pendenza. Il modulo di controllo ESP&#174; attiva il funzionamento di ogni valvola solenoide per mantenere la pressione del freno fornita dall&apos;azionamento del freno del guidatore. Il veicolo può essere tenuto fermo con questa funzione per un periodo non superiore a 2 secondi.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention3>
<ptxt>
ESP è un marchio commerciale registrato di Daimler AG.
</ptxt>
</attention3>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
