<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1G">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "07">
<configtype typenbr = "3">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A1734001" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Verifica base della pressione del carburante
</title>
<attention1>
<ptxt>
Quando si esegue la seguente procedura, assicurarsi di osservare quanto riportato in 
<intxref refid = "L8T40A1730001">Precauzioni durante la manutenzione del sistema del carburante:N32A</intxref>
 per ridurre il rischio di incendio o lesioni personali.
</ptxt>
</attention1>
<s1>
<ptxt>
Scaricare la pressione nella linea di alimentazione carburante. 
<intxreftitleoff1 refid = "L8T40A1736003"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Scollegare il flessibile di alimentazione carburante dal tubo di alimentazione carburante.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Collegare gli attrezzi speciali e il flessibile tra il flessibile di alimentazione carburante (1) e il tubo di alimentazione carburante, come illustrato nella figura.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Quando si controlla la pressione del carburante, collegare l&apos;attrezzo speciale con decisione alla tubazione di alimentazione carburante per prevenire perdite di carburante nel momento in cui la pressione del carburante diventa alta.
</ptxt>
</attention3>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L1G334">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09912-58442">
09912&#8211;58442
</s-number>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L1G335">
<s-part>
(B)
</s-part>
<s-number num = "09912-58432">
09912&#8211;58432
</s-number>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L1G336">
<s-part>
(C)
</s-part>
<s-number num = "09912-58490">
09912&#8211;58490
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I8T401171008.swf" width = "88.000mm" height = "61.033mm" ver = "01" gw = "210" gh = "156"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Assicurarsi che la tensione della batteria sia 11 V o superiore.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Misurare la pressione del carburante come segue.
</ptxt>
<ptxt>
Se il risultato del controllo è fuori specifica, procedere al controllo seguente.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Perdita e intasametno del tubo carburante
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Controllo del circuito della pompa del carburante 
<intxreftitleoff1 refid = "L8T40A1734006"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
 
</ptxt>
</item>
</list1>
<s2>
<ptxt>
Portare l&apos;interruttore di accensione su ON per mettere in funzione la pompa del carburante per due secondi, quindi spegnerlo. Ripetere questa procedura 3 o 4 volte, quindi controllare la pressione del carburante.
</ptxt>
<spec>
<title>
Specifiche relative alla pressione del carburante
</title>
<ptxt>
Con pompa carburante in funzione e motore fermo: 375 &#8211; 385 kPa (3,8 &#8211; 3,9 kgf&#x002F;cm&#x00B2;, 54,3 &#8211; 55,8 psi)
</ptxt>
</spec>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Dopo avere controllato la pressione del carburante, rimuovere il pressostato del carburante.
</ptxt>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Dopo aver controllare la pressione del carburante, poiché che la tubazione di alimentazione carburante è ancora sottoposta ad una pressione elevata, assicurarsi di scaricare la pressione del carburante secondo le seguenti procedure.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Riporre il contenitore del carburante sotto il giunto.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Coprire il giunto con uno straccio (1) e allentare lentamente il dado del giunto per scaricare gradualmente la pressione del carburante.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5RW0A170003.swf" width = "88.000mm" height = "49.900mm" ver = "01" gw = "185" gh = "124"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Rimuovere gli attrezzi speciali dalla tubazione di alimentazione del carburante e dal flessibile di alimentazione del carburante.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Collegare il flessibile di alimentazione del carburante alla tubazione di alimentazione del carburante e serrarlo con forza.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Verificare se ci sono perdite di carburante. 
<intxreftitleoff1 refid = "L8T40A1736003"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
