<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1J">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "10">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A1A21001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Descrizione batteria
</title>
<ptxt>
La batteria svolge tre funzioni principali all&apos;interno dell&apos;impianto elettrico.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
E fonte di energia elettrica per l&apos;avviamento del motore.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Svolge la funzione di stabilizzatore di tensione per l&apos;impianto elettrico.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Per un periodo di tempo limitato, puo fornire energia in caso di carico elettrico superiore all&apos;energia erogata dal generatore.
</ptxt>
</item>
</list1>
<servinfosub id = "L8T40A1A21001001">
<title>
Brida e morsetto di fissaggio
</title>
<ptxt>
La brida della batteria deve essere in buone condizioni in modo da supportare la batteria nella massima sicurezza e mantenerla a livello. Prima di montare la batteria, verificare che la brida e il morsetto di fissaggio siano puliti ed esenti da corrosione; verificare inoltre che non vi siano corpi estranei all&apos;interno della brida.
</ptxt>
<ptxt>
Per evitare che la batteria si muova all&apos;interno della brida, serrare con forza i bulloni di fissaggio, senza tuttavia eccedere.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A1A21001002">
<title>
Congelamento elettrolitico
</title>
<ptxt>
Il punto di congelamento degli elettroliti dipende dalla gravita relativa. Dato che il congelamento potrebbe danneggiare la batteria, proteggere quest&apos;ultima tenendola completamente caricata. Se una batteria dovesse congelarsi in modo accidentale, evitare di ricaricarla prima che si sia riscaldata.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A1A21001003">
<title>
Solfatazione
</title>
<ptxt>
Se la batteria rimane scarica per lungo tempo, il solfato di piombo si trasforma in una sostanza dura e cristallina che non si converte facilmente in materiale attivo al momento della successiva ricarica. &#8220;Solfatazione&#8221; indica il risultato e il processo di questa reazione. Una batteria di questo tipo puo essere ricaricata molto lentamente e riportata alle condizioni d&apos;impiego standard, sebbene la sua capacita sia inferiore a prima.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A1A21001004">
<title>
Indicatore incorporato (se in dotazione)
</title>
<ptxt>
La batteria dispone di un indicatore compensato della temperatura incorporato sulla parte superiore. Usare l&apos;indicatore con la seguente procedura diagnostica. Quando si controlla l&apos;indicatore, assicurarsi che la parte superiore della batteria sia pulita. Nelle zone poco illuminate, puo essere di aiuto una lampada.
</ptxt>
<ptxt>
I tre tipi di indicazione disponibili in condizioni di funzionamento normali sono i seguenti.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Punto verde &#x005B;A&#x005D;
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
Batteria abbastanza carica per l&apos;esecuzione del test.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
&#x005B;B&#x005D; Scura
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
Caricare la batteria prima di eseguire il test. Se sussiste un problema di avviamento, testare la batteria come descritto in 
<intxref refid = "L8T40A1A24001">Verifica della batteria:J24B e N32A</intxref>
. In questa occasione controllare anche la carica e gli impianti elettrici.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Chiaro o giallo chiaro &#x005B;C&#x005D;
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
Significa che il livello del liquido e inferiore al fondo del densimetro. La causa possibile e una carica eccessiva o prolungata, un contenitore danneggiato, un ribaltamento eccessivo o il normale deterioramento della batteria. Se si riscontra una di queste condizioni, e possibile che il sistema di carica difettoso abbia causato un&apos;eccessiva tensione di carica. Pertanto e necessario controllare la carica e gli impianti elettrici. Sostituire la batteria se esiste un problema di avviamento la cui causa possa essere fatta risalire ad essa.
</ptxt>
</item>
</list1>
<figure>
<graphic graphicname = "I7V20A1A1001.swf" width = "88.000mm" height = "74.961mm" ver = "01" gw = "118" gh = "195"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A1A21001005" page = "1">
<title>
Manutenzione della batteria
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Non esporre la batteria a fiamme libere o a scintille elettriche in quanto essa genera gas infiammabile ed esplosivo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Non permettere all&apos;elettrolita di entrare in contatto con occhi, cute, tessuti o superfici verniciate, il liquido, infatti, e un acido corrosivo. Lavare immediatamente e a fondo con acqua le zone entrate in contatto con il liquido.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Tenere sempre le batterie lontano dalla portata dei bambini.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<s1>
<ptxt>
La batteria e un componente di estrema affidabilita, ma richiede controlli periodici.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Tenere la brida della batteria pulita.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Prevenire la formazione di ruggine sui morsetti del terminale.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Mantenere gli elettroliti all&apos;altezza del livello superiore in modo uniforme in tutte le celle. (Se fornita di tappi per le celle)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se la batteria viene mantenuta all&apos;interno del veicolo per un periodo di tempo prolungato, seguire le istruzioni specificate di seguito.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
A cadenza settimanale, avviare il motore e lasciarlo in funzione fino a quando raggiunge la temperatura d&apos;esercizio standard con una velocita del motore pari a 2000-3000 g&#x002F;min. Assicurarsi che tutti gli interruttori elettrici siano disattivi prima di lasciare fermo il veicolo per lungo tempo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ricaricare la batteria due volte al mese per evitare che si scarichi eccessivamente. Questo risulta particolarmente importante se la temperatura ambiente e bassa.
</ptxt>
<ptxt>
La batteria si scarica anche se non viene utilizzata, durante il periodo di fermo del veicolo. Gli elettroliti della batteria possono congelarsi e il contenitore della batteria puo incrinarsi in presenza di temperature fredde se la batteria non e sufficientemente carica.
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Mantenere puliti i collegamenti del cavo della batteria.
</ptxt>
<ptxt>
I collegamenti del cavo, in particolare sul terminale positivo (&#x002B;), tendono a corrodersi. Il prodotto della corrosione, o ruggine, sulle superfici di accoppiamento dei conduttori ostacola il flusso di corrente.
</ptxt>
<ptxt>
Pulire periodicamente i terminali e gli accessori per assicurare un buon contatto metallo-metallo e ingrassare i raccordi dopo ogni operazione di pulizia per proteggerli contro la ruggine.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Tenere sempre sotto controllo lo stato di carica della batteria. Il modo piu semplice di conoscere lo stato e quello di eseguire un test della densita. Il densimetro e uno strumento che consente di misurare la gravita relativa degli elettroliti della batteria. La densita relativa dell&apos;elettrolito e un indicatore dello stato di carica. 
<intxreftitleoff1 refid = "L8T40A1A24001"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
