<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4F">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A4606002" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Calibrazione del sensore
</title>
<attention2>
<ptxt>
Se vengono rilevati altri DTC oltre a C1075, C1076, C1077 o C1078, la calibrazione del sensore non potrà essere completata. Riparare per primo il DTC rilevato.
</ptxt>
</attention2>
<attention3>
<ptxt>
La calibrazione del sensore angolo di sterzo è necessaria dopo la rimozione della batteria, del fusibile plafoniera o del sensore angolo di sterzo.
</ptxt>
<ptxt>
La calibrazione di questo sensore può essere eseguita con&#x002F;senza scanner SUZUKI.
</ptxt>
<ptxt>
Quando il modulo di controllo ESP&#174; viene rimosso e&#x002F;o gruppo sensore G &#x002F; velocità d&apos;imbardata, è necessario calibrare il sensore con lo scanner SUZUKI.
</ptxt>
</attention3>
<servinfosub id = "L8T40A4606002001">
<title>
Calibrazione del sensore (utilizzando lo scanner SUZUKI)
</title>
<s1>
<ptxt>
Raddrizzare il volante.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Collegare lo scanner SUZUKI al connettore collegamento dati (DLC) (1) controllando che il commutatore di avviamento sia in posizione OFF.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L4F002">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00024">
Analizzatore SUZUKI (SUZUKI-SDT)
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401821008.swf" width = "88.000mm" height = "53.625mm" ver = "01" gw = "148" gh = "135"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Portare il commutatore di avviamento in posizione ON e confermare che vengano rilevati solo i DTC C1075, C1076, C1077 e&#x002F;o C1078. Se vengono rilevati altri DTC, riparare il DTC rivelato.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Parcheggiare il veicolo in piano, azionare il freno di stazionamento, spegnere il motore lasciando il commutatore di avviamento in posizione ON, raddrizzare le ruote e non premere il pedale del freno.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Utilizzare le stesse condizioni descritte al punto 4 per completare correttamente la calibrazione del sensore.
</ptxt>
</attention2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Selezionare il menu &#8220;SENSOR CALIBRATION&#8221; nella sezione &#8220;Utilità&#8221; dello scanner SUZUKI e calibrare il sensore. Per ulteriori informazioni, fare riferimento al manuale operatore dello scanner SUZUKI.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Dopo aver completato il controllo, portare il commutatore di avviamento in posizione OFF e scollegare lo scanner SUZUKI dal DLC.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A4606002002">
<title>
Calibrazione del sensore angolo di sterzo (non utilizzando lo scanner SUZUKI)
</title>
<attention2>
<ptxt>
Se il sensore angolo di sterzo è rimasto privo di alimentazione a seguito della rimozione della batteria o del fusibile, sarà necessario eseguirne una nuova calibrazione.
</ptxt>
</attention2>
<s1>
<ptxt>
Raddrizzare il volante.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Connettere i morsetti batteria e&#x002F;o il fusibile e avviare il motore.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Se il sensore angolo di sterzo non è alimentato perché è stata rimossa la batteria o il fusibile, viene rilevato il DTC C1075 e lampeggia la spia SLIP (1).
</ptxt>
<ptxt>
Se vengono rilevati altri DTC oltre a C1075, la spia SLIP lampeggia e l&apos;altra spia si illumina. In tal caso, riparare per primo il DTC rilevato.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401460016.swf" width = "88.000mm" height = "42.689mm" ver = "01" gw = "174" gh = "104"/>
</figure>
</attention2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Condurre il veicolo in linea retta e in piano alla velocità di 15 km&#x002F;h (9,5 mph) o superiore per alcuni secondi senza far slittare le ruote. E confermare che la spia SLIP sia spenta.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
