<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "7B">
<servcat sctnbr = "07" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A7220009" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Precauzioni Manutenzione gruppo compressore
</title>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Aggiungendo o sostituendo refrigerante e olio il compressore e sostituendo parti, accertare che il materiale o le parti utilizzate siano adatte all&#8217;A&#x002F;C installato sul veicolo. L&apos;uso di un olio refrigerante o olio per compressori sbagliato avra come conseguenza perdite di refrigerante, danni ai componenti o altre condizioni di difetto.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Quando si interviene sul compressore,fare particolare cura per tenerlo lontano da sporco e materiale estraneo, per prevenire la contaminazione di componenti e del sistema del compressore . Arnesi puliti e una area di lavoro pulita sono importanti per poter eseguire interventi di manutenzione corretti.
</ptxt>
<ptxt>
I raccordi connessione del compressore e l&apos;esterno del compressore devono essere uliti prima di eseguire qualsiasi riparazione &#8220;a bordo&#8221; o prima di rimuovere il compressore. I componenti devono essere mantenuti puliti in ogni momento e i componenti che devono essere assemblati devono essere puliti con cloroformio, nafta, cherosene o solvente simile e asciugati con aria secca. Usare solo panni privi di filaccia per pulire i pezzi.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Quando il compressore viene rimosso per la manutenzione l&apos;olio che rimane nel compressore deve essere scartato e nuovo olio refrigerante deve essere aggiunto.
</ptxt>
<ptxt>
Le procedure di riparazione meno importanti possono essere eseguite sul veicolo senza scaricare l&apos;impianto. Le riparazioni di maggiore entita richiedono lo svuotamento del sistema dal refrigerante.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
