<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1C">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "4">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A1346028" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Procedura per la rigenerazione post vendita filtro particolati diesel
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Durante la rigenerazione post vendita, la temperatura dei gas di scarico aumenta in modo significativo e vengono emessi fumo eccessivo e un odore molto forte. Per ridurre il rischio di incendio e lesioni personali, questa operazione deve essere eseguita alle seguenti condizioni.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Il veicolo deve essere posizionato in un punto ben ventilato all&apos;esterno dell&apos;officina.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Materiali infiammabili non devono essere lasciati nelle vicinanze dei componenti del sistema di scarico.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Specialmente, i gas di scarico dal terminale di scarico della marmitta è significativamente caldo (circa. 600 &#176;C&#x002F;1112 &#176;F). Assicurarsi che non vi siano persone, ostacoli o materiali infiammabili entro 2 m (7 ft.) del terminale di scarico della marmitta.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Controllare il livello dell&apos;olio del motore prima di effettuare questa procedura in modo da prevenire danni al motore. Il livello dell&apos;olio motore dovrebbe essere tra i segni di minimo e livello medio sull&apos;astina di livello dell&apos;olio.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
È essenziale sostituire l&apos;olio motore e il filtro dell&apos;olio motore dopo questa procedura per evitare di danneggiare il motore.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Eseguire la rigenerazione post vendita del filtro particolato diesel quando si verifica una di queste condizioni.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
<intxref refid = "L8T40A1144132">DTC P1431: Malfunzionamenti filtro particolato ostruito:F9Q</intxref>
 viene rilevato.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<intxref refid = "L8T40A1144133">DTC P1436: Richiesta regime:F9Q</intxref>
 viene rilevato.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<intxref refid = "L8T40A1144174">DTC P1435: Limite di rigenerazioni fallite oltrepassato:F9Q</intxref>
 viene rilevato.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Prima di eseguire la rigenerazione post vendita aprire il cofano.
</ptxt>
<ptxt>
In caso contrario, verrebbero danneggiati i componenti di plastica e gomma.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Assicurarsi di non interrompere la rigenerazione post vendita una volta iniziata la procedura per prevenire danni al filtro particolato diesel per choc termico.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
In caso di emergenza è possibile interrompere la rigenerazione post vendita portando la chiavetta di accensione nella posizione OFF per 5 minuti.
</ptxt>
<ptxt>
Tuttavia, questo potrebbe provocare danni al filtro particolato diesel causa choc termico.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
<attention3>
<ptxt>
Per ulteriori dettagli dello scanner SUZUKI, fare riferimento al manuale dell&#8217;operatore fornito in dotazione allo stesso.
</ptxt>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Controllare il livello dell&apos;olio motore facendo riferimento a 
<intxref refid = "L8T40A0206006">Cambio olio motore e filtro</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Posizionare il veicolo all&apos;esterno dell&apos;officina o in una zona ben ventilata connettendo lo scarico ad un dispositivo di estrazione fumi di scarico.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Collegare lo scanner SUZUKI al connettore collegamento dati (DLC) con l&apos;interruttore di accensione spento.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Avviare il motore.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Selezionare &#8220;Rigenerazione&#8221; sotto &#8220;MISC. TEST&#8221; sullo scanner SUZUKI e seguire le istruzioni visualizzate sullo scanner SUZUKI.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Procedere automaticamente alla rigenerazione post vendita come segue.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Accertatevi di eseguire ciascuna fase della rigenerazione osservando con attenzione il regime del motore e il rumore del motore in ciascuna fase. Poiché questa procedura non termina automaticamente e lo scanner SUZUKI non indica alcun stato di questa procedura ne i risultati della rigenerazione
</ptxt>
</attention3>
<s2>
<ptxt>
Fase 1: Riscaldamento in corso
</ptxt>
<ptxt>
Il regime del motore viene aumentato a 1500 g&#x002F;min per almeno 3 minuti o fino a quando la temperatura del refrigerante del motore non raggiunge 80 &#176;C (176 &#176;F)
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Fase 2: Rigenerazione in corso
</ptxt>
<ptxt>
La fase dell&apos;iniezione viene posticipata a post iniezione ( si può udire una variazione nel rumore del motore) e avviare la rigenerazione.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
La fase 2 dura circa 20 minuti.
</ptxt>
</attention3>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Fase 3: Raffreddamento in corso
</ptxt>
<ptxt>
L&apos;iniezione viene nuovamente impostata sulla fase normale.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Per evitare choc termico dal filtro particolato diesel, non spegnere il motore in questa fase.
</ptxt>
</attention2>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Confermare la &#8220;Temp ingresso FP Diesel&#8221; in &#8220;Lista dati&#8221; dello scanner SUZUKI e attendere fino a quando non scende a 200 &#176;C (392 &#176;F) o inferiore.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Arrestare il motore.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Portare l&apos;interruttore di accensione in posizione OFF e attendere per 15 o più secondi.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Controllare il DTC facendo riferimento a 
<intxref refid = "L8T40A1144006">Spazio libero DTC:F9Q</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Controllare con la seguente procedura se la rigenerazione post vendita è avvenuta con successo.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Quando si eseguono le prove di guida, scegliere un percorso sicuro dove non vi sia traffico o rischio di incidenti e guidare con prudenza al fine di evitare incidenti.
</ptxt>
</attention2>
<s2>
<ptxt>
Guidare il veicolo in ognuna delle seguenti condizioni per permettere all&apos;ECU di riconoscere la reale massa di sporcizia dopo la rigenerazione post vendita.
</ptxt>
<s3>
<ptxt>
A 80 km&#x002F;h per 10 minuti
</ptxt>
</s3>
<s3>
<ptxt>
A 40 km&#x002F;h per 5 minuti
</ptxt>
</s3>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Con lo scanner SUZUKI, controllare che il parametro della &#8220;Massa sporcizia FP Diesel&#8221; sia 8 g (0,28 oz) o inferiore.
</ptxt>
<ptxt>
Se supera 8 g (0,28 oz), la rigenerazione post vendita non è stata eseguita in modo corretto. Procedere al passo successivo.
</ptxt>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Se la rigenerazione post vendita non è stata eseguita come si deve, controllare come segue.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Controllare il livello dell&apos;olio del motore prima di effettuare questa procedura in modo da prevenire danni al motore. Il livello dell&apos;olio motore dovrebbe essere tra i segni di minimo e livello medio sull&apos;astina di livello dell&apos;olio.
</ptxt>
</attention2>
<s2>
<ptxt>
Controllare la connessione e&#x002F;o flessibile al sensore di pressione differenziale.
</ptxt>
<ptxt>
Se si riscontra una qualsiasi anomalia, riparare o sostituire.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Riavviare la rigenerazione post vendita facendo riferimento a 
<intxref refid = "L8T40A1346028">Procedura per la rigenerazione post vendita filtro particolati diesel:F9Q</intxref>
 e controllare la seguente condizione dopo questa rigenerazione post vendita.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Verificare la presenza di perdite sul sistema di scarico.
</ptxt>
<ptxt>
Se si rilevano perdite, riparare o sostituire la condizione di difetto
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Con lo scanner SUZUKI controllare che i seguenti parametri siano superiori a 550 &#176;C (1022&#176;F).
</ptxt>
<ptxt>
In caso contrario, sostituire il convertitore catalitico facendo riferimento a 
<intxref refid = "L8T40A1B36001">Componenti dell&apos;impianto di scarico:F9Q</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Temp ingresso FP diesel
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Temp uscita FP diesel
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Terminata la rigenerazione post vendita, controllare la &#8220;Massa sporcizia FP Diesel&#8221; nello stesso modo come riportato al passo 12).
</ptxt>
<ptxt>
Se la &#8220;Massa sporcizia Diesel FP&#8221; supera nuovamente 8 g (0,28 oz) , sostituire il filtro particolato diesel facendo riferimento a 
<intxref refid = "L8T40A1B36003">Installazione e rimozione filtro particolato diesel:F9Q</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
</ptxt>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Una volta raffreddato il motore, sostituire l&apos;olio motore e il filtro dell&apos;olio facendo riferimento a 
<intxref refid = "L8T40A0206006">Cambio olio motore e filtro</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
