<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1G">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "07">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A1714003" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Controllo base della pressione del carburante
</title>
<servinfosub id = "L8T40A1714003001">
<title>
M16A
</title>
<attention1>
<ptxt>
Quando si esegue la seguente procedura, assicurarsi di osservare quanto riportato in 
<intxref refid = "L8T40A1710001">Precauzioni durante la manutenzione del sistema del carburante:M16A e J20A</intxref>
 per ridurre il rischio di incendio e di lesioni personali.
</ptxt>
</attention1>
<s1>
<ptxt>
Scaricare la pressione nella linea di alimentazione carburante. 
<intxreftitleoff1 refid = "L8T40A1716003"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Scollegare il flessibile di alimentazione carburante dal tubo di alimentazione carburante.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Applicare gli attrezzi speciali tra il flessibile di alimentazione carburante (1) e il tubo di distribuzione carburante, come illustrato in figura, e fissare saldametne i flessibili per escludere perdite durante il controllo.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L1G104">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09912-58442">
09912&#8211;58442
</s-number>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L1G105">
<s-part>
(B)
</s-part>
<s-number num = "09912-58432">
09912&#8211;58432
</s-number>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L1G106">
<s-part>
(C)
</s-part>
<s-number num = "09912-58490">
09912&#8211;58490
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I8T40A171017.swf" width = "88.000mm" height = "52.920mm" ver = "01" gw = "138" gh = "133"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Assicurarsi che la tensione della batteria sia 11 V o superiore.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Misurare la pressione del carburante come segue.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Accendere l&apos;interruttore di accensione (ON) per mettere in funzione la pompa carburante.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Dopo 2 sec. spegnerlo (OFF).
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Ripetere le operazioni a) e b) tre o quattro volte, quindi controllare la pressione del carburante.
</ptxt>
<spec>
<title>
Specifiche relative alla pressione del carburante
</title>
<ptxt>
Standard: 375 &#8211; 385 kPa (3,8 &#8211; 3,9 kgf&#x002F;cm&#x00B2;, 54,3 &#8211; 55,8 psi)
</ptxt>
<ptxt>
(Con la pompa del carburante in funzione e il motore fermo)
</ptxt>
</spec>
<ptxt>
Se la pressione misurata non rientra nelle specifiche, e riparare o sostituire la parte difettosa.
</ptxt>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Scaricare la pressione del carburante. 
<intxreftitleoff1 refid = "L8T40A1716003"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Rimuovere gli attrezzi speciali dalla tubazione di alimentazione del carburante e il flessibile di alimentazione del carburante.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Collegare il flessibile di alimentazione del carburante alla tubazione di alimentazione del carburante e serrarlo con forza.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
A motore stazionario e con l&apos;interruttore impostato su ON, verificare se si registrano perdite di carburante. 
<intxreftitleoff1 refid = "L8T40A1716004"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A1714003002">
<title>
J20A
</title>
<attention1>
<ptxt>
Quando si esegue la seguente procedura, assicurarsi di osservare quanto riportato in 
<intxref refid = "L8T40A1710001">Precauzioni durante la manutenzione del sistema del carburante:M16A e J20A</intxref>
 per ridurre il rischio di incendio o lesioni personali.
</ptxt>
</attention1>
<s1>
<ptxt>
Scaricare la pressione del carburante nel condotto di alimentazione facendo riferimento a 
<intxref refid = "L8T40A1716003">Procedura di limitazione della pressione del carburante:M16A e J20A</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Scollegare il flessibile di alimentazione carburante dal tubo di alimentazione carburante.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Applicare gli attrezzi speciali e il flessibile tra il flessibile di alimentazione carburante (1) e il tubo di distribuzione carburante, come illustrato nella figura, e fissare saldametne i flessibili per escludere perdite durante il controllo.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L1G107">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09912-58442">
09912&#8211;58442
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L1G108">
<s-part>
(B)
</s-part>
<s-number num = "09912-58432">
09912&#8211;58432
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L1G109">
<s-part>
(C)
</s-part>
<s-number num = "09912-58490">
09912&#8211;58490
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I8T40A171007.swf" width = "88.000mm" height = "44.100mm" ver = "01" gw = "161" gh = "108"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Assicurarsi che la tensione della batteria sia 11 V o superiore.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Misurare la pressione del carburante in ogni condizione.
</ptxt>
<ptxt>
Se la pressione misurata è fuori specifiche, fare riferimento a 
<intxref refid = "L8T40A1714004">Controllo della pressione del carburante:M16A e J20A</intxref>
 e controllare ogni popssibile pezzo difettoso. Sostituire i componenti risultati effettivamente guasti.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Portare l&apos;interruttore di accensione su ON per mettere in funzione la pompa del carburante. Dopo due secondi, impostarlo su OFF. Ripetere questa procedura 3 o 4 volte, quindi controllare la pressione del carburante.
</ptxt>
<spec>
<title>
Specifica per la pressione carburante con pompa carburante in funzione e motore fermo:
</title>
<ptxt>
: 250 &#8211; 310 kPa (2,5 &#8211; 3,1 kg&#x002F;cm&#x00B2;, 35,5 &#8211; 44,0 psi)
</ptxt>
</spec>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Avviare il motore e portarlo alla temperatura d&apos;esercizio normale, quindi misurare la pressione del carburante con motore al minimo.
</ptxt>
<spec>
<title>
Specifica per la pressione carburante al minimo specificato
</title>
<ptxt>
: 210 &#8211; 260 kPa (2,1 &#8211; 2,6 kg&#x002F;cm&#x00B2;, 29,9 &#8211; 36,9 psi)
</ptxt>
</spec>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Spegnere il motore e misurare la pressione del carburante un minuto dopo l&apos;arresto.
</ptxt>
<spec>
<title>
Specifica per la pressione del carburrante dopo 1 minuto dall&apos;arresto del motore (pompa carburante) (la pressione diminuisce con il passare del tempo)
</title>
<ptxt>
180 kPa (1,8 kg&#x002F;cm&#x00B2;, 25,6 psi)
</ptxt>
</spec>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Dopo avere controllato la pressione del carburante, rimuovere il pressostato del carburante.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Dato che la tubazione carburante è ancora sottoposta ad una pressione elevata, assicurarsi di scaricare la pressione del carburante secondo le seguenti procedure.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Riporre il contenitore del carburante sotto il giunto.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Coprire il giunto con uno straccio e allentare lentamente il dado del giunto per scaricare gradualmente la pressione del carburante.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01170032.swf" width = "88.000mm" height = "51.085mm" ver = "01" gw = "182" gh = "128"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Rimuovere gli attrezzi speciali dalla tubazione di alimentazione del carburante e il flessibile di alimentazione del carburante.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Collegare il flessibile di alimentazione del carburante alla tubazione di alimentazione del carburante e serrarlo con forza.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
A motore spento e con l&apos;interruttore impostato su ON, verificare se si registrano perdite di carburante.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
