<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10B">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40AA206004" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Procedura di impostazione funzione DRL
</title>
<ptxt>
Il DRL è controllato dal BCM che dispone di una funzione per impostare la modalità operativa &#x002F; non operativa del DRL. Con un BCM nuovo, il DRL è impostato sulla modalità non operativa.
</ptxt>
<ptxt>
Quindi, quando è stato sostituito il BCM nei paesi in cui è richiesto il funzionamento del DRL per legge, impostare il DRL alla modalità operativa seguendo la procedura descritta sotto.
</ptxt>
<ptxt>
Inoltre seguendo al stessa procedura quando il DRL è nella modalità operativa cambierà la modalità alla modalità non operativa.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Accendere l&apos;interruttore di accensione (ON).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Eseguire i punti da a) a f) descritti di seguito entro 15 secondi dopo il punto 1).
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Portare l&apos;interruttore di illuminazione nella posizione CLEARANCE.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Portare l&apos;interruttore di illuminazione nella posizione OFF.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Ripetere i punti da a) a b) cinque volte.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Accendere l&apos;interruttore dei fari nella posizione HEAD.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Portare l&apos;interruttore di illuminazione nella posizione OFF.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Ripetere i punti da d) a e) cinque volte.
</ptxt>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Dopo il punto f), il segnalatore acustico suona due volte che indica che il DRL è stato impostato sulla modalità operativa.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Quando la modalità DRL viene modificata da operativa a non operativa il segnalatore acustico suona una volta.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Dopo avere confermato il segnalatore acustico portare l&apos;interruttore di accensione alla posizione OFF.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
