<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2D">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A2401005" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Descrizione ondeggiamento pneumatico radiale
</title>
<ptxt>
L&apos;ondeggiamento è un movimento da lato a lato della parte anteriore e&#x002F;o posteriore del veicolo. Esso è causato dalla cinghia d&#8217;acciaio che non è dritta all&#8217;interno del pneumatico. Si nota maggiormente a bassa velocità, da 8 a 48 km&#x002F;h (da 5 a 30 mph).
</ptxt>
<ptxt>
È possibile localizzare il pneumatico difettoso effettuando una prova su strada del veicolo. Se è sulla parte posteriore, questa si scuote da lato a lato o &#8220;ondeggia&#8221;. Alla persona seduta alla guida, pare come se qualcuno stesse spingendo lateralmente il veicolo.
</ptxt>
<ptxt>
Se il pneumatico difettoso è anteriore, il traballamento è più evidente a livello visivo. Il foglio metallico anteriore pare muoversi avanti e indietro e al guidatore sembra come di essere il fulcro del movimento nel veicolo.
</ptxt>
<ptxt>
L&apos;ondeggiamento può essere diagnosticato rapidamente utilizzando il Tire Problem Detector (TPD &#8211; Rivelatore problemi dei veicoli) e seguendo le seguenti raccomandazioni del produttore.
</ptxt>
<ptxt>
Se il TPD non è disponibile, un metodo alternativo per sostituire set pneumatico &#x002F; ruota che si sa essere buoni può essere il seguente, sebbene richieda un tempo superiore.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01240006.swf" width = "88.000mm" height = "51.156mm" ver = "01" gw = "196" gh = "128"/>
</figure>
<s1>
<ptxt>
Guidare il veicolo per determinare se la parte anteriore o quella posteriore traballano.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Installare pneumatici e ruote che si sa per certo essere buoni (su un veicolo simile) al posto di quelli sull&#8217;estremità ondeggiante del veicolo. Se non si riesce a identificare l&#8217;estremità ondeggiante del veicolo, sostituire quelli posteriori.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Eseguire nuovamente la prova su strada. Se si notano dei miglioramenti, reinstallare i set originali uno alla volta fino a scoprire il pneumatico che causa l&apos;ondeggiamento. Se non si notano miglioramenti, installare pneumatici che si sa per certo essere buoni al posto di tutti e quattro. Quindi reinstallare quelli originali nello stesso modo di cui sopra.
</ptxt>
</s1>
<figure>
<title>
Raccomandazioni del produttore delle apparecchiature
</title>
<graphic graphicname = "I2RH01240007I.swf" width = "183.000mm" height = "109.717mm" ver = "01" gw = "476" gh = "294"/>
</figure>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
