<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10E">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "05">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40AA501003" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Descrizione del funzione di avvio motore senza chiave
</title>
<ptxt>
Quando si preme la manopola di accensione (2) montata sul gruppo bloccasterzo (1), il modulo di controllo avviamento senza chiave (3) attiva l&apos;antenna centrale (4) per inviare il segnale di richiesta all&apos;abitacolo. Quando il telecomando (5) riceve il segnale di richiesta dall&apos;antenna centrale, trasmette il codice ID al modulo di controllo avviamento senza chiave. Il modulo di controllo avviamento senza chiave confronta il codice ID inviato dal telecomando con il codice ID registrato nel modulo di controllo avviamento senza chiave. Quando i due codici corrispondono, il modulo di controllo avviamento senza chiave accende la spia (7) nel quadro strumenti (6) in blu e sblocca l&apos;unita blocca sterzo per permettere di girare l&apos;interruttore manopola avviamento. Quando l&apos;interruttore della manopola di accensione viene portata nella posizione ON in questo stato, i codici ID dell&apos;ECM e il modulo di controllo di avviamento senza chiave vengono confrontati attraverso la comunicazione CAN (funzione immobilizzatore).
</ptxt>
<ptxt>
Quando corrispondono, portare la manopola di accensione nella posizione di avviamento avvia il motore.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Quando al manopola di accensione e nella posizione ACC o ON (motore non in marcia) e qualsiasi portiera sia rimasta aperta per un certo periodo di tempo, e possibile che il motore non venga avviato. In questo caso portare il commutatore di accensione in posizione OFF e provare nuovamente ad avviare il motore.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I6JB01A50002.swf" width = "183.000mm" height = "130.531mm" ver = "01" gw = "431" gh = "353"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "4" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "1.417in"/>
<colspec colnum = "3" colname = "3" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "4" colname = "4" colwidth = "1.417in"/>
<tbody>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;A&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
Flusso del segnale
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
8.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
ECM
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
<ptxt>
Quando il codice ID del telecomando e il codice ID registrato nel modulo di controllo avviamento senza chiave non corrispondono o quando il telecomando e fuori dal raggio operativo e la manopola di accensione e premuta, l&apos;unita bloccasterzo non puo essere sbloccata e quindi la manopola del commutatore di accensione non puo essere girato. Poi, il modulo di controllo avviamento senza chiave accende la spia nel quadro strumenti in rosso per avvertire il conducente che non e possibile girare l&apos;interruttore manopola di accensione. Inoltre, quando il codice ID dell&apos;ECM e quello del modulo di controllo avviamento senza chiave non corrispondono, il motore non puo essere avviato anche se la manopola di accensione e girata nella posizione di avviamento. Quindi l&apos;ECM provoca il lampeggiamento della spia dell&apos;immobilizzatore nel quadro strumenti per avvisare il conducente dell&apos;impossibilita di avviare il motore.
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
