<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1F">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A1616005" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Livellamento e rabbocco dell&#8217;impianto di raffreddamento
</title>
<attention1>
<ptxt>
Per evitare pericoli di ustioni, non rimuovere il tappo del radiatore quando il motore e il radiatore sono ancora caldi. Il liquido di riscaldamento e il vapore possono esplodere in presenza di pressione se il tappo viene tolto troppo presto.
</ptxt>
</attention1>
<attention3>
<ptxt>
Per dettagli relativi al liquido di raffreddamento, fare riferimento a 
<intxref refid = "L8T40A1611002">Descrizione del liquido di raffreddamento:M16A e J20A</intxref>
.
</ptxt>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Rimuovere il tappo del radiatore quando il motore e freddo attenendosi alla procedura seguente.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Ruotare lentamente il tappo in senso antiorario fino a che arriva allo &#8220;stop&#8221; (Non premere il tappo verso il basso durante la rotazione).
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Attendere fino allo spurgo della pressione (indicato da un suono simile a un soffio), quindi esercitare una certa pressione sul tappo e continuare a ruotarlo in senso antiorario.
</ptxt>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Con il tappo del radiatore rimosso, azionare il motore fino a quando il flessibile superiore del radiatore diventa caldo (questo indica che il termostato e aperto e che il liquido di raffreddamento scorre nell&apos;impianto).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Spegnere il motore e spurgare il liquido di raffreddamento dal tappo di scarico del radiatore (1).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Chiudere il tappo di scarico del radiatore. Aggiungere acqua fino a riempire il sistema e azionare il motore fino a quando il flessibile superiore del radiatore si riscalda nuovamente.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ripetere i punti 3) e 4) piu volte fino a quando il liquido spurgato diventa quasi incolore.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Chiudere bene il tappo di scarico del radiatore (1).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A161006.swf" width = "88.000mm" height = "40.220mm" ver = "01" gw = "135" gh = "97"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Rimuovere il serbatoio (1) e rimuovere il tappo (2) dal serbatoio (1).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Eliminare l&apos;eventuale liquido, strofinare e pulire la parte interna del serbatoio con sapone e acqua.
</ptxt>
<ptxt>
Lavare bene con acqua pulita e svuotare. Reinstallare il serbatoio.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Riempire il serbatoio con liquido di raffreddamento fino alla tacca di livello &#8220;FULL&#8221; (pieno) (3).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Riposizionare il tappo (2) sul serbatoio.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Riempire il radiatore con liquido di raffreddamento fino al fondo del collo del bocchettone di riempimento del radiatore e mettere il tappo del radiatore, verificando che l&apos;orecchio delle linee del tappo sia parallelo al radiatore.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Azionare il motore al minimo.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Azionare il motore fino alla messa in funzione del motorino della ventola del radiatore.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Fermare il motore e attendere fino al raffreddamento del motore per evitare pericoli di ustioni.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Aggiungere del liquido di raffreddamento al radiatore fino al fondo del collo del bocchettone di riempimento del radiatore e mettere il tappo del radiatore, verificando che l&apos;orecchio delle linee del tappo sia parallelo al radiatore.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ripetere i punti da 12) a 15).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Confermare che il livello del liquido di raffreddamento nel serbatoio abbia raggiunto la tacca di livello &#8220;FULL&#8221; (pieno) (3). Se il liquido di raffreddamento non fosse sufficiente, ripetere i punti 9) e 10).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A161007.swf" width = "88.000mm" height = "79.731mm" ver = "01" gw = "139" gh = "209"/>
</figure>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
