<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10H">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "08">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40AA820002" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Precauzioni nella diagnosi di errori
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Per eseguire la diagnostica di qualsiasi problema con il sistema di comunicazione CAN, la sola diagnostica del modulo di controllo sensore &#x002F; non e sufficiente per una diagnosi accurata. Controllare le condizioni di comunicazione del sistema complessivo (inclusi moduli di controllo e sensori relativi alla comunicazione CAN) e diagnosticare il problema mettendo insieme le informazioni.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
É possibile che il sistema CAN abbia problemi a causa di un fusibile bruciato o di una tensione insufficiente della batteria. Prima di eseguire la procedura di individuazione dei problemi, controllare che fusibile, tensione della batteria e sistema di carica siano normali.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Controllare per accertare che al bus CAN non siano connesse apparecchiature o opzioni diverse dai pezzi originali. Se articoli di questo genere vengono connessi, e necessario staccarli prima di proseguire con l&apos;individuazione dei guasti.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Per eseguire la procedura di individuazione dei problemi del sistema di comunicazione CAN, vedere 
<intxref refid = "L8T40A0000002">Precauzioni generali</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Anche se vengono visualizzati DTC insieme a comunicazione interrotta (errore di ricezione) e&#x002F;o bus di comunicazione spento, avviare per prima cosa l&apos;individuazione dei problemi della comunicazione CAN.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Durante lo scollegamento dei connettori dei moduli di controllo nell&apos;individuazione dei problemi CAN, verranno individuati vari DTC. Cancellare tutti i DTC dei seguenti moduli di controllo dopo avere completato la procedura di risoluzione dei problemi.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
ECM
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
TCM (modello A&#x002F;T)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
BCM
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Modulo di controllo ABS &#x002F; ESP&#174;
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Modulo di controllo 4WD (cambio motore modello 4WD)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Modulo di controllo avviamento senza chiave (modello con avviamento senza chiave)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Modulo di controllo HVAC
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
