<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1D">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "3">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A1436027" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Controllo testa
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "L8T40A1436025">Rimozione e installazione delle valvole e testa cilindro:J24B</intxrefpoff>
</ptxt>
<servinfosub id = "L8T40A1436027001">
<title>
Camera di combustione
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Rimuovere tutti le incrostazioni carboniose dalle camere di combustione.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Non usare attrezzi con bordi affilati per rimuovere le incrostazioni carboniose. Quando si eliminano le incrostazioni carboniose, fare attenzione a non intaccare o rigare le superfici metalliche. Lo stesso vale anche per le valvole e per le sedi delle valvole.
</ptxt>
</attention3>
</item>
<item>
<ptxt>
Controllare la testa cilindri per assicurarsi che non vi siano incrinature sugli orifizi di aspirazione e scarico, sulle camere di combustione e sulla superficie della testa.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A1436027002">
<title>
Planarita Testa Cilindro
</title>
<ptxt>
Usando un calibro a bordo diritto (1) e un calibro per spessori (2), controllare la planarita della superficie con guarnizione in 6 punti in totale. 
</ptxt>
<ptxt>
Se un qualsiasi valore misurato supera i limiti, correggere la superficie con guarnizione con una pietra per rettifica e una carta abrasiva di circa 400 &#x0023;(carta abrasiva impermeabile al carburo di silicio): mettere la carta abrasiva sulla della pietra di rettifica e strofinare la superficie con guarnizione contro la carta per eliminare qualsiasi asperita. 
</ptxt>
<ptxt>
Nel caso fosse impossibile rettificare la deformazione della testa del cilindro, sostituire la testa.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
La superficie di accoppiamento deformata e la guarnizione della testa del cilindro provoca la perdita di gas di combustione, il surriscaldamento e la diminuzione della potenza utile.
</ptxt>
</attention3>
<spec>
<title>
Deformazione della superficie di accoppiamento della testa del cilindro e della guarnizione della testa del cilindro
</title>
<ptxt>
Limite: 0,03 mm (0,0011 in.)
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401142027.swf" width = "88.000mm" height = "51.861mm" ver = "01" gw = "153" gh = "130"/>
</figure>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401142028.swf" width = "88.000mm" height = "36.692mm" ver = "01" gw = "178" gh = "87"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A1436027003">
<title>
Planarita Superficie di Appoggio del Collettore
</title>
<ptxt>
Usando un calibro a bordo diritto (1) ed uno per spessori (2), verificare la planarita della superficie di appoggio del collettore.
</ptxt>
<ptxt>
Se il valore misurato supera il limite, rettificare la superficie di appoggio o sostiturie la testa del cilindro.
</ptxt>
<spec>
<title>
Deformazione della superficie di appoggio del collettore di aspirazione e di scarico sulla testa del cilindro
</title>
<ptxt>
Limite: 0,05 mm (0,0019 in.)
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401142029.swf" width = "88.000mm" height = "50.097mm" ver = "01" gw = "203" gh = "125"/>
</figure>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401142030.swf" width = "88.000mm" height = "27.167mm" ver = "01" gw = "218" gh = "60"/>
</figure>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
