<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9F">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A9606014" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Programmazione del codice del trasmettitore per il sistema di accesso senza chiave (Veicolo senza dispositivo di accensione senza chiave)
</title>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Si possono registrare tre codici di telecomando.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Quando viene registrato un nuovo codice di trasmissione, quello più vecchio viene cancellato.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Per il modello con avviamento senza chiave, eseguire 
<intxref refid = "L8T40AA506009">Procedura di registrazione del codice ID del telecomando</intxref>
 invece della &#8220;Programmazione del codice del trasmettitore per il sistema di accesso senza chiave (Veicolo senza dispositivo di accensione senza chiave)&#8221;.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<ptxt>
Se si sostituisce il trasmettitore o BCM oppure è necessario montare un ulteriore trasmettitore, programmare i codici del trasmettitore (i).
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Confermare che tutte le porte siano chiuse e la chiave di accensione non sia inserita nel blocchetto di accensione.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Aprire la porta del lato guidatore.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Portare il commutatore di avviamento in posizione ON, e poi rimuovere la chiave di accensione dal blocchetto di accensione entro 10 secondi.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Premere e lasciare l&apos;interruttore della porta del lato del guidatore (1) 3 volte manualmente entro 20 secondi dalla rimozione del tasto di accensione dal cilindro della chiave di accensione.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Portare il commutatore di avviamento in posizione ON, e poi rimuovere la chiave di accensione dal blocchetto di accensione entro 10 secondi. Tutte le porte si chiudono e si aprono una volta.
</ptxt>
<ptxt>
Con questa modalità di registrazione.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Premere il pulsante di &#8220;APERTURA&#8221; (2) sul telecomando (3) entro 20 secondi dal passaggio 5). Tutte le porte si chiudono e si aprono una volta.
</ptxt>
<ptxt>
In tal modo, la registrazione del codice è completata.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Se è necessario programmare un telecomando aggiuntivo ripetere la procedura del punto 1).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0B960010.swf" width = "88.000mm" height = "61.033mm" ver = "01" gw = "124" gh = "156"/>
</figure>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
