<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9L">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "12">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A9C01001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Costruzione trattamento anticorrosione
</title>
<attention1>
<ptxt>
Seguire le raccomandazioni standard, soprattutto per la protezione degli occhi durante l&apos;esecuzione delle seguenti operazioni indicate qui sotto, per evitare incidenti.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Come trattamento antiruggine le parti in acciaio sono trattate con anticorrosivo all&#8217;interno e&#x002F;o all&#8217;esterno.
</ptxt>
<ptxt>
I materiali trattati con anticorrosivo si chiamano lastre di acciaio galvanizzate su uno o due lati.
</ptxt>
<ptxt>
Questi materiali vengono selezionati e trattati in diversi modi per evitare la formazione di ruggine.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Le lastre di acciaio sono trattate con elettroprimer catodici che conferiscono un&apos;eccellente resistenza alla corrosione.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Rivestimenti con cera antiruggine vengono applicati alle portiere ed agli interni dove si forma umidità.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La parte inferiore della carrozzeria e la parte interna dell&apos;alloggiamento delle ruote hanno rivestimento vinilico.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ai bordi delle portiere, ai giunti dello scomparto motore e le parti esposte a penetrazione d&apos;acqua sono trattate con sigillante.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Se si sostituisce il pannello o se si effettua una riparazione dopo urto, applicare i trattamenti antiruggine indicati, altrimenti si potrebbe verificare corrosione di quella zona. Pertanto è essenziale che dopo ogni riparazione le superfici e le relative zone vengano trattate adeguatamente.
</ptxt>
<ptxt>
Tutti i pannelli metallici sono rivestiti con condizionatori metallici e una mano di fondo alla produzione. Dopo una riparazione e&#x002F;o sostituzione di parti, ogni superficie metallica nuda, accessibile, deve essere pulita e rivestita con fondo antiruggine. Eseguire quest&apos;operazione prima di applicare il sigillante e la cera antiruggine.
</ptxt>
<ptxt>
Il sigillante deve essere applicato a tutti i giunti che erano stati originariamente sigillati. Il sigillante previene che la polvere entri nel veicolo e funziona come barriera anticorrosione. Il sigillante viene applicato alle portiere, al cofano e fra i pannelli. Correggere e risigillare I giunti originariamente sigillati se danneggiati. Risigillare I giunti di inserzione di un nuovo pannello e risigillare la zona circostante di una portiera o di un cofano sostituiti.
</ptxt>
<ptxt>
Utilizzare un sigillante di qualità per i giunti flangiati, I giunti sovrapposti e gli orli. Il sigillante deve essere flessibile e verniciabile dopo essere stato applicato alle zone riparate.
</ptxt>
<ptxt>
Per inserire il sigillante in giunture aperte, utilizzare materiale calafatante. Scegliere il sigillante in base alla posizione ed allo scopo specifico. Quando si usa il sigillante osservare le istruzioni del produttore riportate sull&apos;etichetta.
</ptxt>
<ptxt>
In molti casi, le parti sostituite devono essere verniciate. Se necessario, seguire le tecniche abituali specificate per operazioni di finitura, verniciatura e rivestimento.
</ptxt>
<ptxt>
La cera antiruggine, un composto penetrante, viene applicata alle superfici metallo-metallo (portiere e interni laterali) dove è difficile utilizzare materiale standard di rivestimento. Pertanto la cera antiruggine deve essere di tipo penetrante.
</ptxt>
<ptxt>
Durante l&apos;applicazione di rivestimento (rivestimento vinilico), fare attenzione che il sigillante non venga applicato alle parti collegate al motore, alle parti ammortizzanti e alle parti rotanti. Dopo il rivestimento, accertare che i fori di drenaggio della carrozzeria siano liberi.
</ptxt>
<ptxt>
La sequenza dell&apos;applicazione del materiale anticorrosivo è la seguente:
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
pulire e preparare la superficie metallica.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Applicare la mano di fondo
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Applicare il sigillante (tutte le giunzioni che erano sigillate).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Applicare il colore nelle zone in cui è necessario, come flange, giunture esposte e componenti sotto alla carrozzeria.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Applicare il composto anticorrosione (cera penetrante).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Applicare il sottorivestimento (materiale antiruggine).
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
