<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A1111008" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Descrizione della taratura del sistema corpo farfallato elettrico
</title>
<ptxt>
L&apos;ECM calcola l&apos;apertura controllata della valvola a farfalla sulla base della posizione della valvola a farfalla completamente chiuso del sistema corpo farfallato elettrico. I dati della posizione completamente chiusa vengono salvati nella memoria dell&apos;ECM. Tuttavia, la posizione completamente chiusa della valvola a farfalla del sistema del corpo farfallato elettrico (tensione segnale dal sensore posizione della farfalla quando la farfalla e completamente chiusa) e diversa dall&apos;altra in base alle singole differenze della valvola a farfalla e sensore di posizione della farfalla. Poiché queste singole differenze devono essere prese in considerazione per il controllo della valvola a farfalla, e necessario registrare la posizione della valvola a farfalla completamente chiusa nell&apos;ECM. Quando questi dati vengono registrati nell&apos;ECM, vengono salvati nella RAM (memoria) dell&apos;ECM e utilizzati come base di dati per il controllo della valvola a farfalla. Questi dati vengono cancellati, quando viene eseguito uno qualsiasi dei lavori descritti i 
<intxref refid = "L8T40A1110005">Precauzioni nella taratura del sistema corpo farfallato elettrico:M16A e J20A</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
Inoltre, dopo avere sostituito il corpo farfallato e&#x002F;o gruppo sensore posizione pedale dell&apos;acceleratore (APP), i dati della posizione completamente chiusi nell&apos;ECM devono essere cancellati e una nuova registrata, altrimenti l&apos;ECM non e in grado di giudicare in modo adeguato la posizione completamente chiusa.
</ptxt>
<ptxt>
Per la procedura per registrare questi dati, fare riferimento a 
<intxref refid = "L8T40A1316004">Taratura sistema corpo farfallato elettrico:M16A e J20A</intxref>
. (Una volta cancellati i dati della posizione completamente chiusa, l&apos;ECM, solo la prima volta, apre e chiude la valvola a farfalla per circa 5 secondi dopo avere portato il commutatore di accensione in posizione ON, per la registrazione della posizione completamente chiusa della valvola a farfalla. Se il motore viene avviato durante questo processo di registrazione, si potrebbero verificare sintomi quali &#8220;periodo piu lungo di avviamento&#8221; o &#8220;aumento lento del regime di giri immediatamente dopo l&apos;avviamento&#8221;. Tuttavia, portando il commutatore di accensione sulla posizione OFF una volta e riavviare impostera la registrazione corretta.)
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
