<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "7B">
<servcat sctnbr = "07" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A7221004" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Descrizione del funzionamento del modulo di controllo HVAC
</title>
<servinfosub id = "L8T40A7221004001">
<title>
Controllo temperatura
</title>
<ptxt>
Il modulo di controllo HVAC calcola la posizione porta di controllo temperatura obiettivo in base ai segnali inviati dal selettore temperatura, dal sensore di temperatura aria esterna e dal sensore di irradiazione, e comanda l&apos;attuatore controllo temperatura in modo che la posizione corrente della porta di controllo temperatura obiettivo corrisponda a quella della posizione obiettivo.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A7221004002">
<title>
Controllo velocita ventola del ventilatore
</title>
<ptxt>
Il modulo di controllo HVAC calcola la velocita ventola obiettivo in base ai segnali inviati dal selettore temperatura, dal sensore di temperatura aria esterna e dal sensore di irradiazione, e la confronta quindi con la velocita ventola attuale comunicata dal controllore motorino ventola per parificare la velocita ventola corrente al valore obiettivo.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A7221004003">
<title>
Controllo uscita flusso aria
</title>
<ptxt>
Il modulo di controllo HVAC calcola la posizione dello sportellino di controllo uscita flusso aria desiderata basandosi sui segnali dalla posizione dello sportellino di controllo temperatura desiderata e controlla l&apos;attuatore di flusso aria in modo che la posizione corrente dello sportellino di controllo flusso aria diventi la posizione desiderata.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A7221004004">
<title>
Controllo posizione aspirazione aria
</title>
<ptxt>
Il modulo di controllo HVAC determina la posizione della presa d&apos;aria in base ai segnali inviati dal selettore temperatura, dai sensore di temperatura aria interna e sensore temperatura aria esterna e controlla l&apos;attuatore aria di aspirazione.
</ptxt>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
