<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A8206017" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Smaltimento del modulo di attivazione dell&apos;airbag e del pretensionatore delle cinture di sicurezza
</title>
<attention1>
<ptxt>
Un mancato rispetto delle procedure appropriate di smaltimento del modulo di attivazione dell&apos;airbag e del pretensionatore della cintura di sicurezza potrebbe provocare un&apos;apertura dell&apos;airbag e un&apos;attivazione del pretensionatore, cose che possono causare lesioni personali. Non smaltire i moduli di attivazione dell&apos;airbag (non esplosi) aperti e i pretensionatori delle cinture di sicurezza. I moduli (attivatori) airbag non aperti &#x002F; i pretensionatori cinture di sicurezza non attivati non devono essere smaltiti insieme ai normali rifiuti. I moduli (attivatori) airbag non aperti e i pretensionatori cinture di sicurezza non attivati contengono sostanze che possono causare gravi malattie o lesioni personali se il contenitore sigillato viene danneggiato durante lo smaltimento.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Il modulo (attivatore) airbag &#x002F; il pretensionatore della cintura di sicurezza puo essere aperto &#x002F; attivato all&apos;interno o all&apos;esterno del veicolo. Il metodo di apertura &#x002F; attivazione usato dipende dall&apos;equipaggiamento finale del veicolo. Consultare le seguenti istruzioni per determinare quale metodo funzioni meglio in una determinata situazione.
</ptxt>
<ptxt>
Apertura &#x002F; Attivazione al di fuori del veicolo. Se si intende inviare il veicolo in officina, aprire il&#x002F;i modulo&#x002F;i (attivatore) airbag e&#x002F;o attivare il&#x002F;i pretensionatore&#x002F;i cintura di sicurezza all&apos;esterno del veicolo.
</ptxt>
<ptxt>
Apertura &#x002F; Attivazione all&apos;interno del veicolo. Se il veicolo deve essere rottamato (o ne vengono riutilizzati i componenti), aprire i moduli airbag e&#x002F;o attivare i pretensionatori delle cinture di sicurezza installati sul veicolo.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Per questo lavoro si devono osservare le seguenti precauzioni. Il mancato rispetto di una di queste potrebbe provocare lesioni personali.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
La procedura deve essere seguita rigorosamente come descritto qui.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Accertarsi di leggere 
<intxref refid = "L8T40A8200001">Precauzioni sugli interventi di manutenzione e diagnosi del sistema airbag</intxref>
 preventivamente.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Per evitare un&apos;apertura &#x002F; attivazione accidentale, questa operazione deve essere eseguita da non piu di una persona.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Dato il fumo prodotto quando il modulo di attivazione dell&apos;airbag viene aperto e il pretensionatore attivato, scegliere un&apos;area ben ventilata.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Il modulo (attivatore) airbag e il pretensionatore cintura di sicurezza si aprono &#x002F; attivano immediatamente quando viene loro collegata una batteria a 12 V. Indossare occhiali di sicurezza per tutta la durata della procedura di apertura &#x002F; attivazione e smaltimento.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Indossare una protezione adeguata per le orecchie durante la procedura di apertura del modulo di attivazione dell&apos;airbag &#x002F; attivazione del pretensionatore cinture di sicurezza. Inoltre, comunicare alle persone presenti nelle vicinanze della zona dove viene eseguita l&apos;apertura &#x002F; attivazione di indossare una protezione adeguata per le orecchie.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Non aprire &#x002F; attivare contemporaneamente due o piu componenti del sistema airbag (moduli attivatori e pretensionatori cinture di sicurezza).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Mai collegare un cablaggio di apertura a una batteria per veicoli da 12 volt prima di collegare il cablaggio di apertura al modulo di attivazione dell&apos;airbag e al pretensionatore della cintura di sicurezza. Il cablaggio di apertura dovra rimanere cortocircuitato e non collegato ad alcuna batteria per veicoli da 12 volt finché non si e pronti ad aprire il modulo di attivazione dell&apos;airbag o ad attivare il pretensionatore della cintura di sicurezza.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<servinfosub id = "L8T40A8206017001">
<title>
Apertura &#x002F; Attivazione al di fuori del veicolo
</title>
<ptxt>
Se si intende inviare il veicolo in officina, aprire il&#x002F;i modulo&#x002F;i (attivatore) airbag eo attivare il&#x002F;i pretensionatore&#x002F;i cintura di sicurezza all&apos;esterno del veicolo.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Mettere il commutatore di avviamento nella posizione di LOCK e rimuovere la chiave.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Indossare occhiali di sicurezza per tutta la durata della procedura di apertura &#x002F; attivazione.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Controllare che non vi siano aperture, cortocircuiti o danni negli attrezzi speciali (cablaggio di apertura (A) e cavo adattatore (B)). Se vengono rilevati difetti, non usarlo e assicurarsi di usare uno strumento speciale nuovo.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0185">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-75031">
09932&#8211;75031
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L8B0186">
<s-part>
(B)
</s-part>
<s-number num = "09932-76510">
09932&#8211;76510
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Cortocircuitare due cavi cablaggio di apertura (1) insieme inserendo completamente una spina a banana nell&apos;altro.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Il cablaggio di apertura (A) dovra rimanere cortocircuitato e non collegato ad alcuna batteria per veicoli da 12 volt finché non si e pronti ad aprire il modulo airbag o attivare il pretensionatore della cintura di sicurezza.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820084.swf" width = "88.000mm" height = "61.499mm" ver = "01" gw = "204" gh = "157"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Smontare i moduli airbag (attivatore) o pretensionatori delle cinture di sicurezza dal veicolo facendo riferimento a 
<intxref refid = "L8T40A8206005">Smontaggio e installazione del modulo airbag conducente (attivatore)</intxref>
, 
<intxref refid = "L8T40A8206007">Smontaggio e installazione del modulo airbag passeggero (attivatore)</intxref>
, 
<intxref refid = "L8T40A8206009">Montaggio e installazione del modulo airbag laterale (attivatore)</intxref>
, 
<intxref refid = "L8T40A8206011">Montaggio e installazione del modulo airbag laterale a tendina (attivatore)</intxref>
 o 
<intxref refid = "L8T40A8106002">Rimozione e installazione delle cinture di sicurezza anteriori</intxref>
.
</ptxt>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Per la gestione e il deposito di un modulo aperto di airbag (attivatore), selezionare un luogo dove la temperatura ambientale sia al di sotto dei 65 &#176;C (150 &#176;F), senza umidita e lontano da interferenze elettriche.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Tenere sempre il modulo (attivatore) di airbag aperto con la copertura di rivestimento lontana da sé stessi.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Quando si conserva un modulo di attivazione dell&apos;airbag aperto o quando si lascia senza sorveglianza un modulo di attivazione dell&apos;airbag su un banco o altra superficie, rivolgere sempre la copertura di rivestimento verso l&apos;alto e lontano dalla superficie. E inoltre proibito porre qualsiasi oggetto sulla parte superiore della copertura di rivestimento e accatastare i moduli airbag (attivatori). Cio si rende necessario affinché si possa creare uno spazio libero che consenta al modulo di attivazione dell&apos;airbag di espandersi nell&apos;improbabile caso di apertura accidentale.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Il mancato rispetto delle procedure potrebbe provocare lesioni personali.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820098.swf" width = "88.000mm" height = "104.425mm" ver = "02" gw = "229" gh = "279"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.236in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "3.228in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;A&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1">
<ptxt>
Tenere sempre il modulo (attivatore) di airbag con la copertura di rivestimento (apertura dell&apos;airbag) lontano dal corpo.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;B&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1">
<ptxt>
Porre sempre il modulo (attivatore) di airbag sul banco da lavoro con il la copertura di rivestimento (apertura dell&apos;airbag) lontano da oggetti mobili.
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Per la gestione e il magazzinaggio del pretensionatore della cintura di sicurezza, scegliere un luogo in cui la temperatura ambiente sia al di sotto dei 65 &#176;C (150 &#176;F), senza umidita e al riparo da interferenze elettriche.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Non trasportare mai il pretensionatore della cintura di sicurezza tenendolo per la cintura.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Quando si colloca un pretensionatore non attivo sul tavolo da lavoro o altra superficie, accertarsi di non disporlo con il foro di scarico (1) rivolto verso il basso. E anche proibito posizionare oggetti sul pretensionatore delle cinture di sicurezza.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
In caso contrario, potrebbero verificarsi lesioni personali.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I4JA01822118.swf" width = "88.000mm" height = "44.100mm" ver = "01" gw = "164" gh = "108"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Porre il modulo di attivazione dell&apos;airbag o il pretensionatore cintura di sicurezza come segue.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Per il modulo airbag conducente (attivatore)
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Fare spazio (3) sul terreno per circa 185 cm (6 ft) di diametro in cui aprire il modulo di attivazione dell&apos;airbag conducente (1). E preferibile un luogo asfaltato e all&apos;esterno dove non vi sia alcuna attivita. Se non e disponibile un luogo esterno, usare spazio sul pavimento dell&apos;officina in cui non vi sia attivita e sia disponibile una ventilazione sufficiente. Assicurarsi che non vi siano oggetti non fissi o infiammabili nell&apos;area di apertura.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Posizionare il moduli attivatori dell&apos;airbag guidatore (1) con la relativa copertura in vinile rivolta verso l&apos;alto (2) sul terreno al punto a).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3JA01820036.swf" width = "88.000mm" height = "61.584mm" ver = "01" gw = "170" gh = "158"/>
</figure>
</item>
</list2>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Per modulo airbag passeggero (attivatore)
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Fare spazio (3) sul terreno per circa 185 cm (6 ft) di diametro in cui aprire il modulo di attivazione dell&apos;airbag passeggero (1). E preferibile un luogo asfaltato e all&apos;esterno dove non vi sia alcuna attivita. Se non e disponibile un luogo esterno, usare spazio sul pavimento dell&apos;officina in cui non vi sia attivita e sia disponibile una ventilazione sufficiente. Assicurarsi che non vi siano oggetti non fissi o infiammabili nell&apos;area di apertura.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Posizionare il dispositivo di apertura (A) sul terreno al punto a.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0187">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-75041">
09932&#8211;75041
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</item>
<item>
<ptxt>
Riempire il serbatoio di plastica nell&apos;apparecchiatura di apertura (A) con acqua o sabbia. Cio e necessario per fornire una stabilizzazione sufficiente dell&apos;apparecchiatura durante l&apos;apertura.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Fissare saldamente il modulo di attivazione dell&apos;airbag del passeggero (1) nel dispositivo di apertura (A) usando un bullone M8 (2).
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Accertarsi di usare un bullone dimensione M8 e forza 7T per fissare il modulo di attivazione dell&apos;airbag del passeggero (1) al dispositivo di apertura (A).
</ptxt>
</attention2>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820099.swf" width = "88.000mm" height = "62.797mm" ver = "01" gw = "175" gh = "161"/>
</figure>
</item>
</list2>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Per il modulo (attivatore) airbag laterale
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Smontare il manicotto (1) e controdado del manicotto (2), se presenti.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820088.swf" width = "88.000mm" height = "41.631mm" ver = "01" gw = "165" gh = "101"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Fare spazio (3) sul terreno per circa 185 cm (6 ft) di diametro in cui aprire il modulo (attivatore) airbag laterale (3). E preferibile un luogo asfaltato e all&apos;esterno dove non vi sia alcuna attivita. Nel caso in cui non sia disponibile un luogo esterno, scegliere un luogo all&apos;interno dell&apos;officina in cui non vi sia attivita e che fornisca ventilazione sufficiente. Assicurarsi che non vi siano oggetti non fissi o infiammabili nell&apos;area di apertura.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Posizionare il dispositivo di apertura (A) sul terreno.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0188">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-75041">
09932&#8211;75041
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</item>
<item>
<ptxt>
Riempire il serbatoio di plastica nell&apos;apparecchiatura di apertura (A) con acqua o sabbia. Cio e necessario per fornire una stabilizzazione sufficiente dell&apos;apparecchiatura durante l&apos;apertura.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Attaccare il modulo di attivazione dell&apos;airbag laterale (1) sul dispositivo di apertura usando l&apos;accessorio di montaggio, il controdado del manicotto e la rondella (2).
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Assicurarsi che la direzione di apertura sia direzionata come mostrato in figura contro l&apos;accessorio di montaggio.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820089.swf" width = "88.000mm" height = "63.150mm" ver = "01" gw = "161" gh = "162"/>
</figure>
</item>
</list2>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Per il modulo (attivatore) airbag a tendina laterale
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Allentare il dado (2) e smontare e il sacco (1) del modulo airbag laterale a tendina (attivatore).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820100.swf" width = "88.000mm" height = "51.508mm" ver = "01" gw = "160" gh = "129"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Legare l&apos;attivatore dell&apos;airbag a tendina laterale (1) alla gomma (3) con il cablaggio (2) come indicato.
</ptxt>
<spec>
<title>
Specifiche del cablaggio conduttori
</title>
<ptxt>
Sezione dei conduttori del cablaggio pari a 1,25 mm&#x00B2; (0,0019 in.&#x00B2;) o maggiore (diametro conduttori del cablaggio privi dell&apos;isolante pari a 1,25 mm (0,05 in.) o maggiore)
</ptxt>
</spec>
<attention2>
<ptxt>
Accertarsi che il cablaggio sia ben serrato. E molto pericoloso se l&apos;eventuale allentamento del cablaggio dovesse avere come conseguenza lo staccarsi dell&apos;attivatore dell&apos;airbag a tendina laterale a causa dello choc provocato dallo scoppio dell&apos;attivatore.
</ptxt>
</attention2>
<attention3>
<ptxt>
Avvolgere il cablaggio (2) per almeno 3 volte.
</ptxt>
</attention3>
</item>
<item>
<ptxt>
Fare spazio (5) sul terreno per circa 185 cm (6 ft) di diametro in cui aprire il modulo di attivazione airbag a tendina laterale (1). E preferibile un luogo asfaltato e all&apos;esterno dove non vi sia alcuna attivita. Se non e disponibile un luogo esterno, usare spazio sul pavimento dell&apos;officina in cui non vi sia attivita e sia disponibile una ventilazione sufficiente. Assicurarsi che non vi siano oggetti non fissi o infiammabili nell&apos;area di apertura.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Accatastare la gomma con il modulo airbag a tendina laterale (attivatore) sulla gomma (4).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820101.swf" width = "88.000mm" height = "62.445mm" ver = "01" gw = "157" gh = "160"/>
</figure>
</item>
</list2>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Per il pretensionatore della cintura di sicurezza:
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Tagliare la fibbia (1) in corrispondenza del fermo a linguetta piatta (3) del lato pretensionatore cintura di sicurezza (2) come mostrato.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Tenere verticalmente il pretensionatore cintura di sicurezza (2) nella stessa condizione in cui e installato. Altrimenti, la cintura non puo essere estratta.
</ptxt>
</attention3>
</item>
<item>
<ptxt>
Smontare la linguetta piatta (4) e il fermo spalla (5) dalla cintura.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Legare fermamente la cintura (1) a 10 cm (3,9 in.) dal margine di taglio come mostrato.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3JA01820037.swf" width = "88.000mm" height = "48.686mm" ver = "01" gw = "186" gh = "121"/>
</figure>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820104I.swf" width = "88.000mm" height = "37.044mm" ver = "01" gw = "130" gh = "88"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Legare il pretensionatore cintura di sicurezza (2) con il cablaggio (3) al pneumatico installato sulla ruota (4) come mostrato.
</ptxt>
<spec>
<title>
Specifiche del cablaggio conduttori
</title>
<ptxt>
Sezione dei conduttori del cablaggio pari a 1,25 mm&#x00B2; (0,0019 in.&#x00B2;) o maggiore (diametro conduttori del cablaggio privi dell&apos;isolante pari a 1,25 mm (0,05 in.) o maggiore)
</ptxt>
</spec>
<attention3>
<ptxt>
Avvolgere il cablaggio (3) per almeno 3 volte.
</ptxt>
</attention3>
</item>
<item>
<ptxt>
Fare spazio (5) sul terreno per circa 185 cm (6 ft) di diametro su cui il pretensionatore cintura di sicurezza (2) deve essere attivato. E preferibile un luogo asfaltato e all&apos;esterno dove non vi sia alcuna attivita. Se non e disponibile un luogo esterno, usare spazio sul pavimento dell&apos;officina in cui non vi sia attivita e sia disponibile una ventilazione sufficiente. Assicurarsi che non vi siano oggetti non fissi o infiammabili nell&apos;area di apertura.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Posizionare il pneumatico installato su ruota (4) con il pretensionatore cintura di sicurezza (2) sul terreno al punto e.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820105.swf" width = "88.000mm" height = "63.150mm" ver = "01" gw = "146" gh = "162"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "1.181in"/>
<tbody>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
1.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1">
<ptxt>
Fibbia
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</item>
</list2>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Stendere il cablaggio di apertura (A) dal modulo di attivazione dell&apos;airbag o pretensionatore cintura di sicurezza per tutta la sua lunghezza di 10 m (33 ft).
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0189">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-75031">
09932&#8211;75031
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Mettere una batteria da veicolo da 12 volt (1) vicino all&apos;estremita in corto del cablaggio di attivazione (A).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Controllare che l&apos;area intorno al modulo di attivazione dell&apos;airbag o al pretensionatore cintura di sicurezza sia priva di persone e di oggetti non fissi oppure infiammabili.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Controllare il connettore dell&apos;adattatore (B) come segue.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0190">
<s-part>
(B)
</s-part>
<s-number num = "09932-76510">
09932&#8211;76510
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Per il modulo generatore airbag conducente &#x005B;A&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Controllare che il modulo di attivazione dell&apos;airbag conducente sia posizionato con la rispettiva copertura assetto in vinile rivolta verso l&apos;alto, e collegare il cavo dell&apos;adattatore (B) al modulo di attivazione dell&apos;airbag conducente.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Per il modulo attivatore airbag passeggero &#x005B;B&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Controllare che il modulo di attivazione dell&apos;airbag passeggero sia fissato in modo saldo e adeguato all&apos;apparecchiatura di apertura (attrezzo speciale), e collegare il cavo dell&apos;adattatore (B) al modulo di attivazione dell&apos;airbag passeggero.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Per il modulo attivatore airbag laterale &#x005B;C&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Verificare che il modulo di attivazione dell&apos;airbag laterale sia fissato in modo saldo e adeguato all&apos;apparecchiatura di apertura (attrezzo speciale), e collegare il cavo dell&apos;adattatore (B) al modulo di attivazione dell&apos;airbag laterale.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Per il modulo attivatore airbag a tendina laterale &#x005B;D&#x005D;
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Collegare il cavo adattatore (B) al modulo airbag a tendina laterale (attivatore).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Accatastare 2 pneumatici (2) e un pneumatico montato sulla ruota (3) sopra al pneumatico con l&apos;attivatore dell&apos;airbag a tendina laterale, e legarli con cablaggio (5) come indicato.
</ptxt>
<spec>
<title>
Specifiche del cablaggio conduttori
</title>
<ptxt>
Sezione dei conduttori del cablaggio pari a 1,25 mm&#x00B2; (0,0019 in.&#x00B2;) o maggiore (diametro conduttori del cablaggio privi dell&apos;isolante pari a 1,25 mm (0,05 in.) o maggiore)
</ptxt>
</spec>
<attention3>
<ptxt>
Avvolgere il cablaggio (5) per almeno 2 volte.
</ptxt>
</attention3>
</item>
</list2>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Per il pretensionatore della cintura di sicurezza &#x005B;E&#x005D;
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Collegare il cavo dell&apos;adattatore (B) al pretensionatore cintura di sicurezza.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Impilare 2 pneumatici installati su ruota (3) sul pneumatico con il pretensionatore cintura di sicurezza (6), e legarli con il cablaggio (5) come mostrato. Specifiche del cablaggio conduttori
</ptxt>
<spec>
<title>
Specifiche del cablaggio conduttori
</title>
<ptxt>
Sezione dei conduttori del cablaggio pari a 1,25 mm&#x00B2; (0,0019 in.&#x00B2;) o maggiore (diametro conduttori del cablaggio privi dell&apos;isolante pari a 1,25 mm (0,05 in.) o maggiore)
</ptxt>
</spec>
<attention3>
<ptxt>
Avvolgere il cablaggio (5) per almeno 2 volte.
</ptxt>
</attention3>
</item>
<item>
<ptxt>
Stendere una coperta (7) su questi pneumatici.
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Collegare il cavo dell&apos;adattatore (B) al connettore del cablaggio di apertura (A) e bloccare i connettori con la leva di bloccaggio.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820102.swf" width = "88.000mm" height = "241.656mm" ver = "01" gw = "140" gh = "668"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Comunicare a tutte le persone nell&apos;area immediatamente circostante che si intende aprire &#x002F; attivare il moduli di attivazione dell&apos;airbag o il pretensionatore della cintura di sicurezza.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Se il modulo di attivazione dell&apos;airbag si apre e il pretensionatore delle cinture di sicurezza si attiva, la rapida espansione del gas creera una sostanziosa esplosione. Indossare una protezione adeguata per le orecchie. Comunicare a tutte le persone nell&apos;area immediatamente circostante che si intende aprire il modulo di attivazione dell&apos;airbag o attivare il pretensionatore della cintura di sicurezza, e che si deve indossare una protezione adeguata per le orecchie.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Quando il modulo di attivazione dell&apos;airbag conducente si apre, il modulo di attivazione dell&apos;airbag conducente puo saltare a circa 30 cm (1 ft) in direzione verticale. Questa e una reazione normale alla forza della rapida espansione di gas all&apos;interno del modulo di attivazione dell&apos;airbag conducente.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Dopo che un modulo (attivatore) di airbag si e aperto, la superficie dell&apos;(attivatore) airbag potrebbe contenere un residuo polveroso. Tale polvere e principalmente composta da farina di mais (usata per lubrificare il modulo (attivatore) airbag appena si gonfia) e dai sottoprodotti della reazione chimica.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Non posizionare il modulo di attivazione dell&apos;airbag aperto e il pretensionatore per cinture di sicurezza attivato nei pressi di oggetti infiammabili.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Non applicare acqua, olio, ecc. a un modulo (attivatore) airbag aperto e ad un pretensionatore della cintura di sicurezza attivato.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Attendere circa 30 minuti prima di toccare qualsiasi superficie metallica del modulo di attivazione dell&apos;airbag o del modulo pretensionatore cinture di sicurezza. Il mancato rispetto di queste precauzioni potrebbe causare incendi o lesioni personali.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Il mancato rispetto delle procedure potrebbe provocare lesioni personali.
</ptxt>
</attention1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Separare le due spine a banana (1) sul cablaggio di apertura.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Collegare il cablaggio di apertura a una batteria da 12 volt da veicoli (2). Questo aprira immediatamente o attivera il modulo di attivazione dell&apos;airbag o il pretensionatore di cinture di sicurezza.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Scollegare il cablaggio di apertura dalla batteria per auto da 12 volt (2) e cortocircuitare insieme due cavi cablaggio di apertura inserendo completamente una presa a banana nell&apos;altra.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01820069.swf" width = "88.000mm" height = "43.084mm" ver = "01" gw = "170" gh = "105"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Nel caso improbabile che il modulo di attivazione dell&apos;airbag o il pretensionatore cinture di sicurezza non si apra &#x002F; attivi dopo aver eseguito queste procedure, procedere immediatamente con i punti da 22) - 25). Se un modulo di attivazione dell&apos;airbag o un pretensionatore della cintura di sicurezza si sono aperti&#x002F;attivati, procedere coi punti dal 18) al 21).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Indossare un paio di guanti da officina per proteggere le proprie mani da possibile irritazione e calore nella movimentazione del modulo di attivazione dell&apos;airbag aperto o del pretensionatore della cintura di sicurezza attivato.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Scollegare il cavo adattatore (attrezzo speciale) dal modulo di attivazione dell&apos;airbag o dal pretensionatore della cintura di sicurezza non appena possibile. Cio evitera danni al cavo dell&apos;adattatore (attrezzo speciale) causati da possibile contatto con parti calde del modulo di attivazione dell&apos;airbag o del pretensionatore della cintura di sicurezza.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Controllare il cavo dell&apos;adattatore come segue.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Per modulo airbag (attivatore)
</ptxt>
<ptxt>
Controllare che il cavo adattatore (attrezzo speciale) del modulo di attivazione airbag non abbia segni di danni dopo l&apos;apertura e sostituirlo con un nuovo cavo adattatore (attrezzo speciale), se e danneggiato.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Per il pretensionatore della cintura di sicurezza:
</ptxt>
<ptxt>
Controllare che il cavo adattatore (attrezzo speciale) del pretensionatore delle cinture di sicurezza non abbia segni di danni dopo l&apos;attivazione del pretensionatore delle cinture di sicurezza. Sostituirlo con il connettore di ricambio (attrezzo speciale) o un nuovo adattatore, se necessario.
</ptxt>
</item>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Smaltire il modulo di attivazione dell&apos;airbag aperto (1) o il pretensionatore della cintura di sicurezza attivato (2) tramite le normali procedure di eliminazione dei rifiuti una volta che si sono raffreddati per almeno 30 minuti e sigillare saldamente il modulo di attivazione dell&apos;airbag (1) o il pretensionatore della cintura di sicurezza (2) in una borsa resistente di vinile. Fare riferimento a 
<intxref refid = "L8T40A8206018">Modulo (attivatore) airbag esploso e smaltimento del pretensionatore delle cinture di sicurezza attivato</intxref>
 per i dettagli.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3JA01820116.swf" width = "88.000mm" height = "48.884mm" ver = "01" gw = "177" gh = "122"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Dopodiché, lavarsi le mani con sapone neutro e acqua.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Punti rimanenti da seguire nel caso improbabile che il modulo di attivazione dell&apos;airbag non si apra o il pretensionatore della cintura di sicurezza non si attivi.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Assicurarsi che il cablaggio di apertura sia stato scollegato dalla batteria da 12 volt e che le due spine a banana siano state cortocircuitate insieme inserendo completamente una spina a banana nell&apos;altra.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Scollegare il cablaggio di apertura e il cavo dell&apos;adattatore dal modulo di attivazione dell&apos;airbag o dal pretensionatore della cintura di sicurezza.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conservare temporaneamente il modulo (attivatore) airbag non aperto, facendo riferimento a 
<intxref refid = "L8T40A8200001">Precauzioni sugli interventi di manutenzione e diagnosi del sistema airbag</intxref>
 per i dettagli.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Contattare il proprio distributore locale per ulteriore assistenza.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A8206017002">
<title>
Apertura &#x002F; Attivazione all&apos;interno del veicolo
</title>
<ptxt>
Se il veicolo deve essere rottamato (o ne vengono riutilizzati i componenti), aprire i moduli airbag e&#x002F;o attivare i pretensionatori delle cinture di sicurezza installati sul veicolo.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Se il veicolo e dotato di pretensionatori delle cinture di sicurezza, attivare entrambi i lati dei pretensionatori delle cinture di sicurezza contemporaneamente usando l&apos;attrezzo speciale (C).
</ptxt>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Mettere il commutatore di avviamento in posizione LOCK, rimuovere la chiave e indossare occhiali di sicurezza.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Smontare tutti gli oggetti non fissi dai sedili anteriori e dal quadro strumenti.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Scollegare il connettore modulo di attivazione dell&apos;airbag o il pretensionatore cintura di sicurezza come segue.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Per il modulo attivatore airbag conducente &#x005B;A&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Scollegare il connettore della bobina di contatto (1) situato vicino alla base del piantone di sterzo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Per il modulo attivatore airbag passeggero &#x005B;B&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Smontare la scatola per i guanti dal quadro strumenti e scollegare il connettore del modulo (attivatore) airbag passeggero (2).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Per il modulo attivatore airbag laterale &#x005B;E&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Staccare i connettori del modulo attivatore dell&apos;airbag laterale (3) sotto il cuscino del sedile anteriore.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Per il modulo attivatore airbag a tendina laterale &#x005B;F&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Smontare il rivestimento inferiore del montante posteriore e staccare i connettori del modulo attivatore dell&apos;airbag a tendina laterale (4).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Per i pretensionatori delle cinture di sicurezza (destro e sinistro) &#x005B;G&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Smontare entrambi i rivestimenti inferiori dei montanti centrali (lato conducente e passeggero) e scollegare i connettori del pretensionatore cintura di sicurezza (5).
</ptxt>
</item>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Verificare che ciascun modulo (attivatore) airbag e&#x002F;o pretensionatore cinture di sicurezza sia montato saldamente.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820103.swf" width = "88.000mm" height = "217.314mm" ver = "01" gw = "230" gh = "599"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "1.968in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;B&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
Per un veicolo senza sistema di controllo velocita di crociera
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;C&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
Per un veicolo con sistema di controllo velocita di crociera
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Controllare che non vi siano interruzioni, cortocircuiti o danni negli attrezzi speciali (cablaggio di apertura (A), cavo adattatore (B), (C) e (D). Se vengono rilevati difetti, non usare e utilizzare invece uno strumento speciale nuovo. Collegare il cavo adattatore (B), (C) o (D) al cablaggio di attivazione (A) e bloccare i connettori con lo scorrevole di blocco.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0191">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-75031">
09932&#8211;75031
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L8B0192">
<s-part>
(B)
</s-part>
<s-number num = "09932-78332">
09932&#8211;78332
</s-number>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L8B0193">
<s-part>
(C)
</s-part>
<s-number num = "09932-77310">
09932&#8211;77310
</s-number>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L8B0194">
<s-part>
(D)
</s-part>
<s-number num = "09932-76510">
09932&#8211;76510
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Cortocircuitare due cavi cablaggio di apertura insieme inserendo completamente una spina a banana (1) nell&apos;altra.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Il cablaggio di apertura (A) dovra rimanere cortocircuitato e non collegato ad alcuna batteria per veicoli da 12 volt finché non si e pronti ad aprire il modulo airbag o attivare il pretensionatore della cintura di sicurezza.
</ptxt>
</attention1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Collegare il cavo adattatore (B), (C) o (D) in serie con il cablaggio di apertura (A) al modulo di attivazione dell&apos;airbag o al pretensionatore della cintura di sicurezza nel modo seguente.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Per il modulo generatore airbag conducente &#x005B;A&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Collegare il cavo adattatore (B) (per i veicoli senza sistema di controllo di crociera &#x005B;B&#x005D;) o (C) (per i veicoli equipaggiati con sistema di controllo di crociera &#x005B;C&#x005D;) in serie con il cablaggio di attivazione (A) e spingere il connettore del cavo adattatore (B) o (C) sul connettore del modulo di attivazione airbag conducente finché non si sentira un clic.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Per il modulo attivatore airbag passeggero &#x005B;D&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Collegare il cavo adattatore (C) in serie con il cablaggio di apertura (A) e spingere il connettore del cavo dell&apos;adattatore (C) sul connettore del moduli attivatori dell&apos;airbag passeggero fino a sentire un clic.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Per il modulo attivatore airbag laterale &#x005B;E&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Collegare il cavo adattatore (B) in serie con il cablaggio di apertura (A) e spingere il connettore del cavo dell&apos;adattatore (C) sul connettore del moduli attivatori dell&apos;airbag laterale fino a sentire un clic.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Per il modulo attivatore airbag a tendina laterale &#x005B;F&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Collegare il cavo dell&apos;adattatore (D) in serie con il cablaggio di apertura (A) all&apos;airbag a tendina (attivatore) e bloccare il connettore con l&apos;elemento di bloccaggio.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Per i pretensionatori delle cinture di sicurezza &#x005B;G&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Collegare il cavo dell&apos;adattatore (D) in serie con il cablaggio di apertura (A) al pretensionatore cintura di sicurezza e bloccare il connettore con il pezzo di bloccaggio.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820104.swf" width = "88.000mm" height = "236.717mm" ver = "01" gw = "227" gh = "654"/>
</figure>
</item>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Tirare fuori il cablaggio di attivazione (1) dal veicolo.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Controllare che all&apos;interno del veicolo e nell&apos;area circostante non vi siano persone e oggetti liberi o infiammabili.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Stendere il cablaggio di apertura (1) per tutta la sua lunghezza di 10 m (33 ft).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Mettere una batteria da veicolo da 12 volt (2) vicino all&apos;estremita cortocircuitata del cablaggio di apertura (1).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Coprire completamente l&apos;area del parabrezza e le aperture della finestra della porta anteriore con un panno, una coperta o un altro oggetto simile. Questo riduce fortemente la possibilita di lesioni a causa delle possibile rottura dei vetri del veicolo o di parti interne.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820105.swf" width = "88.000mm" height = "58.211mm" ver = "01" gw = "228" gh = "148"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Comunicare a tutte le persone nell&apos;area immediatamente circostante che si intende attivare il modulo di attivazione dell&apos;airbag o il pretensionatore della cintura di sicurezza.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Se il modulo di attivazione airbag si apre o i pretensionatori delle cinture di sicurezza si attivano, la rapida espansione del gas produrra un rumore molto forte. Indossare una protezione adeguata per le orecchie. Comunicare a tutte le persone nell&apos;area immediatamente circostante che si intende aprire il modulo di attivazione dell&apos;airbag o attivare il pretensionatore della cintura di sicurezza, e che si deve indossare una protezione adeguata per le orecchie.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Dopo che un modulo (attivatore) di airbag si e aperto, la superficie potrebbe contenere un residuo polveroso. Tale polvere e principalmente composta da farina di mais (usata per lubrificare il modulo di attivazione dell&apos;airbag appena si gonfia) e dai prodotti della reazione chimica.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Non posizionare il modulo di attivazione dell&apos;airbag aperto e i pretensionatori per cinture di sicurezza attivato nei pressi di oggetti infiammabili.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Non applicare acqua, olio, ecc. a un modulo di attivazione airbag aperto e a pretensionatori cinture di sicurezza attivati.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Attendere circa 30 minuti prima di toccare qualsiasi superficie metallica del modulo di attivazione dell&apos;airbag dei moduli pretensionatori delle cinture di sicurezza. Il mancato rispetto di queste precauzioni potrebbe causare incendi o lesioni personali.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Il mancato rispetto delle procedure potrebbe provocare lesioni personali.
</ptxt>
</attention1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Separare le due spine a banana (1) sul cablaggio di apertura (2).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Collegare il cablaggio di attivazione (2) a una batteria da 12 volt da veicoli (3). Questo attivera immediatamente il modulo di attivazione airbag o pretensionatori di cinture di sicurezza.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Scollegare il cablaggio di apertura (2) dalla batteria per auto da 12 volt (3) e cortocircuitare insieme due cavi cablaggio di apertura inserendo completamente una presa a banana nell&apos;altra.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820106.swf" width = "88.000mm" height = "62.445mm" ver = "01" gw = "225" gh = "160"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ripetere i passaggi da 3) - 16) per aprire &#x002F; attivare i moduli di attivazione dell&apos;airbag e i pretensionatori di cinture di sicurezza non aperti &#x002F; attivati (se presenti).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Nel caso improbabile che il modulo di attivazione dell&apos;airbag e i pretensionatori delle cinture di sicurezza non si attivino dopo aver seguito queste procedure, procedere immediatamente con i punti da 24) a 26). Se un modulo (attivatore) airbag o un pretensionatore della cintura di sicurezza si sono aperti &#x002F; attivati, procedere con i punti dal 19) - 23).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Togliere con attenzione il panno dal veicolo e pulire eventuali frammenti o gettare via tutto insieme.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Indossare un paio di guanti da officina per proteggere le proprie mani da possibile irritazione e calore nella movimentazione del modulo di attivazione dell&apos;airbag aperto e dei pretensionatori delle cinture di sicurezza attivati.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Scollegare il cavo adattatore (attrezzo speciale) dal modulo di attivazione dell&apos;airbag o dal pretensionatore della cintura di sicurezza non appena possibile. Cio evitera danni al cavo dell&apos;adattatore (attrezzo speciale) causati da possibile contatto con parti calde del modulo di attivazione dell&apos;airbag o del pretensionatore della cintura di sicurezza.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Controllare il connettore del cavo adattatore come segue.
</ptxt>
<ptxt>
Il connettore del cavo adattatore (strumento speciale) e stato progettato per essere riutilizzato. Tuttavia, esso deve essere attentamente controllato per evidenziare eventuali danni dopo l&apos;apertura, e se necessario sostituito.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Con i moduli (attivatori) airbag aperti e i pretensionatori cinture di sicurezza attivati, il veicolo potrebbe essere rottamato allo stesso modo di un veicolo non equipaggiato con un sistema airbag &#x002F; pretensionatore cinture di sicurezza.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Punti rimanenti da seguire nel caso improbabile che il modulo di attivazione dell&apos;airbag non si apra o il pretensionatore della cintura di sicurezza non si attivi.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Smontare il&#x002F;i modulo&#x002F;i attivatore&#x002F;i dell&apos;airbag non aperto&#x002F;i e&#x002F;o il&#x002F;i pretensionatore&#x002F;i cinture di sicurezza non attivato&#x002F;i dal veicolo. Per il modulo attivatore airbag conducente fare riferimento a 
<intxref refid = "L8T40A8206005">Smontaggio e installazione del modulo airbag conducente (attivatore)</intxref>
. Per il modulo attivatore airbag passeggero fare riferimento a 
<intxref refid = "L8T40A8206007">Smontaggio e installazione del modulo airbag passeggero (attivatore)</intxref>
. Per il modulo generatore airbag laterale fare riferimento a 
<intxref refid = "L8T40A8206009">Montaggio e installazione del modulo airbag laterale (attivatore)</intxref>
. Per il modulo (attivatore) airbag laterale a tendina 
<intxref refid = "L8T40A8206011">Montaggio e installazione del modulo airbag laterale a tendina (attivatore)</intxref>
. Per il pretensionatore delle cinture di sicurezza, fare riferimento a 
<intxref refid = "L8T40A8106002">Rimozione e installazione delle cinture di sicurezza anteriori</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conservare temporaneamente il modulo (attivatore) airbag non aperto, facendo riferimento a 
<intxref refid = "L8T40A8200001">Precauzioni sugli interventi di manutenzione e diagnosi del sistema airbag</intxref>
 per i dettagli.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Contattare il proprio distributore locale per ulteriore assistenza.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
