<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1K">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "11">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A1B24001" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Controllo del sistema di scarico
</title>
<attention1>
<ptxt>
Per evitare di ustionarsi, non lavorare sul sistema di scarico quando e caldo. Prima di eseguire qualsiasi manutenzione su di esso, il sistema di scarico deve essere completamente freddo.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Ad ogni controllo periodico del veicolo e quando il veicolo viene sollevato per altre operazioni, controllare il sistema di scarico come segue:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Controllare l&apos;ammortizzatore di gomma per eventuali danni, deterioramenti e posizionamento errato.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSY011B0003.swf" width = "88.000mm" height = "42.025mm" ver = "01" gw = "137" gh = "102"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Controllare la distorsione dei punti di contatto del collettore di scarico sulla testata del cilindro.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Controllare l&apos;impianto di scarico per eventuali perdite di fumi, collegamenti allentati, ammaccature e danni.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se bulloni o dadi sono allentati, serrarli alla coppia di serraggio specificata. 
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Controllare alla ricerca di qualsiasi danno, buco o spaccatura che potrebbe permettere al fumo di entrare nel veicolo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Accertarsi che i componenti del sistema di scarico abbiano sufficiente spazio nocivo sotto la carrozzeria per evitare il surriscaldamento e possibili danni a questi componenti.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ogni difetto deve essere riparato alla sua rilevazione.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
