<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8A">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A8100001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Precauzioni sugli interventi di manutenzione e diagnosi delle cinture di sicurezza
</title>
<attention1>
<ptxt>
Se si rende necessario sostituire la cintura di sicurezza, sostituire il gruppo cintura di sicurezza e fibbia come gruppo unico. Questo per assicurare il bloccaggio della linguetta piatta con la fibbia. Se questi pezzi vengono sostituiti individualmente, una tale condizione di bloccaggio potrebbe divenire inaffidabile. Per questa ragione, SUZUKI fornisce sempre la fibbia di ricambio e il gruppo cintura di sicurezza insieme come gruppo unico.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Prima di procedere a manutenzione o sostituzione delle cinture di sicurezza, tenere debito conto dei seguenti punti di precauzione.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Le cinture di sicurezza dovrebbero essere in condizioni normali relativamente al riavvolgitore e alla fibbia.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Tenere oggetti taglienti o potenzialmente dannosi lontano dalle cinture.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Evitare di piegare o danneggiare una parte qualsiasi delle cinture di sicurezza o della linguetta d&apos;incastro.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Non usare candeggina o tintura sulle cinture. (Usare soltanto sapone leggero e acqua tiepida per pulirle).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Quando si installa un bullone di ancoraggio per cinture di sicurezza, questo dovrebbe essere stretto per prima cosa a mano così da evitare che possa avvitarsi storto, e quindi serrato alla coppia prescritta.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Non cercare di eseguire riparazioni sui meccanismi riavvolgitori o sui coperchi dei riavvolgitori. Sostituire gli strumenti difettosi con pezzi nuovi.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Tenere sempre le cinture asciutte e pulite.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se si hanno dubbi su un pezzo qualsiasi, sostituirlo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sostituire le cinture che presentano segni di tagli o altri danni.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Non mettere nulla nell&apos;apertura del pannello di finitura attraversato dalle cinture di sicurezza.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
