<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "5A">
<servcat sctnbr = "05" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A5124004" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Controllo DTC
</title>
<attention3>
<ptxt>
Per il modello E-OBD, la MIL si accende quando l&apos;ECM e&#x002F;o il TCM rilevano una anomalia(e). Ciascun ECU memorizza le informazioni diagnostiche come codici diagnostici dei guasti (DTC) nella propria memoria ed invia il DTC allo scanner. Controllare quindi entrambi gli ECU per rilevare l&apos;eventuale presenza di DTC utilizzando lo scanner, poiché un DTC memorizzato nell&apos;ECU e nel TCM non viene letto al momento. Tuttavia, non e pero necessario controllare ciascuno dei moduli ECM e TCM con lo scanner generico, poiché il DTC memorizzato nell&apos;ECM e nel TCM puo essere letto e visualizzato in qualsiasi momento.
</ptxt>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Portare il commutatore di avviamento in posizione OFF.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Collegare lo scanner SUZUKI al connettore per la trasmissione di dati (DLC) (1).
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L5A230">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00024">
Analizzatore SUZUKI (SUZUKI-SDT)
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401512006.swf" width = "88.000mm" height = "58.917mm" ver = "01" gw = "138" gh = "150"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Leggere il DTC in base alle istruzioni visualizzate sullo scanner SUZUKI e trascriverle. Vedere il manuale dell&#8217;operatore dello scanner SUZUKI per ulteriori dettagli.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Dopo aver completato il controllo, spegnere l&#8217;interruttore (posizione OFF) e scollegare lo scanner SUZUKI dal connettore collegamento dati (DLC).
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
