<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "00">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "00">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A0000008" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Precauzioni relative alla manutenzione del circuito elettrico
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Durante la sostituzione di un fusibile, accertarsi di utilizzarne uno della portata indicata. L&apos;utilizzo di un fusibile con portata superiore provocherebbe un incendio e danni alle parti elettriche.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010038I.swf" width = "88.000mm" height = "49.476mm" ver = "01" gw = "152" gh = "123"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Scollegando e collegando un accoppiatore, accertarsi di posizionare l&apos;interruttore di accensione su OFF, altrimenti le parti elettroniche potrebbero venire danneggiate.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010039.swf" width = "88.000mm" height = "57.138mm" ver = "01" gw = "193" gh = "145"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Quando si scollegano i connettori, non tirare mai i cavi elettrici. Sbloccare prima il bloccaggio del connettore, quindi tirarlo tenendo il connettore stesso.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010040I.swf" width = "88.000mm" height = "46.428mm" ver = "01" gw = "153" gh = "115"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Collegando i connettori, stringerli e inserirli insieme sino al completo bloccaggio (si avverte un click).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010041.swf" width = "88.000mm" height = "41.094mm" ver = "01" gw = "162" gh = "99"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Quando si installano i cavi elettrici, fissarli con morsetti in modo da non lasciarli liberi.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010042I.swf" width = "88.000mm" height = "39.951mm" ver = "01" gw = "149" gh = "96"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Quando si installano le parti di un veicolo, fare attenzione che i cablaggi non interferiscano con o non siano bloccati da altri componenti.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010043I.swf" width = "88.000mm" height = "42.364mm" ver = "01" gw = "143" gh = "103"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Per impedire danni ai cablaggi, proteggerne le parti che potrebbero venire in contatto con parti aguzze avvolgendosi a nastri o intorno ad esse.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010044.swf" width = "88.000mm" height = "36.395mm" ver = "01" gw = "151" gh = "86"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Fare attenzione a non toccare i morsetti elettrici di componenti che utilizzano microcomputer (ad esempio, moduli di controllo elettronici come ECM, PCM, P&#x002F;S ecc...). L&apos;elettricita statica del corpo e in grado di danneggiare queste parti.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3RM0A000004.swf" width = "88.000mm" height = "48.079mm" ver = "01" gw = "168" gh = "119"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Non collegare mai alcun tester elettrico (voltmetro, ohmetro o altro) al modulo di controllo elettronico quando l&apos;accoppiatore e scollegato. Tale operazione potrebbe danneggiarlo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Non collegare mai un ohmetro ad un modulo di controllo con l&apos;accoppiatore collegato. Tale operazione potrebbe provocare dei danni al modulo di controllo elettronico e ai sensori.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Accertarsi di utilizzare un voltmetro &#x002F; ohmetro specificato. Altrimenti, si potrebbero ottenere delle misurazioni non accurate o si potrebbero provocare lesioni alle persone. Se non specificato, utilizzare un voltmetro ad alta impedenza (M&#937;&#x002F;V minimo) o un voltmetro di tipo digitale.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Durante le rilevazioni ai connettori elettrici mediante una sonda tester, accertarsi di inserire la sonda (2) dal lato del cablaggio (retro) del connettore (1).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010046.swf" width = "88.000mm" height = "41.814mm" ver = "01" gw = "151" gh = "102"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Quando si connette una sonda metrica (2) dal lato dei morsetti dell&apos;accoppiatore (1), poiché non puo essere collegato dal lato del cablaggio, utilizzare la massima cura nel non piegare il morsetto maschio dell&#8217;accoppiatore di forza e il relativo morsetto femmina aperto per la connessione.
</ptxt>
<ptxt>
In caso l&apos;accoppiatore in figura sia collegato alla sonda, come mostrato, per evitare l&apos;apertura del morsetto femmina.
</ptxt>
<ptxt>
Non collegare mai la sonda nella sede prevista del morsetto maschio.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010047.swf" width = "88.000mm" height = "48.079mm" ver = "01" gw = "174" gh = "119"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Durante il controllo del collegamento dei morsetti, verificare la presenza di piegamenti sulla meta maschio e un&apos;eccessiva apertura sulla meta femmina meta, oltre al bloccaggio (allentamento), corrosione, polveri, ecc&#8230;
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Prima della misurazione del voltaggio di ciascun morsetto, verificare che il voltaggio della batteria sia uguale o superiore a 11. Questo tipo di controllo del voltaggio dei morsetti con una batteria a basso voltaggio produrra una diagnosi errata.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010048.swf" width = "88.000mm" height = "51.000mm" ver = "01" gw = "90" gh = "128"/>
</figure>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
