<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "0B">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A0206044" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Ispezione finale per il servizio di manutenzione
</title>
<attention1>
<ptxt>
Quando si eseguono le prove su pista, scegliere un posto sicuro dove non vi siano né uomini né veicoli al fine di evitare qualsiasi incidente.
</ptxt>
</attention1>
<servinfosub id = "L8T40A0206044001">
<title>
Sedili
</title>
<ptxt>
Controllare che i sedili scorrano agevolmente e che si blocchino in sicurezza in qualsiasi posizione. Verificare inoltre che il meccanismo di ribaltamento del sedile anteriore, si blocchi con qualsiasi angolatura.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A0206044002">
<title>
Cintura di sicurezza
</title>
<ptxt>
Controllare eventuali usure o danneggiamenti del sistema cinture, comprese le cinture addominali, le fibbie, le placche dei chiavistelli, i riavvolgitori e le ancore.
</ptxt>
<ptxt>
Controllare che la cintura di sicurezza sia agganciata saldamente.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A0206044003">
<title>
Controllo della batteria
</title>
<ptxt>
Controllare la batteria per la presenza di danni, corrosione dei terminali e condizioni generali. 
</ptxt>
<ptxt>
Se la batteria è dotata di un indicatore incorporato, controllare lo stato della batteria tramite l&apos;indicatore stesso.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A0206044004">
<title>
Funzionamento del pedale dell&apos;acceleratore
</title>
<ptxt>
Controllare che il pedale funzioni agilmente senza intralci e che non sia bloccato da altre parti.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A0206044005">
<title>
Avvio del motore
</title>
<ptxt>
Controllare la prontezza dell&apos;avviamento del motore.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Prima di eseguire il seguente controllo, accertarsi di avere abbastanza spazio intorno al veicolo. Quindi, azionare saldamente sia il freno a mano sia i freni normali. Non usare il pedale dell&apos;acceleratore. Se il motore si avvia, tenersi pronti a spegnerlo immediatamente. Prendere queste precauzioni poiché il veicolo potrebbe muoversi senza preavviso e potrebbe provocare possibili lesioni personali e danni a proprietà.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Sui veicoli dotati di A&#x002F;T, cercare di avviare il motore in ogni posizione selezionata. Il motore in accensione, dovrebbe avviarsi solamente in &#8220;P&#8221; o in folle &#8220;N&#8221;.
</ptxt>
<ptxt>
Sui veicoli con cambio M&#x002F;T, mettere la leva del cambio in &#8220;Folle&#8221;, quindi schiacciare il pedale della frizione a fondo ad ogni avvio.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A0206044006">
<title>
Controllo del sistema di scarico
</title>
<ptxt>
Verificare la presenza di eventuali perdite, lacerazioni o supporti allentati.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A0206044007">
<title>
Frizione (per cambio manuale)
</title>
<ptxt>
Verificare quanto segue.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
La frizione è completamente rilasciata schiacciando il pedale della frizione.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Non si verifica alcun scivolamento rilasciando il pedale e accelerando.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La stessa frizione non è soggetta ad alcuna anomalia.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A0206044008">
<title>
Leva del cambio o selezione rapporto (Cambio)
</title>
<ptxt>
Controllare il cambio o leva di selezione per verificare che lo scorrimento sia agevole e che la prestazione della trasmissione sia buona in ogni posizione.
</ptxt>
<ptxt>
Con i veicoli dotati di trasmissione A&#x002F;T, controllare anche che l&#8217;indicatore del cambio indichi correttamente in quale posizione la leva è spostata.
</ptxt>
<ptxt>
Con i veicoli dotati di cambio A&#x002F;T, accertarsi che il veicolo sia completamente fermo quando la leva del cambio è in posizione &#8220;P&#8221;, quindi sbloccare tutti i freni.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A0206044009">
<title>
Olio del rinvio (Trazione 4 ruote motrici)
</title>
<ptxt>
Controllare che l&apos;indicatore di posizione del rinvio sul quadro strumenti si accenda correttamente in base alla posizione dell&apos;interruttore del rinvio.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A0206044010">
<title>
Freno
</title>
<topic id = "L8T40A0206044011">
<title>
Freno a pedale
</title>
<ptxt>
Controllare quanto segue:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
il freno a pedale corra correttamente,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
il freno funzioni correttamente,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
che non ci siano rumorosità,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
che il veicolo non tiri da un lato quando si applicano i freni,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
e che il freno non faccia resistenza.
</ptxt>
</item>
</list1>
</topic>
<topic id = "L8T40A0206044012">
<title>
Freno di stazionamento
</title>
<ptxt>
Controllare che la leva corra correttamente.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Con i veicoli parcheggiati in prossimità di pendii abbastanza ripidi, accertarsi che a valle non vi sia nulla, per impedire qualsiasi lesione personale o danno. Tenersi pronti ad azionare velocemente i freni regolari non appena il veicolo dovesse iniziare a muoversi.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Controllare il completo funzionamento del freno di stazionamento quando il veicolo è fermo su un pendio sicuro e la leva del freno è completamente tirata.
</ptxt>
</topic>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A0206044013">
<title>
sterzo
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Accertarsi che lo sterzo non sia instabile o che abbia gravi anomalie di sensibilità.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Controllare che il veicolo non sbandi o tiri da un lato.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A0206044014">
<title>
Motore
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Controllare che il motore risponda prontamente a tutte le velocità.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Controllare che nel motore non vi siano rumorosità e vibrazioni anomale.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A0206044015">
<title>
Carrozzeria, ruote e sistema di trasmissione
</title>
<ptxt>
Controllare che la carrozzeria, le ruote ed il sistema di trasmissione non presentino rumorosità, vibrazioni o qualsiasi altro tipo di anomalia.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A0206044016">
<title>
Indicatori e misuratori
</title>
<ptxt>
Controllare che il tachimetro, l&apos;odometro, l&apos;indicatore del carburante, il manometro della temperatura ecc&#8230; funzionino correttamente.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A0206044017">
<title>
Luci
</title>
<ptxt>
Controllare che tutte le luci funzionino correttamente.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A0206044018">
<title>
Sbrinatore del parabrezza
</title>
<ptxt>
Periodicamente, controllare che dalla bocchetta dello sbrinatore esca aria quando il riscaldamento o l&apos;aria condizionatore sono in funzione.
</ptxt>
<ptxt>
Impostare la leva di selezione ventilatore nella posizione &#8220;H&#8221; per questo controllo.
</ptxt>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
