<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9L">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "12">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A9C01002" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Finitura parti in plastica
</title>
<ptxt>
Le parti in plastica verniciabili sono parti in plastica ABS.
</ptxt>
<servinfosub id = "L8T40A9C01002001">
<title>
Colore
</title>
<ptxt>
La plastica ABS rigida o dura non necessita di rivestimento di fondo.
</ptxt>
<ptxt>
Le comuni lacche acriliche possono essere utilizzate per verniciare le parti dure ABS ed aderiscono bene.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Utilizzare un solvente per la pulizia della finitura delle parti.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Applicare comuni lacche acriliche sulla superficie delle parti.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Seguire le istruzioni e osservare il tempo di asciugatura necessario. (L&apos;intervallo corretto della temperatura di essiccazione è 60 &#8211; 70 &#176;C (140 &#8211; 158 &#176;F)).
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A9C01002002">
<title>
Riferimento
</title>
<ptxt>
Le parti in plastica non sono solo in ABS (stirene butadiene di acrilnitrile) ma anche in polipropilene, vinile o simili. Test della combustione per l&apos;identificazione di plastica ABS sono descritti qui sotto.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Utilizzare una lama tagliente per ritagliare un frammento di plastica dal lato posteriore nascosto.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Tenere il frammento sulla fiamma con una pinza.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Osservare attentamente l&apos;aspetto della plastica durante la combustione.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
La plastica ABS deve evidenziare immediatamente fumo nero durante la combustione con il residuo sospeso temporaneamente nell&apos;aria.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Il polipropilene non deve evidenziare immediatamente fumo durante la combustione.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
