<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9B">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A9206015" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Ispezione Relè Luci di Emergenza ed Indicatori di Direzione
</title>
<s1>
<ptxt>
Rimuovere il relè luci di emergenza ed indicatore di direzione (1) dalla morsettiera (2).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Collegare il connettore al relè luci di emergenza ed indicatore di direzione.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Accendere l&apos;interruttore di accensione (ON).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Controllare il funzionamento del relè indicatori di direzione e luci di emergenza.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Controllare che l&apos;indicatore di direzione sinistro lampeggi quando 5 terminali del relè Luci di emergenza ed Indicatore di Direzione e la massa della carrozzeria del veicolo sono collegati con il cavo di servizio (3).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Controllare che l&apos;indicatore di direzione destro lampeggi quando 6 terminali del relè Luci di emergenza ed Indicatore di Direzione e la massa della carrozzeria del veicolo sono collegati con il cavo di servizio.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Controllare che l&apos;indicatore di direzione sinistro lampeggi quando 8 terminali del relè Luci di emergenza ed Indicatore di Direzione e la massa della carrozzeria del veicolo sono collegati con il cavo di servizio. Se le luci di direzione non lampeggiano, controllare l&apos;alimentazione ed i circuiti del relè Luci di emergenza ed Indicatore di Direzione.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A920027.swf" width = "88.000mm" height = "79.731mm" ver = "01" gw = "175" gh = "209"/>
</figure>
</item>
</list1>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
