<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A8206018" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Modulo (attivatore) airbag esploso e smaltimento del pretensionatore delle cinture di sicurezza attivato
</title>
<attention1>
<ptxt>
Un mancato rispetto delle procedure appropriate di smaltimento del modulo di attivazione dell&apos;airbag e del pretensionatore della cintura di sicurezza potrebbe provocare un&apos;apertura dell&apos;airbag e un&apos;attivazione del pretensionatore, cose che possono causare lesioni personali. I moduli (attivatori) airbag non esplosi i pretensionatori cinture di sicurezza non attivati non devono essere eliminati insieme ai normali rifiuti.
</ptxt>
<ptxt>
I moduli (attivatori) airbag non aperti e i pretensionatori cinture di sicurezza non attivati contengono sostanze che possono causare gravi malattie o lesioni personali se il contenitore sigillato viene danneggiato durante lo smaltimento.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Un modulo (attivatore) airbag esploso e un pretensionatore cinture di sicurezza attivato possono essere smaltiti insieme ai normali rifiuti come qualsiasi altro pezzo. Per il loro smaltimento, tuttavia, e necessario tenere presenti i seguenti aspetti.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Il modulo (attivatore) dell&apos;airbag e il pretensionatore delle cinture di sicurezza scottano dopo l&apos;apertura &#x002F; attivazione. Aspettare che si raffreddino per mezz&apos;ora prima di maneggiarli.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Non applicare mai acqua, olio, ecc. a un modulo (attivatore) airbag aperto e ad un pretensionatore cinture di sicurezza attivato per raffreddarlo e fare attenzione che acqua, olio, ecc. non cadano su un modulo (attivatore) airbag aperto o su un pretensionatore cinture di sicurezza attivato.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01820095.swf" width = "88.000mm" height = "50.323mm" ver = "01" gw = "152" gh = "126"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Dopo che un modulo (attivatore) di airbag si e aperto, la superficie potrebbe contenere un residuo polveroso. Tale polvere e principalmente composta da farina di mais (usata per lubrificare il sacco appena si gonfia) e dai prodotti della reazione chimica. Come per molte procedure di manutenzione, e necessario indossare guanti ed occhiali di sicurezza.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Per lo smaltimento di un modulo (attivatore) airbag aperto e di un pretensionatore cintura di sicurezza attivato, assicurarsi che il componente venga sigillato in una borsa di vinile.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3JA01820119.swf" width = "88.000mm" height = "48.884mm" ver = "01" gw = "176" gh = "122"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Una volta aperto &#x002F; attivato all&apos;interno del veicolo un modulo (attivatore) airbag o un pretensionatore cinture di sicurezza da rottamare, lasciarli installati sul veicolo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lavarsi le mani con sapone neutro e acqua dopo aver maneggiato questi componenti.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
