<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4A">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A4106003" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Controllo del livello del liquido dei freni
</title>
<ptxt>
Assicurarsi di usare il liquido per freni raccomandato sia come indicato sul coperchio del serbatoio del veicolo o come raccomandato nel manuale d&#8217;uso che accompagna il veicolo. 
</ptxt>
<ptxt>
L&apos;uso di qualsiasi altro liquido è rigorosamente proibito.
</ptxt>
<ptxt>
Il livello del liquido deve essere tra le linee MIN e MAX segnate sul serbatoio.
</ptxt>
<ptxt>
Quando la luce di avvertimento si accende talvolta durante la guida, riempire con liquido fino alla linea MAX.
</ptxt>
<ptxt>
Se il liquido diminuisce rapidamente, ispezionare il sistema frenante alla ricerca di perdite. Correggere i punti di perdite e quindi riempire fino al livello specificato.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Non usare liquido per ammortizzatori o qualsiasi altro liquido contenente olio minerale. Non usare un contenitore che sia stato usato per olio minerale o un contenitore che sia bagnato con acqua. L&apos;olio minerale causerà gonfiore e distorsione delle parti in gomma nel sistema di freni idraulici, mentre l&apos;acqua mischiata al liquido dei freni abbasserà il punto di bollitura del liquido. Tenere tutti i contenitori di liquidi chiusi al fine di prevenire qualsiasi contaminazione.
</ptxt>
</attention2>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A410005.swf" width = "88.000mm" height = "48.686mm" ver = "01" gw = "163" gh = "121"/>
</figure>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
