<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "5A">
<servcat sctnbr = "05" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A5116013" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Ispezione sistema di interblocco chiave e freno
</title>
<s1>
<ptxt>
Verificare che la leva di selezione non si possa spostare da &#8220;P&#8221; a qualunque altra posizione di rapporto se la chiavetta di accensione e sulla posizione ACC, sulla posizione LOCK o sia stata tolta dall&apos;interruttore di accensione, oppure se il pedale del freno non e premuto.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A510165.swf" width = "88.000mm" height = "46.922mm" ver = "01" gw = "136" gh = "116"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Spostare la leva di selezione alla posizione di rapporto &#8220;P&#8221;, e controllare quanto segue.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
La chiavetta di accensione puo essere spostata avanti e indietro tra le posizioni LOCK e ACC e puo anche essere rimossa dall&apos;interruttore di accensione.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A510166.swf" width = "88.000mm" height = "39.867mm" ver = "01" gw = "147" gh = "96"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Con pulsante di rilascio elettrovalvola di blocco cambio premuto e chiavetta di accensione su ACC, e possibile spostare la leva di selezione dal rapporto &#8220;P&#8221; a qualunque altro rapporto.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Per guida SX rimuovere la copertura del foro pulsante di rilascio manuale (1). Con il pulsante di rilascio solenoide di blocco cambio premuto dalla chiave o dalla barra ad estremita piatta e la chiave di accensione posizionata su posizione LOCK, non e possibile spostare la leva di selezione dal rapporto &#8220;P&#8221; a qualunque altro rapporto.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A510167.swf" width = "88.000mm" height = "43.747mm" ver = "01" gw = "61" gh = "107"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Per RHD, con pulsante di rilascio elettrovalvola di blocco cambio (1) premuto e chiavetta di accensione su LOCK, non e possibile spostare la leva di selezione dal rapporto &#8220;P&#8221; a qualunque altro rapporto.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A510168.swf" width = "88.000mm" height = "45.158mm" ver = "01" gw = "72" gh = "111"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Se l&apos;interruttore di accensione e su ON e il pedale del freno e premuto, e possibile spostare la leva di selezione dal rapporto &#8220;P&#8221; a qualunque altro rapporto.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A510169.swf" width = "88.000mm" height = "48.333mm" ver = "01" gw = "149" gh = "120"/>
</figure>
</item>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Se la leva di accensione e su un rapporto diverso da &#8220;P&#8221;, controllare che la chiavetta di accensione non possa essere spostata su LOCK e non possa essere tolta dall&apos;interruttore di accensione, a meno che sia su posizione LOCK.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A510170.swf" width = "88.000mm" height = "33.517mm" ver = "01" gw = "149" gh = "78"/>
</figure>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
