<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1D">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A1416026" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Controllo testata Cilindro
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "L8T40A1416024">Smontaggio e montaggio delle valvole e della testata:M16A</intxrefpoff>
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Rimuovere tutte le incrostazioni carboniose dalle camere di combustione.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Non usare attrezzi con bordi affilati per rimuovere le incrostazioni carboniose. Quando si eliminano i depositi carboniosi, fare attenzione a non intaccare o rigare le superfici metalliche. Lo stesso vale per le valvole e per le sedi delle valvole.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH0B140105.swf" width = "88.000mm" height = "51.297mm" ver = "01" gw = "179" gh = "128"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Controllare la testa dei cilindri per verificare l&apos;assenza di fissurazioni sugli orifizi di aspirazione e scarico, nelle camere di combustione e sulla superficie della testa. Usando un calibro di rettifica e uno spessimetro, controllare la planarita della superficie con guarnizione in 6 punti in totale. Se il limite di distorsione viene superato, correggere la superficie con guarnizione con una pietra per rettifica e una carta abrasiva di circa 400 &#x0023;(carta abrasiva impermeabile al carburo di silicio): mettere la carta abrasiva sopra e al di sopra della pietra di rettifica e strofinare la superficie con guarnizione contro la carta per livellare. Se questo non riesce a ridurre la lettura del manometro di spessore entro il limite, sostituire la testa del cilindro. 
</ptxt>
<ptxt>
La perdita di gas di combustione da questo giunto con guarnizione, e spesso dovuta a una superficie deformata: questa perdita causa una riduzione di potenza.
</ptxt>
<spec>
<title>
Deformazione della superficie della testa del cilindro verso il pistone
</title>
<ptxt>
Limite: 0,03 mm (0,001 in.)
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH0B140106.swf" width = "88.000mm" height = "92.868mm" ver = "01" gw = "191" gh = "246"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Deformazione delle superfici di appoggio del collettore: 
</ptxt>
<ptxt>
Controllare le superfici della sede per i collettori della testa del cilindro, usando un manometro a bordo diritto e a spessore, per stabilire se queste superfici devono essere corrette o la testa del cilindro sostituita.
</ptxt>
<spec>
<title>
Deformazione della superficie della testa del cilindro sul collettore di aspirazione e di scarico
</title>
<ptxt>
Limite: 0,05 mm (0,002 in.)
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH0B140107I.swf" width = "88.000mm" height = "61.711mm" ver = "01" gw = "190" gh = "158"/>
</figure>
</item>
</list1>
<servinfosub id = "L8T40A1416026001">
<title>
Bullone testa
</title>
<ptxt>
Misurare il diametro della filettatura dei bulloni della testata (1) in corrispondenza dei punti &#8220;A&#8221; ad una distanza di 83,5 mm (2,81 in.) dalla parte inferiore della testa del bullone e in corrispondenza del punto &#8220;B&#8221; ad una distanza di 115 mm (4,53 in.) dalla parte inferiore della testa del bullone utilizzando un micrometro (2).
</ptxt>
<ptxt>
Calcolare quindi la differenza dei diametri misurati (&#8220;A&#8221; &#8211; &#8220;B&#8221;). Se supera il limite, sostituire il bullone con uno nuovo.
</ptxt>
<spec>
<title>
Punti di misurazione del diametro del bullone della testa
</title>
<ptxt>
&#8220;a&#8221;: 83,5 mm (2,81 in.)
</ptxt>
<ptxt>
&#8220;b&#8221;: 115 mm (4,53 in.)
</ptxt>
</spec>
<spec>
<title>
Differenza di diametro del bullone della testa del cilindro (deformazione)
</title>
<ptxt>
Limite (&#8220;A&#8221; &#8211; &#8220;B&#8221;): 0,1 mm (0,004 in.)
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH0B140092.swf" width = "88.000mm" height = "73.381mm" ver = "01" gw = "182" gh = "191"/>
</figure>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
