<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "4">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A1144163" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "03" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Tabella 10: Perdite di olio dal turbocompressore
</title>
<attention2>
<ptxt>
In caso di sostituzione del turbocompressore, vi è un concreto rischio di distruzione del nuovo turbocompressore e del motore se il circuito dell&apos;aria non è pulito e se l&apos;olio e il relativo filtro non sono stati sostituiti.
</ptxt>
</attention2>
<servinfosub id = "L8T40A1144163001">
<title>
Risoluzione dei problemi
</title>
<diag type = "test" id = "L8T40A1144163002">
<testgroup id = "L8T40A1144163003">
<ptxt>
A regime del minimo, controllare che il tubo compressore non perda dagli attacchi di entrata e di uscita dell&apos;olio, dall&apos;entrata e dall&apos;uscita del turbocompressore e dalla piastra posteriore del pozzetto del compressore.
</ptxt>
<question>
Sono in buone condizioni?
</question>
<result>
SÌ
</result>
<action>
<ptxt>
Passare al punto 2.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Sostituire la guarnizione del tubo o del canale in perdita.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup id = "L8T40A1144163004">
<ptxt>
Se la perdita è all&apos;ingresso o all&apos;uscita del turbocompressore o del compressore. Controllare manualmente se il gioco assiale è normale o eccessivo facendo riferimento a 
<intxref refid = "L8T40A1144171">Prova 6: Parte rotante di un turbocompressore:F9Q</intxref>
.
</ptxt>
<paragroup>
<attention3>
<ptxt>
È normale trovare tracce di olio all&apos;ingresso e all&apos;uscita del turbocompressore, poichè l&apos;aria che passa attraverso il compressore è caricata con olio dal circuito di ricircolo vapori d&apos;olio del motore.
</ptxt>
</attention3>
</paragroup>
<question>
Il gioco assiale è normale?
</question>
<result>
SÌ
</result>
<action>
<ptxt>
Se la perdita è sul lato dello scarico della piastra (lato turbina). Sostituire il turbocompressore.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Sostituire il turbocompressore e controllare che il circuito di alimentazione olio del turbocompressore non sia ostruito.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
</diag>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
