<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A1121007" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Descrizione della taratura del sistema di controllo della farfalla elettrica
</title>
<ptxt>
ECM calcola la posizione della valvola a farfalla sulla base dai dati di posizione valvola a farfalla completamente chiusa.
</ptxt>
<ptxt>
La posizione completamente chiusa della valvola a farfalla (tensione segnale dal sensore TP) di ciascun sistema è diversa a causa delle singole differenze della valvola a farfalla, del sensore TP e del sensore APP. Poiché queste differenze devono essere prese in considerazione per il controllo della valvola a farfalla, è necessario tarare la posizione della valvola a farfalla completamente chiusa nell&apos;ECM.
</ptxt>
<ptxt>
Dopo avere eseguito uno qualsiasi dei seguenti servizi, è necessario tarare la posizione della valvola farfalla completamente chiusa nell&apos;ECM. 
<intxreftitleoff1 refid = "L8T40A1326005"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Spegnere la tensione di riserva dell&apos;ECM (vale a dire staccare il cavo della batteria, sostituzione della batteria o fusibile &#8220;DOME&#8221; o &#8220;B&#x002F;U&#8221; bruciato o rimosso)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sostituzione dell&apos;ECM
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cancellazione dei DTC relativi a ciascun sistema di controllo elettrico della farfalla (DTC relativi al sistema di controllo elettrico della farfalla: P0607, P0122, P0123, P0222, P0223, P2101, P2102, P2103, P2111, P2119, P2122, P2123, P2127, P2128, P2135 o P2138)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sostituzione del gruppo corpo farfallato o gruppo pedale dell&apos;acceleratore con sensore APP.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
