<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2D">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A2406004" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Montaggio e smontaggio dei pneumatici
</title>
<ptxt>
Utilizzare l&apos;apparecchiatura in dotazione per montare e smontare i pneumatici. Seguire le istruzioni fornite dal produttore dell&#8217;apparecchiatura stessa. Non utilizzare strumenti a mano o ferri per pneumatici da soli per sostituire i pneumatici perché potrebbero danneggiare la nervatura del pneumatico o cerchioni.
</ptxt>
<ptxt>
La sede di montaggio dei cerchione dovrebbe essere pulita con una spazzola con le setole in ferro oppure con una paglietta per rimuovere resti di lubrificante, gomma e qualsiasi strato sottile di ruggine. Prima di montare o smontare i pneumatici, l&apos;area di montaggio dovrebbe essere adeguatamente lubrificata con un lubrificante per pneumatici approvato.
</ptxt>
<ptxt>
Dopo il montaggio, gonfiare alla pressione specifica come precisato sulla targhetta informativo sul pneumatico in modo tale che il pneumatico risulti correttamente posizionato.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Non appoggiarsi sul pneumatico mentre lo si gonfia. Le nervature potrebbero rompersi e nel caso in cui superassero il bordo di sicurezza sul cerchione provocando anche lesioni piuttosto serie.
</ptxt>
<ptxt>
Non superare la pressione indicata quando si gonfiano i pneumatici. Se la pressione precisata non permette di gonfiare correttamente il pneumatico, sgonfiare, lubrificare nuovamente e rigonfiare.
</ptxt>
<ptxt>
Nel caso in cui si fosse gonfiato il pneumatico eccessivamente, potrebbe scoppiare e provocare danni e lesioni personali serie.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Montare il corpo della valvola e gonfiare alla pressione indicata.
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
