<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1H">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "08">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A1811001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Struttura del sistema di accensione
</title>
<ptxt>
Il sistema di accensione e di tipo elettronico (senza distributore). Solo per il motore J20A viene adottato un sistema di accensione diretto. Sono costituiti dai componenti descritti di seguito.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
ECM
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
Esso monitorizza le condizioni del motore e del veicolo attraverso i segnali provenienti dai sensori, determina la messa in fase dell&apos;accensione piu consona, sincronizza la portata di elettricita alla bobina principale ed invia un segnale alla candela di accensione (unita di alimentazione) nel gruppo della bobina di accensione.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Gruppo bobina di accensione (comprensivo di un dispositivo di accensione e di una bobina di accensione)
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
Il gruppo della bobina di accensione presenta una candela di accensione incorporata che attiva e disattiva la portata corrente alla bobina principale in base al segnale proveniente dall&apos;ECM. Quando il flusso di corrente alla bobina principale viene disattivato, nella seconda bobina viene indotta un&apos;alta tensione.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Cavi ad alta tensione (motore M16A) e candele di accensione
</emph>
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Sensore CMP (Sensore posizione albero a camme) e sensore CKP (Sensore posizione albero a gomiti)
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
Impiegando i segnali provenienti da questi sensori, l&apos;ECM identifica il cilindro il cui pistone si trova nella corsa di compressione, rileva l&apos;angolo di accoppiamento e regola automaticamente la messa in fase dell&apos;accensione iniziale.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Sensore TP, sensore ECT, sensore MAP, sensore MAF, sensore IAT, sensore di battito, sensore di velocita della ruota (VSS) e altri sensori &#x002F; interruttori
</emph>
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Per il motore M16A, questo sistema di accensione non e dotato di distributore, presenta due gruppi di bobine di accensione (una per le candele n. 1 e n. 4 e l&apos;altra per le candele n. 2 e n. 3). Quando un segnale di accensione viene inviato dall&apos;ECM alla candela di accensione nel gruppo della bobina di accensione per le candele n. 1 e n. 4, nella bobina secondaria viene indotta dell&apos;alta tensione che passa attraverso i cavi ad alta tensione provocando l&apos;accensione simultanea delle candele n. 1 e n. 4. Allo stesso modo, quando un segnale di accensione viene inviato alla candela di accensione nell&apos;altro gruppo bobina di accensione, verranno accese simultaneamente le candele n. 2 e n. 3.
</ptxt>
<ptxt>
Per il motore J20A, sebbene il sistema di accensione non sia provvisto di un distributore e di cavi ad alta tensione, ogni cilindro possiede un gruppo bobina di accensione (ignitore e bobina di accensione) e la tensione secondaria che si genera nella bobina di accensione viene inviata direttamente alla candela di accensione. Il sensore CPM invia quindi il(i) segnale(i) all&apos;ECM per controllare indipendentemente ciascuna bobina di accensione attraverso l&apos;ignitore (nel gruppo bobina di accensione).
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
