<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1F">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A1616002" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Controllo livello del liquido di raffreddamento
</title>
<attention1>
<ptxt>
Per evitare pericoli di ustioni, non rimuovere il tappo del radiatore quando il motore e il radiatore sono ancora caldi. Il liquido di riscaldamento e il vapore possono esplodere in presenza di pressione se il tappo viene tolto troppo presto.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Per controllare il livello, sollevare il cofano e guardare attraverso il serbatoio &#8220;trasparente&#8221; del liquido di raffreddamento.
</ptxt>
<ptxt>
Non e necessario rimuovere il tappo del radiatore per controllare il livello del liquido di raffreddamento.
</ptxt>
<ptxt>
Quando il motore e freddo, controllare il livello del liquido di raffreddamento nel serbatoio (1).
</ptxt>
<ptxt>
Il livello normale e compreso tra la tacca di livello &#8220;FULL&#8221; (PIENO) (2) e la tacca di livello &#8220;LOW&#8221; (BASSO) (3) presenti sul serbatoio (1).
</ptxt>
<ptxt>
Se il livello del liquido di raffreddamento e inferiore alla tacca di livello &#8220;BASSO&#8221; (3), rimuovere il tappo del serbatoio (4) e aggiungere una quantita di liquido di raffreddamento tale da raggiungere la tacca di livello &#8220;FULL&#8221; (pieno) (2).
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Se viene utilizzato il giusto tipo di anticongelante, non e necessario aggiungere altri fluidi protettivi o additivi noti per potenziare il sistema. Questi potrebbero infatti compromettere il corretto funzionamento dell&apos;impianto e rappresentano pertanto un acquisto non indispensabile.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A161005.swf" width = "88.000mm" height = "79.731mm" ver = "01" gw = "139" gh = "209"/>
</figure>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
