<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9B">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "L8T40A9201001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Descrizione proiettore a scarica (se in dotazione)
</title>
<ptxt>
Il proiettore a scarica procura una maggio brillantezza ed un minor consumo di elettricità se confrontato con i convenzionali proiettori alogeni. Consiste in una reattore (1), un accenditore (2) ed una lampadina proiettore a scarica (3).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A920002.swf" width = "183.000mm" height = "96.664mm" ver = "01" gw = "357" gh = "257"/>
</figure>
<servinfosub id = "L8T40A9201001001">
<title>
Resistenza
</title>
<ptxt>
La reattore incrementa il voltaggio dalla batteria e converte la corrente da DC ad AC. Emette anche alto voltaggio all&apos;accenditore quando il proiettore viene acceso e fornisce il voltaggio necessario alla lampadina del proiettore per una accensione continua.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A9201001002">
<title>
Accenditore
</title>
<ptxt>
L&apos;accenditore genera il voltaggio necessario per accendere il proiettore a scarica. Viene caricato con alto voltaggio incrementato dalla reattore ed applica impulsi di voltaggio di circa 20000 V all&apos;elettrodo di tungsteno nella lampadina del proiettore a scarica. Dopo che i proiettori di scarico sono accesi, il reattore fornisce il voltaggio alle lampadine.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A9201001003">
<title>
Lampadina del proiettore a scarica
</title>
<ptxt>
La lampadina del proiettore a scarica è impiegata per gli anabbaglianti. Non ha un filamento ma sigillanti al suo interno gas xeno (1), mercurio (3) e iodati metallici (2). Si accende quando l&apos;elettrodo di tungsteno (4) applica l&apos;alto voltaggio a questi.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A920001.swf" width = "183.000mm" height = "31.047mm" ver = "01" gw = "281" gh = "71"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "L8T40A9201001004">
<title>
Funzione di auto protezione del proiettore a scarica
</title>
<ptxt>
Come il reattore è fornita di una funzione di auto protezione che interrompe la fornitura del voltaggio all&apos;accenditore quando viene rilevata una delle seguenti condizioni.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
L&apos;accenditore non è collegato alla lampadina del proiettore a scarica.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
L&apos;accenditore non è collegato alla reattore .
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La reattore rileva un corto nel circuito tra la lampadina del proiettore a scarica e il reattore.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
