<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9L">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "12">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0B9C01002" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Acabado de las piezas de plástico
</title>
<ptxt>
Las piezas de plástico que se pueden pintar son de ABS (resina ABS: acrilonitrilo-butadieno-estireno).
</ptxt>
<servinfosub id = "E5JB0B9C01002001">
<title>
Pintado
</title>
<ptxt>
El plástico ABS rígido o duro no necesita capa de imprimación.
</ptxt>
<ptxt>
Desde el punto de vista de la adherencia, por lo general las lacas acrílicas se pueden aplicar correctamente sobre el plástico ABS duro.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Utilice diluyente de limpieza para el acabado de pinturas, para limpiar cada pieza.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Aplique laca acrílica de color convencional en la superficie de la pieza.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Siga las instrucciones de la laca con respecto al tiempo de secado. (El intervalo apropiado de temperatura de secado es 60 &#8211; 70 &#176;C (140 &#8211; 158 &#176;F)).
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0B9C01002002">
<title>
Referencia
</title>
<ptxt>
Además de la resina ABS (sigla del acrilonitrilo-butadieno-estireno), se utilizan piezas de polipropileno, vinilo, o de otros plásticos semejantes. A continuación se describe la prueba de combustión que permite identificar si se trata de una pieza de plástico ABS.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Emplee un cuchillo afilado para cortar un trozo de plástico de la parte trasera oculta.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Sujete el trozo con una pinza y colóquelo sobre un fuego.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Observe cuidadosamente la forma de la combustión del plástico.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
El plástico ABS producirá, mientras se quema, humo negro fácilmente distinguible, con residuos que permanecen suspendidos en el aire temporalmente.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
El polipropileno no produce humo negro fácilmente distinguible mientras se quema.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
