<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "6B">
<servcat sctnbr = "06" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0B6206006" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Extracción e instalación del conjunto de la columna de dirección
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "E5JB0B6201001">Construcción del volante y columna de la dirección</intxrefpoff>
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Cuando se ha extraído el conjunto de la columna de dirección del vehículo, la columna está extremadamente sensible a los daños.
</ptxt>
<ptxt>
Si se deja caer el conjunto de la columna sobre su extremo, el eje de la columna se plegará o se aflojarán los pernos plásticos de seguridad que mantienen la longitud de la columna. Si se apoya sobre el conjunto de la columna, la columna se plegará o deformará.
</ptxt>
<ptxt>
Cualquiera de los daños anteriores afectará negativamente al diseño de plegado de la columna.
</ptxt>
<ptxt>
Cuando afloje los pernos y las tuercas de montaje de la columna de dirección, asegúrese de que el conjunto de la columna de dirección y el conjunto del eje superior de dirección se han separado. Si se aflojan con el conjunto de la columna de la dirección y del eje superior de la dirección conectados, se pueden producir daños en la junta superior y el soporte de montaje del conjunto superior del eje de la dirección.
</ptxt>
</attention2>
<servinfosub id = "E5JB0B6206006001">
<title>
Extracción
</title>
<attention1>
<ptxt>
No apoye nunca el conjunto de la columna de dirección sobre el volante de dirección con el módulo de airbag (inflador) dirigido hacia abajo y la columna vertical. Si no procede como se indica, se pueden producir lesiones personales.
</ptxt>
</attention1>
<attention2>
<ptxt>
Nunca gire el volante de dirección mientras se esté extrayendo la columna de dirección con el volante de dirección. Además, el conjunto del cable de la bobina de contacto se romperá si el volante de dirección es girado más de dos vueltas y media.
</ptxt>
</attention2>
<s1>
<ptxt>
Desconecte el cable negativo (&#8211;) de la batería.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desactive el sistema de airbag consultando 
<intxref refid = "E5JB0B8206001">Desactivación del sistema de airbag</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Retire el volante de dirección y el conjunto del cable de la bobina de contacto. Consulte 
<intxref refid = "E5JB0B6206002">Extracción e instalación del volante</intxref>
 y 
<intxref refid = "E5JB0B6206003">Extracción e instalación del conjunto del cable de la bobina de contacto</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Retire la cubierta inferior (1) del panel de instrumentos del panel de instrumentos.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620018.swf" width = "88.000mm" height = "42.336mm" ver = "01" gw = "137" gh = "103"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Retire el módulo de control del inmovilizador (ICM) consultando 
<intxref refid = "E5JB0BA306001">Extracción e instalación del módulo de control del inmovilizador (ICM)</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el conmutador de iluminación consultando 
<intxref refid = "E5JB0B9206006">Instalación y extracción del interruptor de los faros (en el interruptor de iluminación)</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el interruptor del lavaparabrisas consultando 
<intxref refid = "E5JB0B9406008">Instalación y extracción del interruptor del limpiaparabrisas y lavaparabrisas</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desconecte el conector del conjunto de bloqueo de la dirección.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
En un vehículo A&#x002F;T, desconecte cable de interbloqueo (llave) de cambio (1) del interruptor de encendido con el interruptor de encendido en posición ACC.
</ptxt>
<ptxt>
Después de desconectar, coloque el interruptor de encendido en la posición LOCK (bloqueo).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620019.swf" width = "88.000mm" height = "42.336mm" ver = "01" gw = "145" gh = "103"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el perno (1) de la junta superior del eje superior de la dirección y la tuerca (2).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620020.swf" width = "88.000mm" height = "33.517mm" ver = "01" gw = "186" gh = "78"/>
</figure>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el soporte de la columna. (si está equipado)
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el conjunto de la columna de dirección (1), los pernos de montaje (2) y las tuercas (3).
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
No mueva la palanca de inclinación hasta no apretar completamente los pernos y tuercas de montaje.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620021.swf" width = "88.000mm" height = "34.575mm" ver = "01" gw = "160" gh = "81"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el conjunto de la columna de dirección del vehículo.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0B6206006002">
<title>
Instalación
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "E5JB0B6206001">Inspección de la columna de dirección para localizar daños por accidente</intxrefpoff>
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Después de apretar los pernos y las tuercas de montaje del conjunto de la columna de la dirección, hay que apretar los pernos de la junta del eje de dirección.
</ptxt>
</attention2>
<s1>
<ptxt>
Asegúrese de que las ruedas delanteras y el volante de dirección están en posición recta y hacia delante.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Alinee la parte plana &#8220;A&#8221; de la junta superior (1) del eje superior de la dirección con el orificio del perno &#8220;B&#8221; del conjunto de la columna de dirección (2) tal y como se muestra en la figura. A continuación, conecte la junta superior del eje superior de la dirección.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620022.swf" width = "88.000mm" height = "39.867mm" ver = "01" gw = "199" gh = "96"/>
</figure>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Instale el conjunto de la columna de la dirección (1) con el lado superior de las hendiduras del soporte inferior en contacto con los pernos de montaje Apriete las tuercas de montaje inferiores (3) primero y después los pernos de montaje superiores (2) al par especificado.
</ptxt>
<torque>
<torqueitem id = "T6B002">
<t-part>
Perno y tuerca de montaje del conjunto de la columna de dirección
</t-part>
<t-part1>
a
</t-part1>
<t-value1>
25
</t-value1>
<t-value2>
2,5
</t-value2>
<t-value3>
18,0
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620023.swf" width = "88.000mm" height = "34.575mm" ver = "01" gw = "172" gh = "81"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale el soporte de la columna. (si está equipado)
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale el nuevo el perno (2) de la junta superior del eje superior de la dirección y la tuerca (1). Apriete la nueva tuerca (1) de la junta superior del eje superior de la dirección al par especificado.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
No reutilice el perno y la tuerca de la junta superior del eje superior de la dirección.
</ptxt>
<ptxt>
Asegúrese de utilizar un perno nuevo y una tuerca nueva cuando instale.
</ptxt>
</attention3>
<torque>
<torqueitem id = "T6B003">
<t-part>
Tuerca de la junta superior del conjunto del eje superior de la dirección
</t-part>
<t-part1>
a
</t-part1>
<t-value1>
23
</t-value1>
<t-value2>
2,3
</t-value2>
<t-value3>
17,0
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620024.swf" width = "88.000mm" height = "87.845mm" ver = "01" gw = "186" gh = "232"/>
</figure>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
En un vehículo A&#x002F;T, conecte el cable de interbloqueo (llave) de cambio (1) del interruptor de encendido con el interruptor de encendido en posición ACC.
</ptxt>
<ptxt>
Y, a continuación, coloque el interruptor de encendido en la posición LOCK (bloqueo).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620019.swf" width = "88.000mm" height = "42.336mm" ver = "01" gw = "145" gh = "103"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte el conector del conjunto de bloqueo de la dirección.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale el interruptor del lavaparabrisas consultando 
<intxref refid = "E5JB0B9406008">Instalación y extracción del interruptor del limpiaparabrisas y lavaparabrisas</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale el conmutador de iluminación consultando 
<intxref refid = "E5JB0B9206006">Instalación y extracción del interruptor de los faros (en el interruptor de iluminación)</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale el módulo de control del inmovilizador (ICM) consultando 
<intxref refid = "E5JB0BA306001">Extracción e instalación del módulo de control del inmovilizador (ICM)</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale la cubierta inferior (1) del panel de instrumentos en el panel de instrumentos.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620018.swf" width = "88.000mm" height = "42.336mm" ver = "01" gw = "137" gh = "103"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale el volante de dirección y el conjunto de cable de la bobina de contacto consultando 
<intxref refid = "E5JB0B6206002">Extracción e instalación del volante</intxref>
 y 
<intxref refid = "E5JB0B6206003">Extracción e instalación del conjunto del cable de la bobina de contacto</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte el cable negativo (&#8211;) a la batería.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Después de instalar el conjunto de la columna de la dirección, asegúrese de activar el sistema de airbag consultando 
<intxref refid = "E5JB0B8206002">Activación del sistema de airbag</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
