<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1G">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "07">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0B1700001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Precauciones en el servicio del sistema de combustible
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Antes de intentar realizar cualquier tipo de servicio en el sistema de combustible debe tener en cuenta lo siguiente para reducir el riesgo de que se produzca un incendio o lesiones personales.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Desconecte el cable negativo (&#8211;) de la batería.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No fume y coloque señales de &#8220;No fumar&#8221; en las proximidades del área de trabajo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Asegúrese de tener a mano un extintor de incendios de CO2.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Asegúrese de realizar el trabajo en un área bien ventilada y lejos de llamas no protegidas (tales como los calentadores de agua que funcionan con gas).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Utilice gafas protectoras.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para liberar la presión del vapor de combustible del depósito, retire el tapón de llenado de combustible del cuello de llenado y luego colóquelo de nuevo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Dado que la tubería de alimentación de combustible sigue estando a alta presión de combustible, incluso después de haber parado el motor, el aflojar y desconectar directamente la tubería de combustible puede causar peligrosas proyecciones de combustible cuando se desconecte o afloje la tubería. Antes de aflojar o desconectar la línea de alimentación de combustible de alta presión, asegúrese de que libera la presión de combustible de acuerdo con 
<intxref refid = "E5JB0B1706002">Procedimiento de alivio de la presión de combustible</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando se desconecta la tubería puede salir una pequeña cantidad de combustible. Para reducir el riesgo de lesiones personales, cubra con un paño sin pelusa la unión que se va a desconectar. Cuando termine el proceso de desconexión, asegúrese de colocar el trapo en un contenedor homologado.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Al conectar la tuerca abocinada de la tubería de combustible, apriete primero la tuerca a mano y, después, al par especificado.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El sistema puede inyectar combustible diesel en el motor a una presión de hasta 160.000 kPa (1.600 kg&#x002F;cm&#x00B2;). Antes de realizar cualquier trabajo, compruebe que el riel del inyector no está sometido a presión y que la temperatura de combustible no es demasiado elevada.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No ponga la mano cerca de una fuga en el circuito de combustible a alta presión.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No ponga en marcha el motor con el tubo de combustible desconectado y&#x002F;o habiendo quitado componentes del sistema de combustible.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No exponga al polvo las piezas de combustible extraídas. Manténgalas siempre bien limpias.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando realice el mantenimiento del depósito de combustible, manipúlelo con mucho cuidado, sin tocar bordes afilados ni superficies calientes. Además, no deberá dejar caer el depósito de combustible puesto que el depósito de combustible y los demás componentes pueden resultar dañados por el impacto. Si se cae, deberá reemplazar todos los componentes porque existe riesgo de daños.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Recuerde que la conexión de la manguera de combustible varía según cada tipo de tubo. Asegúrese de conectar y poner correctamente una abrazadera en cada manguera consultando 
<intxref refid = "E5JB0B1706038">Conexión y desconexión de la manguera de combustible</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
Después de conectar, asegúrese de que las mangueras no están retorcidas o dobladas.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
El vapor de combustible es peligroso. Puede encenderse muy fácilmente, produciendo lesiones y daños de gravedad. Siempre mantenga las chispas y las llamas alejadas del combustible. Las salpicaduras y las fugas de la tubería de combustible pueden ser peligrosas. El combustible se podría encender y producir lesiones de gravedad, además de la muerte y otros daños.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<p-change/>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Deberá comprobar el sistema de combustible por si existieran fugas después del mantenimiento consultando 
<intxref refid = "E5JB0B1706003">Procedimiento de inspección de fugas de combustible</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El sistema es muy sensible a la contaminación. Los riesgos implícitos en la entrada de agentes contaminantes son:
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
daño o destrucción del sistema de inyección de alta presión y el motor.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Agarrotamiento o fuga en un componente.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Los trabajos de servicio en el sistema de inyección directa de alta presión, deben realizarse en condiciones de extremada limpieza.
</ptxt>
<ptxt>
Esto significa que no entra ninguna impureza (partículas de unos micrones de lado) en el sistema durante el desarmado ni en los circuitos a través de las uniones de combustible.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Este principio de limpieza debe aplicarse desde el filtro de combustible a los inyectores.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La contaminación se produce por:
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
partículas de metal o plástico,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
pintura,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
fibras: cajas, cepillos, papel, ropa, trapos,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
cuerpos extraños como pelo,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
aire ambiente,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
etc.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
No es posible limpiar el motor con un sistema de lavado de alta presión porque se corre el riesgo de dañar las conexiones.
</ptxt>
<ptxt>
Además, los conectores pueden acumular humedad y crear problemas en las conexiones eléctricas.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El mono de trabajo del técnico deberá estar limpio.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Asegúrese de que tiene los tapones (1) para las uniones que se van a abrir. Estos tapones sólo deben utilizarse una vez. Después de usarlos, debe desecharlos (una vez utilizados están sucios y la limpieza no es suficiente para que se puedan volver a utilizar).
</ptxt>
<ptxt>
Los tapones no usados también deben desecharse.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
El conjunto de tapones está disponible como pieza de repuesto.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Tapone las uniones lo antes posible cuando extraiga &#x002F; desconecte algún componente del sistema de combustible a fin de evitar que entre polvo.
</ptxt>
<ptxt>
De la misma forma, no extraiga ningún tapón inmediatamente antes de instalar &#x002F; conectar algún componente del sistema de combustible.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<p-change/>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0B170045.swf" width = "183.000mm" height = "161.575mm" ver = "02" gw = "464" gh = "441"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "4" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "0.819in"/>
<colspec colnum = "3" colname = "3" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "4" colname = "4" colwidth = "1.007in"/>
<tbody>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
1.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Tapa de tapón
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
<symbol name = "MADONOT" width = "5.132mm" height = "3.048mm"/>
:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
No reutilizable.
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</item>
<p-change/>
<item>
<ptxt>
Asegúrese de que tiene bolsas de plástico que se pueden volver a sellar herméticamente para guardar las piezas extraídas. De esta forma, las piezas guardadas estarán menos expuestas al riesgo de impurezas. Las bolsas sólo deben utilizarse una vez y después de su uso deben desecharse.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RH0A170052.swf" width = "183.000mm" height = "33.982mm" ver = "01" gw = "300" gh = "79"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Asegúrese de tener toallitas que no dejen pelusa. Queda prohibido el uso de trapos normales o papeles para la limpieza,
</ptxt>
<ptxt>
puesto que dejan pelusa y pueden contaminar el circuito de combustible del sistema. Cada trapo que no deje pelusa sólo debe utilizarse una vez.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
En la medida de lo posible realice el mantenimiento con los tapones instalados para impedir que entren impurezas en el sistema.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Instrucciones que deben seguirse antes de abrir el circuito de combustible.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Utilice diluyente nuevo en cada trabajo (los diluyentes usados contienen impurezas). Vierta un poco en un recipiente limpio.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Utilice un cepillo limpio que esté en buen estado para cada trabajo (el cepillo no debe perder sus cerdas).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Utilice un cepillo y diluyentes para limpiar las conexiones que se van a abrir.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Aplique aire comprimido por las piezas limpias (herramientas, limpias de la misma forma que las piezas, conexiones y zona del sistema de inyección). Compruebe que no hay cerdas adheridas.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lávese las manos antes y durante el trabajo si es necesario.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando se ponga guantes protectores de piel, cúbralos con guantes de látex.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Instrucciones que deben seguirse durante el trabajo.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Tan pronto como el circuito esté abierto, todas las aperturas deben taponarse para evitar que entren impurezas en el sistema. No deben volver a utilizarse bajo ninguna circunstancia.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cierre la bolsa sellada herméticamente, incluso si ésta se va a volver a abrir poco después.
</ptxt>
<ptxt>
El aire ambiente lleva contaminación.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Todos los componentes del sistema de inyección que se extraigan deben guardarse en una bolsa de plástico sellada herméticamente una vez que se hayan puesto los tapones.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Queda estrictamente prohibido el uso de un cepillo, diluyente, fuelles, esponjas o trapos normales una vez que el circuito se ha abierto.
</ptxt>
<ptxt>
Estos elementos pueden dejar que entren impurezas en el sistema.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando se vaya a sustituir un componente viejo por otro nuevo, éste no debe sacarse de su envoltorio hasta que se vaya a colocar en el vehículo.
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
