<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "6B">
<servcat sctnbr = "06" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0B6206002" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Extracción e instalación del volante
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "E5JB0B6201001">Construcción del volante y columna de la dirección</intxrefpoff>
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
La extracción del volante permite que el conjunto del cable de la bobina de contacto gire libremente, pero no debe girarlo más del número permitido de vueltas (alrededor de dos y media desde la posición central, en el sentido de las agujas del reloj o en el sentido contrario, respectivamente) para evitar que se rompa la bobina.
</ptxt>
</attention2>
<servinfosub id = "E5JB0B6206002001">
<title>
Extracción
</title>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el módulo (inflador) del airbag del conductor del volante. Para ello, consulte 
<intxref refid = "E5JB0B8206005">Desmontaje y montaje del módulo de inflado del airbag del conductor</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desconecte el conector del claxon y el conector del interruptor del mando a distancia de sonido, si el vehículo dispone de él.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga la tuerca del eje de dirección.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Haga marcas (1) de alineación en el volante y en el eje para que sirvan de guía durante la reinstalación.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620008.swf" width = "88.000mm" height = "40.572mm" ver = "01" gw = "129" gh = "98"/>
</figure>
</s1>
<p-change/>
<s1>
<ptxt>
Utilice la herramienta especial para extraer el volante (1).
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
No golpee con un martillo el extremo del eje. Si lo golpea con un martillo, se aflojarán los pasadores de seguridad de plástico que mantienen la longitud de la columna y se dañará el diseño de plegado de la misma.
</ptxt>
</attention2>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L6B001">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09944-36011">
09944&#8211;36011
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620009.swf" width = "88.000mm" height = "48.686mm" ver = "01" gw = "154" gh = "121"/>
</figure>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0B6206002002">
<title>
Instalación
</title>
<s1>
<ptxt>
Compruebe que las ruedas delanteras están en posición recta hacia delante y que el conjunto del cable de la bobina de contacto está centrado. Consulte 
<intxref refid = "E5JB0B6206005">Centrado del conjunto del cable de la bobina de contacto</intxref>
.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Estas dos condiciones son un prerrequisito para la instalación del volante. Si se instala el volante sin respetar estas condiciones, el conjunto del cable de la bobina de contacto se romperá cuando se gire el volante.
</ptxt>
</attention2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale el volante (1) en el eje de dirección insertando los dos tetones (2) en el conjunto del cable de la bobina de contacto en las dos ranuras (3) en la parte trasera del volante y alineando las marcas (4) del volante y del eje de dirección.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Apriete la tuerca del eje de dirección al par de apriete especificado.
</ptxt>
<torque>
<torqueitem id = "T6B001">
<t-part>
Tuerca del eje de dirección
</t-part>
<t-value1>
33
</t-value1>
<t-value2>
3,3
</t-value2>
<t-value3>
24,0
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620010.swf" width = "88.000mm" height = "82.285mm" ver = "01" gw = "185" gh = "216"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte el conector del claxon y el conector del interruptor del mando a distancia de sonido, si el vehículo dispone de él.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale el módulo (inflador) del airbag del conductor en el volante. Consulte 
<intxref refid = "E5JB0B8206005">Desmontaje y montaje del módulo de inflado del airbag del conductor</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
