<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4A">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0B4106003" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Comprobación del nivel del líquido de frenos
</title>
<ptxt>
Asegúrese de utilizar el líquido de frenos indicado en la tapa del depósito de reserva de ese vehículo, o bien el fluido recomendado en el Manual del propietario proporcionado con el vehículo. 
</ptxt>
<ptxt>
Queda terminantemente prohibido utilizar cualquier otro líquido.
</ptxt>
<ptxt>
El nivel del líquido debe quedar entre las marcas MAX y MIN del depósito.
</ptxt>
<ptxt>
Si el indicador de advertencia se enciende de vez en cuando durante la conducción, vuelva a llenar de líquido hasta la marca MAX.
</ptxt>
<ptxt>
Si el líquido disminuye rápidamente, identifique si existen fugas en el sistema. Corrija los puntos donde haya fugas y a continuación añada líquido hasta el nivel especificado.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
No utilice líquido de amortiguadores ni ningún otro líquido que contenga aceite mineral. No utilice contenedores que hayan sido utilizado para aceite mineral ni contenedores que estén mojados de agua. El aceite mineral puede causar el hinchamiento y la deformación de las piezas de caucho del sistema hidráulico de frenos, y el agua mezclada con el líquido de frenos disminuye el punto de ebullición del líquido. Mantenga cerrados todos los recipientes de líquido para evitar la posibilidad de contaminación.
</ptxt>
</attention2>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A410005.swf" width = "88.000mm" height = "48.686mm" ver = "01" gw = "163" gh = "121"/>
</figure>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
