<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "7B">
<servcat sctnbr = "07" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0B7200009" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Precauciones para el servicio del conjunto del compresor
</title>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ninguno de los componentes, ni el refrigerante, ni el aceite de compresor son intercambiables entre dos tipos de sistemas de A&#x002F;C: uno utiliza CFC-12 (R-12) y el otro HFC-134a (R-134a).
</ptxt>
<ptxt>
Para diferenciar los dos tipos, consulte 
<intxref refid = "E5JB0B7201005">Descripción del tipo de refrigerante de A&#x002F;C</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
Cuando rellene o cambie el refrigerante y el aceite de compresor, y cuando reemplace piezas, asegúrese de que el material o las piezas son apropiados para el A&#x002F;C instalado en el vehículo en cuestión. El uso de un refrigerante o aceite del compresor incorrecto provocará fugas de refrigerante, daños en las piezas o averías de otros tipos.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Al realizar el servicio del compresor, evite el contacto o la entrada de suciedad o materiales extraños en las piezas del compresor y en el sistema. Para realizar el servicio correctamente debe usar herramientas limpias y trabajar en un área de trabajo limpia.
</ptxt>
<ptxt>
Limpie la conexión del compresor y el exterior del compresor antes de cualquier reparación &#8220;en el vehículo&#8221; o antes de extraer el compresor. Mantenga las piezas siempre limpias. Limpie con triclorometano, nafta, queroseno o un disolvente equivalente todas las piezas que se vayan a montar de nuevo y séquelas con aire seco. Use únicamente paños sin pelusa para limpiar las piezas.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando se extrae el compresor del vehículo para realizar el servicio, deseche el aceite que queda en el compresor y añada aceite de refrigerante nuevo.
</ptxt>
<ptxt>
Cuando se trata de reparaciones secundarias en el vehículo no siempre es necesario descargar el sistema. Las reparaciones importantes requieren la descarga del refrigerante del sistema.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
