<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "6C">
<servcat sctnbr = "06" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0B6306004" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Procedimiento de purga de aire del sistema P&#x002F;S
</title>
<s1>
<ptxt>
Levante la parte delantera del vehículo, y aplique caballetes de seguridad.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Llene el depósito de líquido de P&#x002F;S hasta el nivel especificado.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Antes de arrancar el motor, coloque la palanca de cambio del engranaje de transmisión en la posición de &#8220;Punto muerto&#8221; (en los modelos con A&#x002F;T, ponga la palanca de cambio en la posición de estacionamiento &#8220;P&#8221;) y aplique el freno de estacionamiento.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Después de poner el motor al régimen de ralentí durante 3 a 5 segundos, detenga el motor y añada líquido conforme a las especificaciones.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Con el motor parado, gire el volante de dirección a la derecha y a la izquierda hasta su tope, repita esta operación varias veces y añada líquido hasta llegar al nivel especificado.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Con el motor al ralentí, repita el giro de tope a tope del volante hasta que desaparezca toda la espuma del depósito de líquido de P&#x002F;S.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Asegúrese de purgar completamente todo el aire. Si queda aire en el líquido, la bomba de P&#x002F;S puede producir un sonido de zumbido o el volante puede girar con dificultad.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Finalmente, asegúrese de que el fluido llega hasta el nivel especificado.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
