<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "5C">
<servcat sctnbr = "05" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0B5306007" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Extracción e instalación del grupo del cilindro de accionamiento del embrague
</title>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
No permita que caiga líquido sobre superficies pintadas. Podría causar daños en la superficie pintada.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No desmonte el grupo del cilindro de accionamiento del embrague.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
<servinfosub id = "E5JB0B5306007001">
<title>
Extracción
</title>
<s1>
<ptxt>
Limpie alrededor de la tapa del depósito del cilindro maestro del embrague y extraiga el líquido con una jeringa o algo semejante.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desmonte el conjunto de la transmisión consultando 
<intxref refid = "E5JB0B5206018">Desmontaje y montaje del conjunto de la transmisión manual</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Afloje la tuerca abocinada (1) del tubo de líquido de embrague del grupo (2) del cilindro de accionamiento del embrague.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Retire, de la caja delantera de la transmisión, el manguito (3) de la junta del tubo del embrague y, después, retire el tubo (4) del líquido de embrague.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Retire, de la caja delantera de la transmisión, el grupo del cilindro de accionamiento del embrague. 
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A530017.swf" width = "88.000mm" height = "46.217mm" ver = "01" gw = "172" gh = "114"/>
</figure>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0B5306007002">
<title>
Instalación
</title>
<s1>
<ptxt>
Instale, en la caja delantera de la transmisión, el grupo (2) del cilindro de accionamiento del embrague.  Apriete al par especificado los pernos de montaje.
</ptxt>
</s1>
<torque>
<torqueitem id = "T5C004">
<t-part>
Perno de montaje del grupo del cilindro de accionamiento del embrague
</t-part>
<t-part1>
a
</t-part1>
<t-value1>
10
</t-value1>
<t-value2>
1,0
</t-value2>
<t-value3>
7,5
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Conecte provisionalmente el tubo (4) del líquido de embrague con el grupo del cilindro de accionamiento del embrague.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Monte firmemente el manguito (3) de la junta del tubo de embrague en la caja delantera de la transmisión y, después, apriete al par especificado la tuerca abocinada (1) del tubo de líquido de embrague.
</ptxt>
<torque>
<torqueitem id = "T5C005">
<t-part>
Tuerca abocinada del tubo de líquido de embrague
</t-part>
<t-part1>
b
</t-part1>
<t-value1>
16
</t-value1>
<t-value2>
1,6
</t-value2>
<t-value3>
11,5
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A530018.swf" width = "88.000mm" height = "46.217mm" ver = "01" gw = "172" gh = "114"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Vuelva a montar el conjunto de la transmisión consultando 
<intxref refid = "E5JB0B5206018">Desmontaje y montaje del conjunto de la transmisión manual</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Rellene el depósito con el líquido de frenos especificado y compruebe si hay alguna fuga.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Purgue el aire del sistema y compruebe la carrera libre del pedal del embrague. Consulte el procedimiento de purga de aire en 
<intxref refid = "E5JB0B5306014">Purga de aire del sistema de embrague</intxref>
.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A530015.swf" width = "88.000mm" height = "46.922mm" ver = "03" gw = "162" gh = "116"/>
</figure>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0B5306007003">
<title>
Inspección del grupo del cilindro de accionamiento del embrague
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "E5JB0B5306007">Extracción e instalación del grupo del cilindro de accionamiento del embrague</intxrefpoff>
</ptxt>
<ptxt>
Compruebe si hay fugas de líquido de embrague, daños en el muelle y que el cojinete gira con suavidad. Si se encuentra cualquier anomalía, reemplace el grupo del cilindro de accionamiento del embrague.
</ptxt>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
