<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1K">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "11">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0B1B04001" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Comprobación del sistema de escape
</title>
<attention1>
<ptxt>
Para evitar el peligro de quemarse, no toque el sistema de escape cuando el sistema esté todavía caliente. Cualquier trabajo de servicio en el sistema de escape se debe ser efectuar cuando el sistema esté frío.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Cuando efectúe tareas de mantenimiento periódico o cuando levante el vehículo para efectuar otras tareas, inspeccione el sistema de escape de la manera siguiente:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Compruebe si las monturas de caucho están dañadas, deterioradas o fuera de su posición normal.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSY011B0003.swf" width = "88.000mm" height = "42.025mm" ver = "01" gw = "137" gh = "102"/>
</figure>
</item>
<c-change/>
<item>
<ptxt>
Inspeccione el sistema de escape en busca de fugas, conexiones flojas, entalladuras y daños.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si los pernos o las tuercas están flojas, apriételos al par especificado consultando 
<intxref refid = "E5JB0B1B06001">Componentes del sistema de escape</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Revise las partes circundantes de la carrocería para ver si hay piezas dañadas, extraviadas o mal colocadas, costuras abiertas, orificios, conexiones flojas u otros defectos que puedan permitir la entrada de gases de escape dentro del vehículo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Asegúrese de que los componentes del sistema de escape están suficientemente separados de los bajos de la carrocería, para así evitar el recalentamiento y los posibles daños en la alfombra del compartimento del pasajero.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cualquier defecto debe ser corregido inmediatamente.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
