<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9L">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "12">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0B9C01001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Estructura del tratamiento anticorrosión
</title>
<attention1>
<ptxt>
Para evitar daños corporales, las prácticas corrientes de taller -particularmente las que conciernen la protección de los ojos- deben ser aplicadas estrictamente durante la ejecución de las operaciones descritas a continuación.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Como tratamiento a prueba de oxidación, las planchas de acero son tratadas interior y&#x002F;o exteriormente para darles resistencia contra la corrosión.
</ptxt>
<ptxt>
Estas hojas de material resistente a la corrosión se llaman hojas de acero galvanizado por un lado.
</ptxt>
<ptxt>
Debido a la protección contra la oxidación estos materiales son seleccionados y tratados de diferentes maneras, tal como se describe a continuación.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Las hojas de acero son tratadas con un producto de imprimación electrocatódico que tiene excelentes propiedades de resistencia a la corrosión.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se aplican revestimientos de cera a prueba de corrosión al interior de las puertas y de las placas protectoras laterales del umbral, donde puede acumularse humedad.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se aplica un revestimiento de vinilo a la parte inferior de la carrocería y del alojamiento de las ruedas.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se aplica un producto de sellado al dobladillo de las puertas, a las junturas de las uniones de hojas de acero del compartimiento del motor, y a secciones semejantes, para prevenir la penetración del agua y la consecuente producción de herrumbre.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Si al sustituir paneles o al reparar paneles dañados por colisiones se dejan sin tratar las áreas concernidas, o si en otras operaciones se afectan los tratamientos antiherrumbre, se producirá corrosión en las áreas en cuestión. Por consiguiente, volver a revestir correctamente las superficies concernidas es una función esencial de cualquier reparación.
</ptxt>
<ptxt>
Durante la producción del vehículo todas las chapas metálicas son revestidas con acondicionadores metálicos y con revestimiento de imprimación. En las reparaciones y&#x002F;o instalación de piezas de repuesto, cada superficie accesible de metal desnudo debe ser limpiada y tratada con producto de imprimación a prueba de herrumbre. La ejecución de esta operación es previa a la aplicación de producto de sellado y de revestimiento de cera a prueba de herrumbre.
</ptxt>
<ptxt>
Durante la producción, el producto de sellado se aplica a las juntas específicas de un vehículo. El producto de sellado está previsto para evitar que se forme herrumbre en el vehículo y también sirve como barrera contra la corrosión. El producto de sellado se aplica a las áreas de dobladillo de puertas y capó y entre las planchas. Corrija y vuelva a sellar las juntas originalmente selladas, si están dañadas. Vuelva a sellar las juntas de unión de un panel nuevo de repuesto y vuelva a sellar el área de dobladillo de una puerta o capó de repuesto.
</ptxt>
<ptxt>
Utilice un producto de sellado de calidad para sellar las juntas con pestaña, los puntos sobrepuestos, y las costuras. El producto de sellado debe tener características de flexibilidad y la capacidad de aceptar pintado después de aplicarlo en las áreas de reparación.
</ptxt>
<ptxt>
Para que el producto de sellado llene correctamente las juntas abiertas, emplee el material de calafateado adecuado al caso. Seleccione un producto de sellado de acuerdo con el sitio y el propósito específico de su utilización. Siga las instrucciones del fabricante del producto de sellado.
</ptxt>
<ptxt>
En muchos casos, las áreas reparadas deben ser pintadas. Cuando haya que pintar, aplique las técnicas corrientes especificadas para la preparación del acabado, pintado de color y aplicación de capa de fondo.
</ptxt>
<ptxt>
La cera a prueba de herrumbre, un compuesto penetrante, es aplicada a las superficies de metal contra metal (interior de las puertas y placas protectoras de umbral) donde es difícil aplicar materiales corrientes de capa de fondo para revestir. Por consiguiente, cuando seleccione la cera a prueba de herrumbre, ella puede ser del tipo penetrante.
</ptxt>
<ptxt>
Durante la aplicación de la capa de fondo (revestimiento de vinilo), cuide de no aplicar el producto de sellado a piezas relacionadas con el motor y la montura del amortiguador, o piezas giratorias. Después de la última capa de fondo, asegúrese de que los orificios de drenaje de la carrocería quedan abiertos.
</ptxt>
<ptxt>
La secuencia de los pasos de aplicación de los materiales protectores contra la corrosión, es la siguiente.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Limpie y prepare la superficie del metal.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Aplique producto de imprimación.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Aplique el producto de sellado (todas las juntas son selladas originalmente).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Aplique pintura en las áreas que deben ser pintadas, como las bridas dobladilladas, juntas expuestas y componentes de la parte inferior de la carrocería.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Aplique compuesto anticorrosión (cera penetrante).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Aplique una capa de fondo (material a prueba de herrumbre).
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
