<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0B1104166" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Prueba 1: Inspección del sistema de escape
</title>
<attention1>
<ptxt>
Para evitar el peligro de quemarse, no toque el sistema de escape cuando el sistema esté todavía caliente. Cualquier trabajo de servicio en el sistema de escape se debe ser efectuar cuando el sistema esté frío.
</ptxt>
</attention1>
<diag type = "test" id = "E5JB0B1104166001">
<testgroup>
<ptxt>
Motor parado: Compruebe que el extremo del tubo del silenciador no está bloqueado. Repare o reemplace el silenciador, si es necesario.
</ptxt>
<ptxt>
Compruebe que el colector de escape está bien apretado en la superficie de contacto entre el turboalimentador y el colector de escape.
</ptxt>
<question>
¿Está bien apretado?
</question>
<result>
YES
</result>
<action>
<ptxt>
Vaya al paso 2.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Repare o reemplace la pieza defectuosa.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup>
<ptxt>
Afloje la abrazadera del convertidor catalítico en el lado del turboalimentador. Coloque una cuña de madera entre las dos piezas. Arranque el motor y compruebe si el motor está funcionando mejor.
</ptxt>
<question>
¿Funciona el motor normalmente?
</question>
<result>
YES
</result>
<action>
<ptxt>
Vaya al paso 3.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
El tubo de escape no es la causa de la avería; repita el procedimiento de detección de averías en &#8220;Inspección del sistema de control del motor y de las emisiones&#8221;.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup>
<ptxt>
Vuelva a apretar la abrazadera del convertidor catalítico. Afloje el perno de brida del filtro de partículas diesel en el lado del convertidor catalítico. Coloque una cuña de madera entre las dos piezas. Arranque el motor y compruebe si el motor está funcionando mejor.
</ptxt>
<question>
¿Funciona el motor normalmente?
</question>
<result>
YES
</result>
<action>
<ptxt>
Vaya al paso 4.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Sustituya el convertidor catalítico.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup>
<ptxt>
Vuelva a apretar el perno de brida del filtro de partículas diesel. Afloje el perno de brida del tubo de escape nº 1 en el lado del filtro de partículas diesel. Coloque una cuña de madera entre las dos piezas. Arranque el motor y compruebe si el motor está funcionando mejor.
</ptxt>
<question>
¿Funciona el motor normalmente?
</question>
<result>
YES
</result>
<action>
<ptxt>
Vaya al paso 5.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Reemplace el filtro de partículas diesel.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup>
<ptxt>
Vuelva a apretar el perno de brida del tubo de escape nº 1. Afloje el perno de brida del tubo de escape nº 2 en el lado del tubo de escape nº 1. Coloque una cuña de madera entre las dos piezas. Arranque el motor y compruebe si el motor está funcionando mejor.
</ptxt>
<question>
¿Funciona el motor normalmente?
</question>
<result>
YES
</result>
<action>
<ptxt>
Vaya al paso 6.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Reemplace el tubo de escape nº 1.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup>
<ptxt>
Vuelva a apretar el perno de brida del tubo de escape nº 2. Afloje el perno de brida del silenciador en el lado del tubo de escape nº 2. Coloque una cuña de madera entre las dos piezas. Arranque el motor y compruebe si el motor está funcionando mejor.
</ptxt>
<question>
¿Funciona el motor normalmente?
</question>
<result>
YES
</result>
<action>
<ptxt>
Reemplace el silenciador.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Reemplace el tubo de escape nº 2.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
</diag>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
