<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "6A">
<servcat sctnbr = "06" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0B6104A02" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "03">
<title>
Juego excesivo en la dirección
</title>
<ptxt>
Puesto que los problemas de la dirección afectan a varios sistemas, deben considerarse todos ellos cuando se diagnostique una queja. Para evitar basarse en síntomas erróneos, comience siempre realizando una prueba de carretera con el vehículo.
</ptxt>
<ptxt>
Realice las siguientes inspecciones preliminares y corrija los defectos que encuentre.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Verifique la presión de inflado de los neumáticos y compruebe si hay algún desgaste irregular.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Levante el vehículo sobre un elevador e inspeccione el sistema de dirección por si hay piezas flojas o dañadas.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Haga girar las ruedas delanteras. Inspeccione si hay ovalización en los neumáticos, neumáticos desequilibrados, llantas dobladas, cojinetes de rueda flojos y&#x002F;o ásperos.
</ptxt>
</s1>
<diag type = "condition">
<condition>
<ptxt>
Juego excesivo en la dirección
</ptxt>
</condition>
<ps>
<ptxt>
Cojinetes de rueda desgastados
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Reemplace el cojinete de rueda.
</ptxt>
</action>
<ps>
<ptxt>
Pernos flojos de la caja de engranajes de la dirección
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Apriete.
</ptxt>
</action>
<ps>
<ptxt>
Caja de engranajes de la dirección defectuosa
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Reemplace el conjunto de la caja de engranajes de la dirección.
</ptxt>
</action>
<ps>
<ptxt>
Juntas del eje de dirección desgastadas
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Reemplace la junta.
</ptxt>
</action>
<ps>
<ptxt>
Extremos de la barra de acoplamiento o juntas esféricas interiores de la barra de acoplamiento, desgastados
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Reemplace el extremo de barra de acoplamiento o la caja de engranajes de la dirección.
</ptxt>
</action>
<ps>
<ptxt>
Juntas esféricas inferiores desgastadas
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Reemplace el brazo de control de la suspensión delantera.
</ptxt>
</action>
</diag>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
