<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1C">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0B1306038" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Extracción e instalación del conjunto del sensor de posición del pedal del acelerador (APP)
</title>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
No permita que el conjunto del sensor de posición del pedal del acelerador (APP) se caiga y reciba un golpe fuerte. Se deberá cambiar el sensor de posición del pedal del acelerador (APP) si éste ha recibido un golpe fuerte.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Tenga cuidado de no exponer la sección del sensor de posición del pedal del acelerador (APP) al agua.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
<servinfosub id = "E5JB0B1306038001" page = "2">
<title>
Extracción
</title>
<s1>
<ptxt>
Desconecte el cable negativo de la batería.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desconecte el conector del conjunto del sensor de posición del pedal del acelerador (APP).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el conjunto del sensor de posición del pedal del acelerador (APP) de su soporte.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0B1306038002" page = "2">
<title>
Instalación
</title>
<ptxt>
Para la instalación, invierta el procedimiento de desmontaje teniendo en cuenta lo siguiente.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Apriete primero la tuerca superior (1) del conjunto del sensor de posición del pedal del acelerador (APP) y a continuación, las tuercas inferiores (2) al par especificado.
</ptxt>
<torque>
<torqueitem id = "T1C002">
<t-part>
Tuerca del conjunto del sensor de posición del pedal del acelerador (APP)
</t-part>
<t-part1>
a
</t-part1>
<t-value1>
6,0	
</t-value1>
<t-value2>
0,6
</t-value2>
<t-value3>
4,5
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A130036.swf" width = "88.000mm" height = "50.803mm" ver = "01" gw = "130" gh = "127"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Si se extrae el soporte del conjunto del sensor de posición del pedal del acelerador, apriete sus tuercas de montaje al par especificado.
</ptxt>
<torque>
<torqueitem id = "T1C003">
<t-part>
Tuerca del soporte del conjunto del sensor APP
</t-part>
<t-value1>
6,0
</t-value1>
<t-value2>
0,6
</t-value2>
<t-value3>
4,3
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
</item>
<item>
<ptxt>
Conecte el conector en el conjunto del sensor de posición del pedal del acelerador (APP) firmemente.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
