<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4E">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "05">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0B4501001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Descripción del ABS
</title>
<ptxt>
El ABS se controla mediante el módulo de control ABS o mediante el módulo de control ESP&#174; (si está instalado).
</ptxt>
<ptxt>
La activación y control del ABS con el ESP&#174; se lleva a cabo mediante el conjunto de unidad hidráulica &#x002F; módulo de control del ESP&#174;. Para el TCS y el control de estabilidad sin incluir el sistema ABS con ESP&#174;, consulte la sección 4F.
</ptxt>
<ptxt>
El ABS (Sistema de frenos antibloqueo) controla la presión de líquido que es aplicada desde el cilindro maestro al cilindro de cada rueda, de manera que cada rueda no se bloquee aunque se aplique un frenado duro.
</ptxt>
<ptxt>
El módulo de ABS de este vehículo tiene la función siguiente.
</ptxt>
<ptxt>
Mientras se aplica el freno, y antes de que el control ABS sea efectivo, la fuerza de frenado se distribuye entre la parte delantera y la parte trasera para evitar que las ruedas traseras se bloqueen demasiado pronto para una mejor estabilidad del vehículo.
</ptxt>
<ptxt>
Las piezas componentes de este ABS incluyen las piezas siguientes, además de las piezas propias del sistema de frenos convencional.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
El sensor de velocidad de rueda que detecta la velocidad de giro de cada rueda y emite su señal.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La luz de advertencia del ABS que se enciende para informar que hay una anormalidad, cuando el sistema no funciona correctamente.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El conjunto de unidad hidráulica &#x002F; módulo de control del ABS (ESP&#174;) que está incorporado en módulo de control del ABS (ESP&#174;), unidad hidráulica del ABS (ESP&#174;) (conjunto del actuador), driver de suministro de alimentación de la válvula de solenoide (transistor), driver de la válvula solenoide (transistor), driver del motor de la bomba (transistor).
</ptxt>
</item>
<c-change/>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
El módulo de control del ABS (ESP&#174;) que envía la señal de funcionamiento a la unidad hidráulica del ABS (ESP&#174;) para controlar la presión de líquido aplicada a cada cilindro de rueda, basándose en la señal de cada sensor de velocidad de rueda, y así evitar que la rueda se bloquee.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La unidad hidráulica del ABS (ESP&#174;) que funciona de acuerdo con la señal procedente del módulo de control del ABS (ESP&#174;) y controla la presión de líquido aplicada al cilindro de rueda, en cada una de las 4 ruedas.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Driver de suministro de alimentación de la válvula de solenoide (transistor) que suministra alimentación a la válvula de solenoide en la unidad hidráulica del ABS (ESP&#174;).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Driver de la válvula solenoide (transistor) que controla cada una de las válvulas de solenoide en la unidad hidráulica del ABS (ESP&#174;). 
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El driver del motor de la bomba (transistor) que suministra alimentación al motor de la bomba en la unidad hidráulica del ABS (ESP&#174;).
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
<ptxt>
Este sistema ABS está equipado con el sistema de reparto electrónico de fuerza de frenos (EBD) que mantiene una presión de líquido de las ruedas traseras en su condición óptima -esta función es semejante a la válvula dosificadora- mediante la señal procedente del sensor de rueda y esto de manera independiente del cambio de carga debido a la capacidad de carga, etcétera. Si el sistema EBD no funcionara adecuadamente se enciende la luz de aviso de frenos para advertir de una anomalía.
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
