<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "3C">
<servcat sctnbr = "03" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0B3304005" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Comprobación del DTC
</title>
<servinfosub id = "E5JB0B3304005001">
<title>
Con la herramienta de escaneado SUZUKI
</title>
<s1>
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido en la posición OFF.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte la herramienta de escaneado SUZUKI al conector de enlace de datos (DLC) (1) situado en el lado inferior del panel de instrumentos.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L3C002">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00003">
Herramienta de escaneado SUZUKI
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A332012.swf" width = "88.000mm" height = "57.858mm" ver = "01" gw = "158" gh = "147"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido en la posición ON.
</ptxt>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Lea el DTC de acuerdo con las instrucciones mostradas en la herramienta de escaneado SUZUKI, e imprima o anote estos datos. Para obtener información más detallada, consulte el manual del operador de la herramienta de escaneado SUZUKI.
</ptxt>
<ptxt>
Si la comunicación entre la herramienta de escaneado SUZUKI y el módulo de control de 4WD no es posible, compruebe si hay comunicación con la herramienta de escaneado SUZUKI conectándola al módulo de control de 4WD de otro vehículo. Si la comunicación puede realizarse en este caso, esto indica que la herramienta de escaneado SUZUKI está en buen estado. A continuación, revise el conector de enlace de datos y la línea de datos en serie (circuito) en el vehículo en el que no se ha podido establecer la comunicación.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Después de completar esta comprobación, coloque el interruptor de encendido en la posición OFF y desconecte la herramienta de escaneado SUZUKI del conector de enlace de datos (DLC).
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0B3304005002">
<title>
Con el conector de diagnóstico
</title>
<s1>
<ptxt>
Con el interruptor de encendido en la posición OFF, use cable de servicio para producir un cortocircuito entre el terminal del interruptor de diagnóstico (1) del conector de diagnóstico (2) y la masa de la carrocería.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Con el interruptor de encendido en la posición ON y con el motor apagado, lea el DTC que aparece en la pantalla digital del cuentakilómetros (3) del juego de instrumentos (consulte 
<intxref refid = "E5JB0B3304007">Tabla de DTC</intxref>
).
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Si están memorizados más de dos DTC, los destellos de cada DTC se repiten tres veces, comenzando con el DTC de número menor y siguiendo en orden creciente.
</ptxt>
</attention3>
<c-change/>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A332013.swf" width = "88.000mm" height = "124.534mm" ver = "01" gw = "192" gh = "336"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Después de completar la comprobación, coloque el interruptor de encendido en la posición OFF y desconecte el cable de servicio del conector del diagnóstico.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
