<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "6C">
<servcat sctnbr = "06" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0B6306014" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Extracción e instalación del conjunto de la caja de engranajes de la P&#x002F;S
</title>
<attention2>
<ptxt>
Nunca desmonte el conjunto de la caja de engranajes de la P&#x002F;S El desmontaje afectará negativamente al rendimiento original del conjunto de la caja de engranajes P&#x002F;S.
</ptxt>
</attention2>
<servinfosub id = "E5JB0B6306014001">
<title>
Extracción
</title>
<s1>
<ptxt>
Desconecte el cable negativo (&#8211;) de la batería.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el líquido del depósito de líquido de la P&#x002F;S con una jeringa o algo similar.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Levante el vehículo y desmonte las ruedas derecha e izquierda.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desconecte de la rótula ambos extremos izquierdo y derecho de la barra de acoplamiento, refiriéndose a los Pasos 2) a 3) de &#8220;Extracción&#8221; en 
<intxref refid = "E5JB0B6306011">Extracción e instalación del extremo de la barra de acoplamiento</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Retire el generador consultando 
<intxref refid = "E5JB0B1A06003">Montaje y desmontaje del alternador</intxref>
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Retire la bomba de la P&#x002F;S consultando 
<intxref refid = "E5JB0B6306019">Extracción e instalación de la bomba de la P&#x002F;S</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Retire el soporte de la bomba de la P&#x002F;S (1).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0B630005.swf" width = "88.000mm" height = "48.686mm" ver = "01" gw = "152" gh = "121"/>
</figure>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Desconecte el conjunto de eje inferior de dirección (1) del eje del piñón del con el conjunto de la caja de engranajes P&#x002F;S (2) consultando el aso 5) de &#8220;Extracción&#8221; en 
<intxref refid = "E5JB0B6206013">Extracción e instalación del conjunto del eje inferior de dirección</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desconecte el tubo (3) de alta presión del conjunto de la caja de engranajes de la P&#x002F;S.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desconecte el tubo (4) de baja presión del conjunto de la caja de engranajes de la P&#x002F;S.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Retire los tubos de cilindro (5) de la caja de engranajes de la P&#x002F;S del conjunto de la caja de engranajes de la P&#x002F;S.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A630017.swf" width = "88.000mm" height = "43.747mm" ver = "01" gw = "109" gh = "107"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Retire el perno de montaje de la barra estabilizadora y la junta del estabilizador.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
No retire la barra estabilizadora del vehículo.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Retire el soporte de montaje (2) de la barra estabilizadora del bastidor de suspensión delantero izquierdo.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A630018.swf" width = "88.000mm" height = "50.450mm" ver = "01" gw = "168" gh = "126"/>
</figure>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Retire los pernos (1) y extraiga el conjunto de la caja de engranajes de la P&#x002F;S de la parte izquierda del vehículo.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
El conjunto de la caja de engranajes de la P&#x002F;S no puede retirarse de la parte derecha del vehículo.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A630019.swf" width = "88.000mm" height = "40.925mm" ver = "01" gw = "195" gh = "99"/>
</figure>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0B6306014002">
<title>
Instalación
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "E5JB0B6306013">Componentes del conjunto de la caja de engranajes de P&#x002F;S</intxrefpoff>
</ptxt>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "E5JB0B6306018">Componentes de la manguera &#x002F; tubo de la P&#x002F;S</intxrefpoff>
</ptxt>
<ptxt>
Para instalar la caja de engranajes de la P&#x002F;S, invierta el procedimiento de extracción y observe los siguientes puntos.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Tras confirmar que el neumático delantero está en posición recta, instale temporalmente la caja de engranajes de la P&#x002F;S en la carrocería. Acto seguido, con el extremo de la barra de acoplamiento instalada en la mangueta de la rueda, coloque la cremallera en posición cerrada a neutra. Acto seguido, obtenga el estado neutro mediante la alineación de las marcas de coincidencia (1) sobre el eje del piñón y la caja de engranajes (2) de la dirección e inserte la junta inferior de la dirección en el eje del piñón.
</ptxt>
<ptxt>
Consulte el Paso 3) de &#8220;Instalación&#8221; en 
<intxref refid = "E5JB0B6206013">Extracción e instalación del conjunto del eje inferior de dirección</intxref>
.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A630020.swf" width = "88.000mm" height = "43.747mm" ver = "01" gw = "109" gh = "107"/>
</figure>
<attention2>
<ptxt>
Cuando inserte la junta inferior en el eje del piñón de dirección, asegúrese de confirmar que el volante y las ruedas (o los neumáticos) delanteras estén colocadas en posición recta.
</ptxt>
</attention2>
</item>
<c-change/>
<item>
<ptxt>
Si colocó un tapón en el tubo desconectado cuando se extrajo la caja de engranajes de la dirección, retire este tapón antes de volver a conectar el tubo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Aplique el par de apriete especificado a continuación.
</ptxt>
<torque>
<torqueitem id = "T6C005">
<t-part>
Perno del eje inferior de la dirección
</t-part>
<t-value1>
25
</t-value1>
<t-value2>
2,5
</t-value2>
<t-value3>
18,5
</t-value3>
</torqueitem>
<torqueitem id = "T6C006">
<t-part>
Perno de unión del tubo de alta presión de la caja de engranajes
</t-part>
<t-value1>
35
</t-value1>
<t-value2>
3,5
</t-value2>
<t-value3>
25,5
</t-value3>
</torqueitem>
<torqueitem id = "T6C007">
<t-part>
Tuerca abocinada del tubo de cilindro de la caja de engranajes
</t-part>
<t-value1>
25
</t-value1>
<t-value2>
2,5
</t-value2>
<t-value3>
18,0
</t-value3>
</torqueitem>
<torqueitem id = "T6C008">
<t-part>
Perno de montaje de la caja de engranajes
</t-part>
<t-value1>
105
</t-value1>
<t-value2>
10,5
</t-value2>
<t-value3>
76,0
</t-value3>
</torqueitem>
<torqueitem id = "T6C009">
<t-part>
Tuerca abocinada del tubo de baja presión de la caja de engranajes
</t-part>
<t-value1>
35
</t-value1>
<t-value2>
3,5
</t-value2>
<t-value3>
25,5
</t-value3>
</torqueitem>
<torqueitem id = "T6C010">
<t-part>
Perno del soporte de la bomba de la P&#x002F;S
</t-part>
<t-value1>
55
</t-value1>
<t-value2>
5,5
</t-value2>
<t-value3>
40,0
</t-value3>
</torqueitem>
<torqueitem id = "T6C011">
<t-part>
Perno de montaje del soporte de montaje de la barra estabilizadora
</t-part>
<t-part1>
a
</t-part1>
<t-value1>
60
</t-value1>
<t-value2>
6,0
</t-value2>
<t-value3>
43,0
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A630021.swf" width = "88.000mm" height = "50.450mm" ver = "02" gw = "168" gh = "126"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Tras la instalación asegúrese de rellenar con el líquido de P&#x002F;S especificado, y purgue el aire. Consulte 
<intxref refid = "E5JB0B6306004">Procedimiento de purga de aire del sistema P&#x002F;S</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Compruebe el valor de la convergencia. Ajuste según sea necesario. Consulte 
<intxref refid = "E5JB0B2206001">Inspección y ajuste de la alineación de las ruedas delanteras</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
