<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "7B">
<servcat sctnbr = "07" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0B7204002" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Comprobación del DTC
</title>
<attention3>
<ptxt>
Para saber en detalle cómo utilizar la herramienta de escaneado SUZUKI, consulte su manual de instrucciones.
</ptxt>
</attention3>
<servinfosub id = "E5JB0B7204002001">
<title>
Con la herramienta de escaneado SUZUKI
</title>
<s1>
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido en la posición OFF.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte la herramienta de escaneado SUZUKI al conector de enlace de datos (DLC) (1) situado en el lado inferior del panel de instrumentos.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L7B001">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00003">
Herramienta de escaneado SUZUKI
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A720014.swf" width = "88.000mm" height = "51.156mm" ver = "01" gw = "126" gh = "128"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Aplique luz verticalmente al sensor solar, sosteniendo la lámpara incandescente de aprox. 100 W a unos 100 mm (3,94 in.) del sensor solar.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Si se detecta B1504 cuando el vehículo no está expuesto a la luz (en el interior, etc.), vuelva a comprobar el DTC con la luz de la lámpara incandescente aplicada al sensor solar (consulte 
<intxref refid = "E5JB0B7206018">Inspección del sensor solar</intxref>
). Si no se detecta B1504 en esta comprobación, significa que el sensor solar no está en buen estado.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido en la posición ON.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Read DTC according to instructions displayed on SUZUKI scan tool and print it or write it down. Para obtener información más detallada, consulte el manual del operador de la herramienta de escaneado SUZUKI.
</ptxt>
<ptxt>
Si la comunicación entre la herramienta de exploración y el ECM (PCM) no fuera posible, compruebe si es posible comunicarse con dicha herramienta conectándola al ECM (PCM) de otro vehículo. Si en ese caso la comunicación es posible, la herramienta de escaneado está en buen estado. A continuación, revise el conector de enlace de datos y la línea de datos en serie (circuito) en el vehículo en el que no se ha podido establecer la comunicación.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Después de completar esta comprobación, coloque el interruptor de encendido en la posición OFF y desconecte la herramienta de escaneado SUZUKI del conector de enlace de datos (DLC).
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0B7204002002">
<title>
Sin la herramienta de escaneado SUZUKI
</title>
<attention3>
<ptxt>
Si se detecta B1504 cuando el vehículo no está expuesto a la luz (en el interior, etc.), vuelva a comprobar el DTC con la luz de la lámpara incandescente aplicada al sensor solar (consulte 
<intxref refid = "E5JB0B7206018">Inspección del sensor solar</intxref>
). Si no se detecta B1504 en esta comprobación, significa que el sensor solar no está en buen estado.
</ptxt>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Aplique luz verticalmente al sensor solar, sosteniendo la lámpara incandescente de aprox. 100 W a unos 100 mm (3,94 in.) del sensor solar.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Coloque los siguientes selectores en las posiciones especificadas respectivamente con el interruptor de encendido en la posición OFF.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Selector de temperatura (1): posición Refri máxi
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Selector de velocidad del soplador (2): en posición &#8220;OFF&#8221;
</ptxt>
</item>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Mientras presiona simultáneamente el interruptor &#8220;B&#x002F;L&#8221; (BI-LEVEL) (3) y el interruptor &#8220;D&#x002F;F&#8221; (pie del desempañador) (4), coloque el interruptor de encendido en la posición ON.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Tras colocar el interruptor de encendido en la posición ON, los indicadores luminosos &#8220;REC&#8221; y &#8220;FRE&#8221; se encenderán durante 15 segundos para la comprobación de avería en el sistema.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Lea el DTC a partir del patrón de parpadeo del indicador &#8220;FRE&#8221; (5) y el indicador &#8220;REC&#8221; (6) (consulte 
<intxref refid = "E5JB0B7204004">Tabla de DTC</intxref>
).
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Cuando se detectan más de 1 DTC, sólo se muestra el DTC de mayor prioridad. Por lo tanto, después de detectar y reparar la avería, debe volver a efectuarse la comprobación del DTC actual para verificar si se ha detectado alguno más.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si pulsa el interruptor &#8220;DEF&#8221; (7) se alternará la visualización del DTC actual y el DTC de historia.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El indicador luminoso &#8220;DEF&#8221; (8) permanece apagado cuando la pantalla está en modo de DTC actual y se enciende cuando la pantalla está en modo de DTC de historia.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando se detecta más de un DTC del historial, se indica el DTC de mayor prioridad. El DTC de prioridad secundaria puede indicarse pulsando el selector de aire de admisión.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I6JB01720009.swf" width = "88.000mm" height = "40.925mm" ver = "01" gw = "182" gh = "99"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Después de finalizar la comprobación anterior, coloque el interruptor de encendido en la posición &#8220;OFF&#8221;.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
El módulo de control de HVAC vuelve a un estado original en las siguientes condiciones.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Interruptor de encendido en posición &#8220;OFF&#8221;
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se acciona el selector de temperatura
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se acciona el selector de velocidad del soplador
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Han pasado 5 minutos desde que la unidad de control de HVAC inició la visualización de DTC
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
