<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1C">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0B1306030" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Inspección de la válvula de solenoide de control de presión de refuerzo
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "E5JB0B1306029">Extracción e instalación de la válvula de solenoide de control de presión de refuerzo</intxrefpoff>
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Extraiga la válvula de solenoide de control de presión de refuerzo consultando 
<intxref refid = "E5JB0B1306029">Extracción e instalación de la válvula de solenoide de control de presión de refuerzo</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Compruebe que la resistencia entre los terminales de la válvula de solenoide de control de presión de refuerzo se encuentre dentro del valor especificado.
</ptxt>
<ptxt>
Si la resistencia no entra dentro del valor especificado, reemplace la válvula de solenoide de control de presión de refuerzo.
</ptxt>
<spec>
<title>
Resistencia de la válvula solenoide de control de presión
</title>
<ptxt>
14,7 &#8211; 16,1 &#937; a 20 &#176;C
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0B130015.swf" width = "88.000mm" height = "45.511mm" ver = "01" gw = "184" gh = "112"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Revise el funcionamiento de la válvula de solenoide de la presión de refuerzo usando la herramienta especial de la siguiente manera.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L1C005">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09917-47011">
09917&#8211;47011
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<s2>
<ptxt>
Compruebe si se aplica vacío en la boquilla &#34;a&#34; con la boquilla &#34;b&#34; bloqueada. Si se aplica vacío, sustituya la válvula de solenoide.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Conecte la batería con la válvula de solenoide como se muestra en la figura.
</ptxt>
<ptxt>
Compruebe si en este estado se aplica un vacío de hasta 40 kPa (0,4 kg&#x002F;cm&#x00B2;), de la misma forma que en el paso a).
</ptxt>
<ptxt>
Sustituya la válvula de solenoide si el vacío que se aplica es inferior al valor especificado.
</ptxt>
</s2>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Para aumentar el vacío hasta el valor especificado es necesario bombear rápidamente varias veces la palanca de la herramienta especial.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La válvula no mantiene vacío pero esto no indica que exista algún fallo.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0B130016.swf" width = "88.000mm" height = "53.625mm" ver = "02" gw = "187" gh = "135"/>
</figure>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
