<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4E">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "05">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0B4506001" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Comprobación del funcionamiento de la unidad hidráulica
</title>
<s1>
<ptxt>
Compruebe que el sistema básico de frenos, que no sea el ABS o ESP&#174;, está en buenas condiciones.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Compruebe que la tensión de la batería es 11 V, superior.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Levante el vehículo.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Coloque la transmisión en punto muerto y afloje el freno de estacionamiento.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Gire gradualmente cada rueda, a mano, para verificar si hay arrastre del freno. Si lo hay, corrija.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte la herramienta de diagnóstico SUZUKI al conector de enlace de datos (DLC) (1), con el interruptor de encendido colocado en la posición OFF.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L4E002">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00003">
Herramienta de diagnóstico SUZUKI
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A450008.swf" width = "88.000mm" height = "57.858mm" ver = "01" gw = "158" gh = "147"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido en la posición ON y seleccione el menú &#8220;Electronic Throttle Control&#8221; (control de mariposa electrónico) en &#8220;Miscellaneous test&#8221; (pruebas varias) (modo &#8220;MISC. TEST&#8221;) de la herramienta de diagnóstico de SUZUKI. Consulte más detalles en el manual del operador de la herramienta de diagnóstico SUZUKI.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
&#8220;Press&#8221; en el menú sólo funciona en vehículos con ESP&#174;.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Efectúe las comprobaciones siguientes, con la ayuda de otra persona.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Comprobación de despresurización
</ptxt>
<ptxt>
Pise el pedal (1) del freno y seleccione la rueda de prueba mediante la herramienta de diagnóstico de SUZUKI y haga que gire la rueda (2) otra persona. En este momento, compruebe si la rueda gira libremente debido a la despresurización del freno.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Comprobación de la despresurización
</ptxt>
<ptxt>
Deje de pisar el pedal (1) del freno y seleccione la rueda de prueba mediante la herramienta de diagnóstico de SUZUKI y haga que gire la rueda (2) otra persona. En este momento, compruebe si la rueda se bloquea debido a la presurización del freno.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention3>
<ptxt>
La presurización &#x002F; despresurización mediante la herramienta de diagnóstico de SUZUKI está disponible durante 0,5 segundo.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RH01450021.swf" width = "88.000mm" height = "47.021mm" ver = "01" gw = "158" gh = "116"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Compruebe el estado de las 4 ruedas respectivamente. Si encuentra algún problema, reemplace el conjunto de unidad hidráulica &#x002F; módulo de control.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Tras finalizar la comprobación, gire el interruptor de encendido a la posición OFF y desconecte la herramienta de exploración SUZUKI del DLC.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
