<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0B1104005" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Inspección del DTC
</title>
<s1>
<ptxt>
Prepare la herramienta de diagnóstico SUZUKI o la herramienta genérica de diagnóstico OBD.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conéctela al conector de enlace de datos (DLC) (1) ubicado en el lado inferior del tablero de instrumentos en el lado del asiento del conductor.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L1A001">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00003">
Herramienta de diagnóstico SUZUKI
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A110019.swf" width = "88.000mm" height = "57.858mm" ver = "01" gw = "158" gh = "147"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ponga el interruptor de encendido en ON.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Lea el DTC, de acuerdo con las instrucciones mostradas en la herramienta de diagnóstico, e imprima o anote estos datos. Consulte más detalles en el manual del operador de la herramienta de diagnóstico.
</ptxt>
<ptxt>
Si la comunicación entre la herramienta de exploración y el módulo de ECM no es posible, compruebe la comunicabilidad de la herramienta de diagnóstico conectándola al módulo de ECM de otro vehículo.
</ptxt>
<ptxt>
Si la comunicación es posible en tal caso, la herramienta de diagnóstico está en buen estado. Revise después el conector de enlace de datos y la línea (circuito) de datos en serie en el vehículo donde la comunicación antes era imposible.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Tras finalizar la inspección, coloque el interruptor de encendido en OFF y desconecte la herramienta de diagnóstico del conector de enlace de datos.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
