<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0B1100001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Precauciones en las reparaciones del motor
</title>
<attention2>
<ptxt>
Para el servicio del motor es necesario observar cuidadosamente las siguientes informaciones, ya que son importantes para prevenir los daños y para contribuir a un rendimiento fiable del motor.
</ptxt>
</attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Cuando, por cualquier motivo, levante o sujete el motor, no utilice un gato debajo del cárter de aceite. Debido a la pequeña holgura que hay entre el cárter de aceite y el colador de la bomba de aceite, el apoyo en un gato puede hacer que el cárter se doble contra el colador y que se dañe la unidad de recogida de aceite.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando se trabaje en el motor recuerde que el sistema eléctrico de 12 voltios es capaz de producir violentos y perjudiciales cortocircuitos.
</ptxt>
<ptxt>
Cuando se efectúe cualquier tarea que requiera que terminales eléctricos se conecten a masa, es necesario desconectar el cable de masa de la batería, en la batería.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Siempre que se extraiga el depurador de aire, la manguera de salida del depurador de aire, el turboalimentador, el interenfriador, la manguera de salida del interenfriador o el colector de admisión, se debe tapar la apertura de entrada. Esto protegerá contra la entrada accidental de materias extrañas que podrían llegar hasta el cilindro, y causar graves daños cuando se arranca el motor.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
