<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2B">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0B2201002" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Estructura de la alineación de las ruedas delanteras
</title>
<ptxt>
De todos los factores que determinan la alineación de las ruedas delanteras, sólo es posible ajustar la convergencia. No se pueden ajustar el ángulo de caída y el avance del pivote. 
</ptxt>
<ptxt>
Por ello, si el ángulo de caída o el avance del pivote están fuera de las especificaciones debido al daño causado por el estado de la carretera o una colisión, es necesario determinar si el daño está en la carrocería o en la suspensión, y se deberá proceder a reparar la carrocería dañada o a reemplazar la suspensión dañada.
</ptxt>
<p-change/>
<servinfosub id = "E5JB0B2201002001">
<title>
Inspeccione preliminares al ajuste de la alineación de las ruedas delanteras
</title>
<ptxt>
Las quejas relativas a la dirección y a las vibraciones no  son siempre el resultado de la alineación incorrecta de las ruedas. Otro punto adicional que hay que verificar es la posibilidad de desviación del trayecto del neumático debida al desgaste del neumático o a neumáticos fabricados incorrectamente. &#8220;Deriva&#8221; es la desviación del vehículo de la trayectoria recta en una carretera plana horizontal, producida sin que haya presión de las manos en el volante de dirección. Consulte 
<intxref refid = "E5JB0B2401006">Descripción de la desviación de trayectoria de neumáticos radiales</intxref>
 para determinar si el vehículo tiene un problema de desviación de trayectoria de neumático. Antes de hacer cualquier ajuste que afecte a la alineación de las ruedas, es necesario efectuar las inspecciones y comprobaciones siguientes para asegurarse de que las lecturas de la alineación y los ajustes de la alineación son correctos:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Compruebe la presión de inflado de todos los neumáticos y asegúrese de que todos tienen aproximadamente el mismo desgaste de banda de rodadura.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Compruebe si las juntas esféricas están flojas. Inspeccione los extremos de la barra de acoplamiento; si se comprueba que hay demasiada flojedad, proceda a corregir antes de ajustar.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Compruebe la desviación de las ruedas y los neumáticos.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Compruebe la altura de los tapacubos del vehículo; si está fuera del límite y se debe realizar una corrección, debe realizarse antes de ajustar la caída.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Compruebe si los brazos de control de suspensión están flojos.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Compruebe si hay fijaciones de barra estabilizadora sueltas o si faltan.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Hay que tomar en consideración las cargas excesivas, como las cajas de herramientas. Si esta carga excesiva es llevada normalmente en el vehículo, debe permanecer en el vehículo durante las comprobaciones de alineación.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Considere la condición del equipo utilizado para comprobar la alineación y siga las instrucciones del fabricante.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Independientemente del equipo del que se utilice para comprobar la alineación, el vehículo debe colocarse sobre una superficie plana.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention3>
<ptxt>
Para evitar posibles lecturas incorrectas de la convergencia, el ángulo de caída o el avance del pivote, antes de la inspección debe mover hacia arriba y hacia abajo algunas veces la parte delantera del vehículo.
</ptxt>
</attention3>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
