<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0B8200002" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Precauciones durante la manipulación y el almacenamiento de los componentes del sistema Airbag
</title>
<servinfosub id = "E5JB0B8200002001">
<title>
SDM
</title>
<attention1>
<ptxt>
Nunca aplique corriente al sistema de airbag cuando el SDM no está firmemente fijado al vehículo. De lo contrario, pueden producirse lesiones.
</ptxt>
</attention1>
<attention2>
<ptxt>
El SDM no debe utilizarse después de que haya detectado una vez condiciones de colisión que causen el despliegue del airbag. Consulte 
<intxref refid = "E5JB0B8204001">Comprobación del sistema de diagnóstico de airbags</intxref>
 cuando revise el SDM.
</ptxt>
</attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Nunca trate de desmontar el SDM.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando guarde un SDM, elija un lugar donde ni la temperatura ni la humedad alcancen valores elevados, y que esté exento de aceite, agua y polvo.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820001.swf" width = "88.000mm" height = "92.783mm" ver = "02" gw = "180" gh = "246"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Si un SDM ha sufrido una caída, sustitúyalo por uno nuevo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si durante el montaje de un SDM se ha dañado parte del piso, repárelo completamente antes de volver a montar.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Todos los elementos de fijación del soporte de montaje y del SDM deben apretarse cuidadosamente y la flecha debe apuntar hacia la parte delantera del vehículo, para así asegurar el funcionamiento correcto del sistema de airbag.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0B8200002002">
<title>
Módulos (Inflador) activos (no desplegados) de Airbag
</title>
<ptxt>
Es necesario tener especial cuidado cuando se manipulan y guardan módulos (infladores) activos (no desplegados) del airbag.
</ptxt>
<ptxt>
La rápida generación de gas durante el despliegue e inflado del airbag puede hacer que el módulo (inflador) de airbag, o un objeto que esté delante del módulo (inflador) de airbag sean lanzados por el aire en el caso poco probable de despliegue accidental.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
No trate nunca de medir la resistencia de los módulos (infladores) de airbag (conductor, pasajero, lateral de ambos lados y de cortina de ambos lados). Esto es muy peligroso ya que la corriente eléctrica del multímetro podría inflar el airbag.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820002.swf" width = "88.000mm" height = "161.575mm" ver = "02" gw = "151" gh = "441"/>
</figure>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
No trate nunca de desmontar módulos (infladores) de airbag.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si detecta alguna anomalía, sustitúyalo por un conjunto completo nuevo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando se comprueba alguna anormalidad en el módulo (inflador) activo (no desplegado) de airbag, asegúrese de desplegarlo antes de desecharlo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si hay grasa, producto limpiador, aceite, agua u otras sustancias en los módulos (infladores) de airbag (conductor, pasajero, lateral de ambos lados y de cortina de ambos lados), límpielos inmediatamente con un paño seco.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si un módulo de hinchado de airbag ha sufrido una caída desde una altura igual o superior a 90 cm (3 ft), debe ser sustituido por uno nuevo como un sólo conjunto.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Para manipular y guardar un módulo (inflador) de airbag activo, elija un lugar donde la temperatura ambiente sea inferior a 65 &#176;C (150 &#176;F), de baja humedad relativa y alejado del ruido eléctrico.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando lleve un módulo (inflador) de airbag activo, asegúrese de que la abertura está dirigida hacia adelante, fuera de su cuerpo. De esta forma se reduce al mínimo el riesgo de que se produzcan lesiones corporales en caso de una activación accidental del airbag. No lleve nunca el módulo (inflador) del airbag activo suspendido de los cables o del conector de la parte inferior del módulo.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
De lo contrario, pueden producirse lesiones.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820003.swf" width = "88.000mm" height = "106.895mm" ver = "01" gw = "175" gh = "286"/>
</figure>
<attention1>
<ptxt>
Si almacena un módulo (inflador) de airbag activo o lo deja sin vigilancia sobre un banco u otra superficie, coloque siempre el airbag (cubierta de guarnición) mirando hacia arriba y separado de la superficie.
</ptxt>
<ptxt>
También está prohibido colocar cualquier cosa en la parte superior de la cubierta de adorno, y apilar módulos (infladores) de airbag.
</ptxt>
<ptxt>
Esto es necesario para que quede un espacio libre donde el airbag pueda desplegarse e inflarse, en el caso de un eventual despliegue accidental.
</ptxt>
<ptxt>
De lo contrario, pueden producirse lesiones.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820004.swf" width = "88.000mm" height = "57.858mm" ver = "02" gw = "212" gh = "147"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0B8200002003">
<title>
Pretensor activo (no activado) del cinturón de seguridad
</title>
<ptxt>
Es necesario tener especial cuidado cuando se manipulan y guardan pretensores activos (no activados) de cinturón de seguridad.
</ptxt>
<ptxt>
Además, cuando los pretensores de cinturón de seguridad son activados se genera gas y el cinturón (1) de seguridad se retrae rápidamente dentro del conjunto (2) del retractor.
</ptxt>
<ptxt>
Por consiguiente, note que si son activados accidentalmente los pretensores de cinturón de seguridad y otro(s) objeto(s) a su alrededor puede(n) ser proyectado(s).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3JA01820043.swf" width = "88.000mm" height = "36.099mm" ver = "01" gw = "142" gh = "85"/>
</figure>
<attention1>
<ptxt>
No trate nunca de medir la resistencia de los pretensores de cinturón de seguridad. Esto es muy peligroso ya que la corriente eléctrica del multímetro podría activar el pretensor.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820005.swf" width = "88.000mm" height = "54.331mm" ver = "02" gw = "170" gh = "137"/>
</figure>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
No trate nunca de desmontar el pretensor del cinturón de seguridad (conjunto del retractor).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si detecta alguna anomalía, sustitúyalo por un conjunto completo nuevo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando se comprueba alguna anomalía en el pretensor del cinturón de seguridad activo (no activado), asegúrese de activarlo antes de desecharlo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si hay grasa, agente limpiador, aceite, agua, etc., en los pretensores de cinturón de seguridad (conjunto de retractor), límpielos inmediatamente con un paño seco y limpio.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si el pretensor de cinturón de seguridad ha caído desde una altura de 30 cm (1 ft) o más, debe sustituirse por uno nuevo como un solo conjunto.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Para la manipulación y almacenamiento de un pretensor activo de cinturón de seguridad, elija un lugar donde la temperatura ambiente sea inferior a 65 &#176;C (150 &#176;F), de baja humedad relativa y alejado del ruido eléctrico.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No transporte nunca el pretensor del cinturón de seguridad sujetándolo por la correa.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando coloque un pretensor activo de cinturón de seguridad en el banco de trabajo o en un lugar semejante asegúrese de no dejar dispuesta hacia abajo su superficie que incorpora el orificio de escape (1). También está terminantemente prohibido colocar cualquier objeto sobre la cara que incorpora el orificio (1) de escape, o apilar pretensores de cinturón de seguridad, uno sobre otro.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
De lo contrario, pueden producirse lesiones.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01820048.swf" width = "88.000mm" height = "42.689mm" ver = "01" gw = "164" gh = "104"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0B8200002004">
<title>
Módulo (inflador) de airbag desplegado y pretensor de cinturón de seguridad activado
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
El módulo (inflador) de airbag y el pretensor de cinturón de seguridad están muy calientes después de haberse desplegado&#x002F;activado. Espere a que se enfríen, por lo menos media hora, antes de comenzar a trabajar en ellos.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No aplique agua, aceite, etc., ni al módulo (inflador) de airbag ya desplegado, ni al pretensor activado del cinturón de seguridad.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Después de que un módulo (inflador) de airbag se ha desplegado, la superficie del airbag puede tener residuos de polvo. Estos residuos de polvo están constituidos principalmente por almidón de maíz (empleado para lubricar la bolsa cuando se infla), y por subproductos de la reacción química. Como es normal, en muchos procedimientos de servicio, es necesario llevar guantes y gafas protectoras.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lávese las manos con jabón suave y agua después de completar el trabajo.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<ptxt>
Consulte el procedimiento descrito en 
<intxref refid = "E5JB0B8206018">Desecho de componentes activados del sistema del airbag.</intxref>
 para el desecho.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0B8200002005">
<title>
Conector y mazo de cables del airbag
</title>
<ptxt>
El mazo de cables de airbag está incluido en el mazo de cables principal (1), mazo de cables del panel de instrumentos (2) y mazo de cables del piso (3) y mazo de cables del asiento (4). El mazo de cables de airbag puede ser identificado fácilmente porque parte del conector del lado del mazo de cables está cubierto por un tubo protector de color amarillo. Tenga mucho cuidado cuando lo manipule.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Cuando se detecta un circuito abierto en el mazo de cables del airbag, o si el mazo de cables, conector o terminal están dañados, reemplace el mazo de cables, los conectores y terminales como un solo conjunto.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando lo instale, asegúrese bien de que el mazo de cables del airbag no queda interferido o apretado por cualquier otra pieza.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Asegúrese de que el punto de conexión a masa (5) del sistema de airbag está limpio y fijado firme y correctamente para garantizar el óptimo contacto de metal con metal. La mala conexión a masa puede causar problemas intermitentes que son difíciles de diagnosticar.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820006.swf" width = "88.000mm" height = "61.739mm" ver = "01" gw = "215" gh = "158"/>
</figure>
</item>
</list1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
