<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1F">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0B1606003" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Inspección y limpieza del sistema de refrigeración del motor
</title>
<attention1>
<ptxt>
Para evitar el peligro de quemaduras, no retire la tapa del tanque de desgasificación mientras el motor y el radiador permanezcan calientes. Si la tapa se desmonta demasiado pronto podrían salir proyectados líquido hirviendo y vapor de agua.
</ptxt>
</attention1>
<s1>
<ptxt>
Compruebe si hay fugas o daños en el sistema de refrigeración.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Retire la tapa del tanque de desgasificación cuando el radiador esté frío y lave con agua limpia la tapa del tanque de desgasificación y el cuello de llenado.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Compruebe el nivel del refrigerante y la protección anticongelación.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Utilice un probador de presión (1) para comprobar que el sistema y la tapa del tanque de desgasificación (2) tienen la capacidad apropiada para soportar la presión.
</ptxt>
<ptxt>
Si es necesario reemplazar la tapa, utilice la tapa especificada para este vehículo.
</ptxt>
<spec>
<title>
Capacidad de aguante de presión del sistema de refrigeración y de la tapa del tanque de desgasificación (para la inspección)
</title>
<ptxt>
140 kPa (1,4 kg&#x002F;cm&#x00B2;), aproximadamente
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0B160003.swf" width = "88.000mm" height = "63.150mm" ver = "02" gw = "161" gh = "162"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Apriete las abrazaderas de la manguera e inspeccione todas las mangueras. Reemplace las mangueras siempre que estén agrietadas, hinchadas o deterioradas de cualquier otra forma.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Limpie el área delantera del núcleo del radiador.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
