<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0B1104167" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Prueba 2: Inspección del circuito de baja presión
</title>
<diag type = "test" id = "E5JB0B1104167001">
<testgroup>
<ptxt>
Revise el filtro de combustible:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Conformidad del filtro de combustible.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Posición y grado de contaminación del cartucho del filtro.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Posición y estado de los sellos.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si hay virutas metálicas en el filtro:
</ptxt>
<ptxt>
Reemplace el filtro de combustible, purgue el circuito y continúe con el procedimiento de detección de averías.
</ptxt>
</item>
</list1>
<question>
¿Está en buen estado?
</question>
<result>
YES
</result>
<action>
<ptxt>
Vaya al paso 2.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Repare o reemplace la pieza defectuosa.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup>
<ptxt>
Alimentación del sistema de inyección con combustible desde un depósito adicional.
</ptxt>
<ptxt>
Esta operación tiene como objetivo detectar posibles averías en el sistema de suministro de baja presión de un vehículo reemplazándolo completamente con un depósito adicional.
</ptxt>
<ptxt>
Modo:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Desconecte el tubo de suministro de combustible diesel en la entrada del filtro de combustible y séllelo con un tapón.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Conete un tubo en la entrada del filtro de combustible e inserte el otro extremo en un recipiente limpio con un volumen de 5 litros aproximadamente.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Desconecte el tubo de retorno de combustible diesel en el retorno de la bomba y la unión anti-fugas del inyector y séllelo con un tapón.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Llene el recipiente con combustible diesel limpio.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Arranque el motor y permita que el sistema se libere de aire por si mismo (no debe haber ninguna burbuja en el tubo de retorno).
</ptxt>
</item>
</list1>
<question>
¿Continúa la queja del cliente?
</question>
<result>
YES
</result>
<action>
<ptxt>
Si el circuito de baja presión está en buen estado, vuelva a conectar los diferentes tubos del circuito de baja presión y repita el procedimiento de la tabla de detección de averías o de la avería que le hizo realizar esta prueba.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Vaya al paso 3.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup>
<question>
¿Están las conexiones del circuito de baja presión en buen estado?
</question>
<result>
YES
</result>
<action>
<ptxt>
Vaya al paso 4.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Lleve a cabo las reparaciones necesarias.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup>
<ptxt>
Inspeccione el estado de la bomba de imprimación y que funciona correctamente. Realice las reparaciones si son necesarias y continúe con la prueba.
</ptxt>
<question>
¿Está en buen estado?
</question>
<result>
YES
</result>
<action>
<ptxt>
Vaya al paso 5.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Repare o reemplace la pieza defectuosa.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup>
<ptxt>
Si la avería todavía está presente con un bajo nivel de combustible, compruebe la consistencia entre el nivel de combustible real y el que se indica en el indicador combinado.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
La bomba de combustible se alimenta via un tubo Venturi localizado por debajo de la bomba.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Compruebe que la apertura del tubo Venturi (de 6 a 8 mm de diámetro) no está bloqueada por suciedad presente en el depósito de combustible. Revise la imprimación del circuito de combustible diesel de baja presión.
</ptxt>
<question>
¿Está en buen estado?
</question>
<result>
YES
</result>
<action>
<ptxt>
Vaya al paso 6.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Repare o reemplace la pieza defectuosa.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup>
<ptxt>
Asegúrese de que se está utilizando el combustible correcto:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Huela y compare el combustible con combustible diesel no contaminado:
</ptxt>
<ptxt>
para detectar gasolina, disolvente, diluyente, ácido sulfúrico (combustible con un color blanquecino), agua o aceite de combustible.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Si el combustible diesel no es correcto:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Sustituya el combustible diesel.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cambie el filtro de diesel.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Purgue el circuito de diesel de alta y baja presión
</ptxt>
</item>
</list1>
<question>
¿Está en buen estado?
</question>
<result>
YES
</result>
<action>
<ptxt>
Circuito de baja presión, correcto.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Repare o reemplace la pieza defectuosa.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
</diag>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
