<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2D">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0B2401005" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Descripción del balanceo de neumáticos radiales
</title>
<ptxt>
El balanceo es el movimiento lateral de lado a lado en la parte delantera y&#x002F;o la parte trasera del vehículo. Se debe a que el cinturón de acero no está recto dentro del neumático. Es más notorio a bajas velocidades, 8 a 48 km&#x002F;h (5 a 30 mph).
</ptxt>
<ptxt>
La prueba en carretera permite localizar el neumático defectuoso. Si está en la parte trasera, el extremo trasero del vehículo se sacude de lado a lado, es decir, se &#8220;balancea&#8221;. El conductor sentado tiene la sensación de que algo empuja lateralmente el vehículo.
</ptxt>
<ptxt>
Si el neumático defectuoso están en la parte delantera, el balanceo es más visual. La hoja metálica delantera se mueve hacia delante y hacia atrás, y el conductor tiene la sensación de que está en el centro de pivoteo del vehículo.
</ptxt>
<ptxt>
El balanceo puede ser diagnosticado rápidamente utilizando el detector de problemas de neumáticos (TPD), y siguiendo las recomendaciones del fabricante del equipo.
</ptxt>
<ptxt>
Si no se dispone de un TPD, se puede emplear de la manera indicada a continuación un método de sustitución de conjuntos en buen estado de neumáticos &#x002F; ruedas, aunque la comprobación durará más tiempo.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01240006.swf" width = "88.000mm" height = "51.156mm" ver = "01" gw = "196" gh = "128"/>
</figure>
<s1>
<ptxt>
Conduzca el vehículo para determinar si hay balanceo delantero o trasero.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale neumáticos y ruedas que se sabe que están en buen estado (en un vehículo semejante), en lugar de las ruedas del extremo que se balancea en el vehículo. Si el extremo del balanceo no se puede identificar, sustituya las ruedas traseras.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Vuelva a efectuar la prueba en carretera. Si se comprueba que hay mejoramiento, vuelva a instalar las ruedas originales, una a la vez, hasta identificar el neumático que causa el balanceo. Si no hay mejoramiento, instale neumáticos en buen estado, en lugar de los cuatro neumáticos. A continuación, reinstale los neumáticos originales de la misma manera que antes.
</ptxt>
</s1>
<figure>
<title>
Recomendaciones del fabricante del equipo
</title>
<graphic graphicname = "I2RH01240007S.swf" width = "183.000mm" height = "100.192mm" ver = "01" gw = "465" gh = "267"/>
</figure>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
