<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10C">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0BA300001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Precauciones al diagnosticar averías
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Antes de confirmar un código de diagnóstico (DTC), no desconecte el conector del módulo de control del inmovilizador (ICM), el cable de la batería de la propia batería, el mazo de cables de masa ni el fusible principal. La desconexión eliminará el DTC almacenado en el ICM.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Los DTC almacenados en la memoria del módulo de control del inmovilizador pueden borrarse y comprobarse con la herramienta de escaneado SUZUKI. Antes de usarla, lea el Manual del operador atentamente para conocer las funciones disponibles y cómo utilizarlas.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Asegúrese de leer 
<intxref refid = "E5JB0B0000006">Precauciones para el servicio de circuitos eléctricos</intxref>
 antes de la inspección.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La comunicación del ECM, BCM, el medidor combinado, el módulo de control ABS&#x002F;ESP&#174;, el módulo de control del inmovilizador, el módulo de control de 4WD y el sensor de ángulo de dirección (si está instalado) se establecen mediante CAN. (Si desea obtener más detalles sobre la comunicación CAN, consulte 
<intxref refid = "E5JB0B1101005">Descripción del sistema de comunicación de CAN</intxref>
) Por lo tanto, manipule las líneas de comunicación CAN con cuidado consultando 
<intxref refid = "E5JB0B0000005">Precauciones para el Sistema de Comunicaciones CAN</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
