<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "7B">
<servcat sctnbr = "07" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0B7206001" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "1" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Procedimiento de carga de refrigerante del A&#x002F;C
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
No exponga su ojos al (líquido) refrigerante. 
</ptxt>
<ptxt>
Cualquier refrigerante líquido-134a que escape por accidente tiene una temperatura de aproximadamente &#8211;6 &#176;C por debajo del punto de congelación. El fluido HFC-134a (R-134a) puede causarle graves lesiones si le cae en los ojos. Para proteger sus ojos de tal accidente es necesario que lleve siempre gafas protectoras. Si entrara líquido HFC-134a (R-134a) en sus ojos, consulte inmediatamente a un médico.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
No se restriegue los ojos afectados con las manos. Por el contrario, aplique abundante agua fresca en el área afectada con el fin de hacer subir a más de 0 ºC la temperatura del área afectada.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Tan pronto como sea posible, reciba la atención médica y el tratamiento adecuado de un doctor o de un oculista.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Si el líquido HFC-134a (R-134a) entra en contacto con su piel, el área afectada se deberá tratar de forma similar a una lesión producida por congelación.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No se debe manipular el refrigerante cerca de un lugar donde se esté soldando o limpiando al vapor.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El refrigerante se debe conservar en un lugar frío y oscuro. No almacene nunca el refrigerante en un lugar con temperaturas altas, por ejemplo, en un lugar que quede expuesto a la luz solar directa, cerca de un fuego, o dentro de un vehículo (incluyendo el maletero).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Evite respirar el vapor emitido cuando se quema el HFC-134a (R-134a). Tal vapor puede ser peligroso y dañino para la salud.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A720031S.swf" width = "183.000mm" height = "73.381mm" ver = "04" gw = "360" gh = "191"/>
</figure>
<servinfosub id = "E5JB0B7206001001" page = "2">
<title>
Recuperación
</title>
<ptxt>
Cuando descargue el refrigerante del sistema de A&#x002F;C, recupere siempre el refrigerante utilizando el equipo para recuperación y reciclado de refrigerante (1). La descarga en la atmósfera del refrigerante HFC-134a (R-134a) puede producir efectos perniciosos en el medio ambiente.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Tras recuperar el refrigerante del sistema, mida la cantidad vaciada de aceite de compresor para su posterior rellenado. Consulte 
<intxref refid = "E5JB0B7200008">Precauciones al rellenar el aceite de compresor</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando manipule el equipo de recuperación y reciclaje, asegúrese bien de seguir las instrucciones que se indican en el manual del equipo.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0B720008.swf" width = "88.000mm" height = "82.553mm" ver = "01" gw = "225" gh = "217"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0B7206001002" page = "2">
<title>
Vaciado
</title>
<attention2>
<ptxt>
No vacíe antes de recuperar el refrigerante del sistema.
</ptxt>
</attention2>
<attention3>
<ptxt>
Una vez que se abre (expone) al aire exterior el circuito del sistema de A&#x002F;C, hay que vaciar el sistema de aire acondicionado utilizando una bomba de vacío.  Se debe fijar un juego de manómetros al sistema de A&#x002F;C y se debe vaciar el sistema durante aproximadamente 20 minutos.
</ptxt>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Conecte la manguera (1) de carga de alta presión y la manguera (2) de carga de baja presión del conjunto del manómetro (3) del colector, respectivamente como se indica a continuación. 
</ptxt>
<ptxt>
Manguera de carga alta (1) &#8594; Válvula de carga (4) de alta presión en la tubería de descarga.
</ptxt>
<ptxt>
Manguera de carga (2) de baja presión &#8594; Válvula de carga (5) de baja presión en la tubería de aspiración del condensador
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Fije la manguera (6) de carga central del conjunto (3) del manómetro del colector a la bomba (7) de vacío.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Haga funcionar la bomba de vacío (7) y, después, abra la válvula lateral de descarga (9) (HI (alta))  del juego de manómetros del colector (3). 
</ptxt>
<ptxt>
Si no hay bloqueo en el sistema, se indicará alta presión en el manómetro (10) de alta presión. 
</ptxt>
<ptxt>
En tal caso, abra la válvula del lado contrario (Lo) (8) del juego y repare el sistema.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Aproximadamente 10 minutos después, el manómetro (11) de baja presión debería indicar un vacío inferior a &#8211;100 kPa (&#8211;1,0 kg&#x002F;cm&#x00B2;, &#8211;760 mmHg), siempre que no haya fugas en el sistema.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Si el sistema no indica un valor inferior a &#8211;100 kpa (&#8211;1,0 kg&#x002F;cm&#x00B2;, &#8211;760 mmHg), cierre ambas válvulas, pare la bomba de vacío y observe el movimiento del indicador del manómetro de baja presión.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El aumento de la lectura del manómetro sugiere que hay fugas. En tal caso, repare el sistema antes de continuar el vaciado.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si el manómetro muestra una lectura estable (sugiriendo que no hay fugas) prosiga con el vaciado.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
El proceso de vaciado se debe efectuar durante 20 minutos como mínimo.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Continúe el vaciado hasta que la lectura del manómetro de baja presión indique un vacío inferior a &#8211;100 kPa (&#8211;1,0 kg&#x002F;cm&#x00B2;, &#8211;760 mmHg) y, a continuación, cierre ambas válvulas (8), (9).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Pare la bomba de vacío (7). Desconecte la manguera (6) de carga central de la boquilla de entrada de la bomba. Ahora, el sistema está preparado para la carga de refrigerante.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0B720009.swf" width = "88.000mm" height = "87.139mm" ver = "02" gw = "191" gh = "230"/>
</figure>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0B7206001003" page = "2">
<title>
Inspección de fugas de presión en el sistema de A&#x002F;C
</title>
<ptxt>
Tras finalizar el vaciado, cierre la válvula de presión alta (HI) y la válvula de presión baja (LO) del manómetro y espere 10 minutos. Compruebe que la lectura del manómetro de presión baja no ha cambiado.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Si la lectura del manómetro se mueve hacia el valor &#8220;0&#8221;, esto indica que hay fuga en alguna parte. Revise las conexión de los tubos y efectúe las correcciones necesarias. Vacíe después de nuevo el sistema y asegúrese de que no hay fugas.
</ptxt>
</attention2>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0B7206001004" page = "2">
<title>
Carga
</title>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Dado que para este sistema de A&#x002F;C no se utiliza mirilla, no efectúe una carga adicional en el sistema de A&#x002F;C. Para cargar la cantidad adecuada de refrigerante, recupere y vacíe primero el sistema de A&#x002F;C. Cargue después la cantidad adecuada de refrigerante en el sistema de A&#x002F;C.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cargue siempre por el lado de baja presión del sistema de A&#x002F;C después de que la carga inicial se haya efectuado desde el lado de alta presión, con el motor parado.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Nunca cargue en el lado de alta presión del sistema de A&#x002F;C con el motor en marcha.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No cargue cuando el compresor está caliente.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando deba hacer una perforación en el contenedor del refrigerante, para instalar la válvula de derivación, siga cuidadosamente todas las indicaciones del fabricante.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Utilice siempre un manómetro de presión antes y durante la carga. 
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando se deseche, el recipiente del refrigerante debe estar vacío (sin ningún resto de refrigerante).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No caliente el recipiente del refrigerante hasta los 40 &#176;C o más.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando cargue, no invierta el sentido de la posición del recipiente de refrigerante. La inversión de la posición hace que entre líquido refrigerante en el compresor y esto provoca, entre otras cosas, problemas en la compresión del líquido refrigerante.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
<attention3>
<ptxt>
El sistema de A&#x002F;C contiene HFC-134a (R-134a).
</ptxt>
<ptxt>
A continuación se describe el procedimiento para cargar refrigerante en el sistema de A&#x002F;C desde el recipiente de servicio de refrigerante.
</ptxt>
<ptxt>
Cuando cargue el refrigerante recuperado utilizando el equipo de recuperación y reciclaje (cuando se recicla el refrigerante), siga el procedimiento descrito en el manual de instrucciones del fabricante del equipo.
</ptxt>
</attention3>
<ptxt>
Cargue la cantidad adecuada y exacta de refrigerante de acuerdo con el siguiente procedimiento.
</ptxt>
<spec>
<title>
Cantidad especificada de refrigerante
</title>
<ptxt>
570 &#177; 30 g
</ptxt>
</spec>
<ptxt>
La carga inicial del sistema de A&#x002F;C se efectúa desde el lado de alta presión, con el motor parado.
</ptxt>
<ptxt>
A continuación, se debe seguir este procedimiento para cargar desde el lado de baja presión, con el motor en marcha.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Después de evacuar el sistema, verifique que las mangueras están correctamente colocadas.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte en sus posiciones, la manguera (1) de carga de baja presión y la manguera (2) de carga de alta presión del conjunto (3) del manómetro de colector. Abra después la válvula (4) del recipiente del refrigerante para purgar la tubería de carga.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Abra la válvula (6) del lado de presión alta y cargue refrigerante en el sistema.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Unos momentos después, abra la válvula (5) del lado de presión baja y cierre la válvula (6) del lado de presión alta.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Asegúrese de que la válvula del lado de presión alta está bien cerrada.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0B720010.swf" width = "88.000mm" height = "85.022mm" ver = "02" gw = "191" gh = "224"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Arranque el motor y mantenga el régimen del motor a 1.500 rpm. Ponga después en marcha el sistema de A&#x002F;C.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Cargue el sistema de A&#x002F;C con refrigerante en estado de vapor. En este momento el recipiente del refrigerante se debe mantener en vertical.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Cuando se vacía el recipiente de refrigerante (3), emplee el siguiente procedimiento para reemplazarlo por un recipiente de refrigerante (3) nuevo.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Cierre la válvula de baja presión.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Reemplace el recipiente (3) vacío por un recipiente de refrigerante que se haya cargado con refrigerante. Cuando utilice la válvula de derivación (4) del contenedor de refrigerante, aplique el procedimiento siguiente para el reemplazo.
</ptxt>
<s3>
<ptxt>
Extraiga la aguja (1) y retire la válvula de derivación del recipiente de refrigerante (4) aflojando su tuerca plana (2).
</ptxt>
</s3>
<s3>
<ptxt>
Instale la válvula de derivación del recipiente de refrigerante (4), que ha sido desmontada con anterioridad, en un nuevo recipiente de refrigerante (3).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01720015.swf" width = "88.000mm" height = "49.476mm" ver = "01" gw = "89" gh = "123"/>
</figure>
</s3>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Purgue todo el aire que quede en la manguera de carga central.
</ptxt>
<ptxt>
Cuando utilice la válvula de derivación del contenedor de refrigerante, aplique el procedimiento siguiente para purgar el aire.
</ptxt>
<s3>
<ptxt>
Apriete completamente una vez la válvula de derivación del recipiente de refrigerante y, después, afloje (abra) ligeramente la tuerca plana.
</ptxt>
</s3>
<s3>
<ptxt>
Abra un poco la válvula de presión baja del juego de manómetros del colector.
</ptxt>
</s3>
<s3>
<ptxt>
En cuanto salga el refrigerante, emitiendo un sonido &#8220;silbante&#8221; (1) por la holgura que hay entre el recipiente del refrigerante y la válvula de derivación, apriete la tuerca plana y también la válvula del lado de presión baja del juego de manómetros del colector.
</ptxt>
</s3>
<s3>
<ptxt>
Gire la manilla de la válvula de derivación en el sentido de las agujas del reloj de manera que su aguja se enrosque en el recipiente nuevo y perfore un orificio para el flujo del refrigerante.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01720016.swf" width = "88.000mm" height = "62.049mm" ver = "01" gw = "104" gh = "159"/>
</figure>
</s3>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Tras cargar el sistema con la cantidad especificada (570 &#177; 30 g) de refrigerante o cuando el manómetro de  presión baja y el manómetro de presión alta hayan indicado los valores especificados a continuación, cierre la válvula del lado de presión baja en el juego de manómetros del colector.
</ptxt>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "1.654in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "1.811in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry namest = "1" nameend = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Ejemplo de presión del lado de baja y del lado de alta
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry namest = "1" nameend = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Los manómetros deben indicar las siguientes lecturas cuando la temperatura ambiente es 30 &#176;C
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Presión
</ptxt>
<ptxt>
en el manómetro de presión alta
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
1.570 &#8211; 1.970 kPa
</ptxt>
<ptxt>
15,7 &#8211; 19,7 kg&#x002F;cm&#x00B2;
</ptxt>
<ptxt>
223 &#8211; 282 psi
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Presión
</ptxt>
<ptxt>
en el manómetro de presión baja
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
230 &#8211; 330 kPa
</ptxt>
<ptxt>
2,3 &#8211; 3,3 kg&#x002F;cm&#x00B2;
</ptxt>
<ptxt>
33 &#8211; 47 psi
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0B7206001005" page = "2">
<title>
Extracción del juego de manómetros del colector
</title>
<attention1>
<ptxt>
El lado de presión alta está bajo presión alta.
</ptxt>
<ptxt>
Tenga por lo tanto cuidado para que en especial sus ojos y su piel no resulten dañados.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Para el sistema de A&#x002F;C cargado con la cantidad especificada de refrigerante, retire de la siguiente manera el juego de manómetros del colector.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Cierre la válvula del lado de baja presión del conjunto del manómetro del colector. (La válvula del lado de alta presión permanece cerrada continuamente durante el proceso de carga)
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Cierre la válvula del contenedor del refrigerante.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Pare el motor.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Utilice un trapo de taller y retire las mangueras de carga de las válvulas de servicio. Esta operación se debe efectuar rápidamente.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ponga las tapas en las válvulas de servicio.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0B7206001006" page = "2">
<title>
Compruebe si hay fugas de refrigerante en el sistema de A&#x002F;C
</title>
<ptxt>
Siempre que se sospeche que hay fugas de refrigerante en el sistema o que un trabajo de servicio realizado podría producir una avería en las tuberías y&#x002F;o en las conexiones, se aconseja efectuar una prueba de detección de fugas.
</ptxt>
<ptxt>
Para efectuar cualquier prueba de fugas de refrigerante, es necesario emplear el sentido común ya que la necesidad y desarrollo de tal prueba dependen - en general - de la naturaleza de la queja y del tipo del servicio efectuado en el sistema.
</ptxt>
<topic id = "E5JB0B7206001007">
<title>
Detector de fugas de líquido
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Para evitar explosiones o incendios, asegúrese de que no hay llamas en las proximidades.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El refrigerante se transforma en un gas venenoso (fosgeno) cuando se expone al fuego. No inhale este gas.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<ptxt>
Hay diversas fijaciones y lugares en el sistema de aire acondicionado en las que se puede utilizar una solución líquida detectora de fugas para detectar fugas puntuales de líquido refrigerante.
</ptxt>
<ptxt>
Aplique simplemente un trocito de algodón, por ejemplo el que se incluye en la tapa del frasquito, empapado en la solución en la zona y, en cuestión de segundos, se formarán burbujas en los puntos de fuga, si los hay.
</ptxt>
<ptxt>
En zonas confinadas, tales como algunas secciones del evaporador y del condensador, resulta más práctico utilizar un detector de fugas (refrigerante) electrónico (1) para determinar si hay fugas.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L7B003">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09990-86011">
09990&#8211;86011
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A720035.swf" width = "88.000mm" height = "46.047mm" ver = "01" gw = "141" gh = "114"/>
</figure>
</topic>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
