<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9A">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0B9100002" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Precauciones para el sistema de cableado
</title>
<attention1>
<ptxt>
(para los vehículos con sistema complementario de sujeción (airbag) y&#x002F;o el sistema de pretensor del cinturón de seguridad).
</ptxt>
<ptxt>
Los servicios que deban ser efectuados en o en torno a los componentes o el cableado del sistema de airbag o del pretensor del cinturón de seguridad deben ser encargados exclusivamente a un concesionario autorizado SUZUKI. Tenga en cuenta todas las advertencias del &#8220;Sistema de airbag&#8221; y desactive los sistemas antes de realizar el servicio. En caso de no respetarse las advertencias, el airbag podría inflarse accidentalmente o podría quedar inutilizado. Cualquiera de estos dos casos puede causar daños corporales graves.
</ptxt>
</attention1>
<attention2>
<ptxt>
Con el fin de evitar daños a las piezas eléctricas o electrónicas (especialmente los ordenadores o semiconductores) o evitar un incendio:
</ptxt>
</attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Cuando desconecte los terminales de la batería, asegúrese de
</ptxt>
<ptxt>
1: desconectar el interruptor de encendido y el resto de interruptores,
</ptxt>
<ptxt>
2: el cable del terminal negativo (&#8211;) y
</ptxt>
<ptxt>
3: el cable del terminal positivo (&#x002B;).
</ptxt>
<ptxt>
Conecte los cables en el orden inverso al de desconexión.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando desconecte los conectores, asegúrese de desbloquear el cierre del conector (si estuviera equipado) y luego tire de las protecciones del conector para retirarlas. No tire de los cables.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Conecte los conectores sujetando las protecciones del conector. Asegúrese de que estén adecuadamente sujetas.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Instale el mazo de cables firmemente.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando instale las piezas, asegúrese de que no interfieran ni pincen el mazo de cables.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Evite en la medida de lo posible colocar los cables cerca o alrededor de una esquina, un borde de la carrocería o cualquier pieza. En caso necesario, proteja el mazo de cables con cinta o un producto similar.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando sustituya un fusible, asegúrese de utilizar un fusible de la capacidad especificada. Si emplea un fusible de mayor capacidad podrían producirse daños en las piezas eléctricas e incluso fuego.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Trate con cuidado las piezas eléctricas y electrónicas (ordenador, relé, etc.) y no las deje caer.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No exponga las piezas eléctricas&#x002F; electrónicas a altas temperaturas (aproximadamente 80 &#176;C (176 &#176;F) o superiores) o al agua.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Asegúrese de insertar la sonda de prueba (o, si fuera necesario, una aguja o cable adecuado diseñado para el trabajo de inspección) en la parte trasera (lado del mazo de cables) del conector para realizar la inspección con el fin de no dañar o deformar el terminal del conector.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
