<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "0B">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0B0206026" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Inspección del sistema de dirección
</title>
<s1>
<ptxt>
Mantenga rectas las ruedas del vehículo y compruebe si hay juego y rechinamientos en el volante de dirección.
</ptxt>
<spec>
<title>
Juego del volante de dirección
</title>
<ptxt>
&#8220;a&#8221;: 0 &#8211; 30 mm
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01020050.swf" width = "88.000mm" height = "52.270mm" ver = "01" gw = "179" gh = "131"/>
</figure>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Compruebe si hay daños o rechinamientos en las juntas universales del eje de dirección. Si hay daños o rechinamientos, cambie la pieza defectuosa por una pieza nueva.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Verifique si el varillaje de la dirección está flojo o dañado. Repare o reemplace la pieza defectuosa, si hay alguna.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Compruebe la firmeza del apriete de pernos y tuercas, y vuelva a apretarlos cuando sea necesario. 
</ptxt>
<ptxt>
Repare o reemplace las piezas defectuosas, si existen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Compruebe si las fundas protectoras del varillaje de la dirección están dañadas (tienen fugas, están desprendidas, rasgadas, abolladas, etc). Si se encuentran defectos, reemplácela por una nueva.
</ptxt>
<ptxt>
Si se encuentra alguna abolladura en las fundas de la cremallera de dirección, corríjala a su forma original girando el volante a izquierda y derecha hasta que deje de girar y manteniéndolo fijo durante unos segundos.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0B020010.swf" width = "88.000mm" height = "68.089mm" ver = "01" gw = "187" gh = "176"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Compruebe la alineación de las ruedas consultando 
<intxref refid = "E5JB0B2206001">Inspección y ajuste de la alineación de las ruedas delanteras</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
