<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "H5JB0A8206018" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Légzsák (felfúvódó) modul és biztonságiöv-előfeszítő selejtezése
</title>
<attention1>
<ptxt>
A megfelelő légzsák (felfúvódó) modul és biztonságiöv-előfeszítő selejtezési eljárás elmulasztása a légzsák felfúvódását és az előfeszítő aktiválását eredményezheti, ami személyi sérülést okozhat. Ne dobjon ki működőképes (felfúvatlan) légzsák (felfúvódó) modulokat és biztonságiöv-előfeszítőket. Mivel a fel nem fúvódott légzsák (felfúvódó) modult &#x002F; nem aktivált biztonságiöv-előfeszítőt nem szabad a közönséges szemétbe tenni. A fel nem fúvódott légzsák (felfúvódó) modul és a nem aktivált biztonságiöv-előfeszítő olyan anyagokat tartalmaz, amelyek súlyos betegséget vagy személyi sérülést okozhatnak, ha a lezárt tartály megsérül a szemét elszállítása során.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
A légzsák (felfúvódó) modul &#x002F; biztonságiöv-előfeszítő a járművön belül vagy kívül fújható fel &#x002F; aktiválható. Az alkalmazandó felfújási &#x002F; aktiválási módszer a jármű végső selejtezésétől függ. Nézze át a következő útmutatást, hogy eldönthesse, az adott helyzetben melyik lesz a legjobb módszer.
</ptxt>
<ptxt>
Felfújás &#x002F; aktiválás a járművön kívül: Ha vissza akarja küldeni a járművet szervizelés céljából, akkor a járművön kívül fújja fel a légzsák (felfúvódó) modult (modulokat) vagy aktiválja a biztonságiöv-előfeszítőt (előfeszítőket).
</ptxt>
<ptxt>
Felfújás &#x002F; aktiválás a járművön belül: Ha a járművet megsemmisítik vagy pótalkatrésznek használják fel, akkor járműbe szerelt állapotban fújja fel a légzsák (felfúvódó) modult (modulokat) vagy aktiválja a biztonságiöv-előfeszítőt (előfeszítőket).
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Ennél a munkánál a következő óvintézkedéseket kell betartani. Az óvintézkedések elmulasztása személyi sérülést okozhat.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Az eljárást szigorúan az itt leírtak szerint kell elvégezni.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Az eljárás megkezdése előtt lásd a következőket: 
<intxref refid = "H5JB0A8200001">Légzsákrendszer szervizelésével és diagnosztikájával kapcsolatos óvintézkedések</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A véletlen felfúvódás &#x002F; aktiválódás elkerülése érdekében a munkát csak egyetlen személy végezheti.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Mivel a légzsák (felfúvódó) modul felfújása és a biztonságiöv-előfeszítő aktiválása alkalmával füst keletkezik, jól szellőztetett helyet válasszon az eljáráshoz
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A légzsák (felfúvódó) modul és a biztonságiöv-előfeszítő azonnal felfúvódik &#x002F; aktiválódik, amint egy 12 V-os jármű-akkumulátort csatlakoztatunk hozzá. Az egész felfújási &#x002F; aktiválási és selejtezési eljárás során viseljen védőszemüveget.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Viseljen alkalmas fülvédőt a légzsák (felfúvódó) modul felfújása és a biztonságiöv-előfeszítő aktiválása során. Továbbá hívja fel a felfújás &#x002F; aktiválás helyszínének közelében tartózkodók figyelmét is a megfelelő fülvédő használatára.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne fújjon fel &#x002F; aktiváljon egyszerre egynél több légzsákrendszer elemet (légzsák (felfúvódó) modult és biztonságiöv-előfeszítőt).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A működtető vezetékköteget először mindig a légzsák (felfúvódó) modulhoz vagy a biztonságiöv-előfeszítőhöz kell csatlakoztatni, és csak ezután szabad a 12&#160;V-os jármű-akkumulátorra kötni. A működtető vezetéket mindaddig rövidre kell zárni, és nem szabad rákötni a 12 V-os jármű-akkumulátorra, amíg nem áll készen a légzsák (felfúvódó) modul felfújására, vagy a biztonságiöv-előfeszítő aktiválására.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<c-change/>
<servinfosub id = "H5JB0A8206018001">
<title>
Felfúvódás &#x002F; aktiválás a járművön kívül
</title>
<ptxt>
Ha vissza akarja küldeni a járművet szervizelés céljából, akkor a járművön kívül fújja fel a légzsák (felfúvódó) modult (modulokat) vagy aktiválja a biztonságiöv-előfeszítőt (előfeszítőket).
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Fordítsa a gyújtáskapcsolót &#8220;LOCK&#8221; helyzetbe és vegye ki a kulcsot.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
A felfúvódási &#x002F; aktiválási művelet alatt viseljen védőszemüveget.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ellenőrizze hogy, nincs-e szakadás, rövidzárlat vagy sérülés a célszerszámokon (a felfúvódás vezetékkötegen (A) és az adapterkábelen (B)). Ha bármilyen hibát talál, ne használja azokat, hanem új célszerszámot használjon.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0186">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-75031">
09932&#8211;75031
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L8B0187">
<s-part>
(B)
</s-part>
<s-number num = "09932-76510">
09932&#8211;76510
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Zárja rövidre a felfúvódás vezetékköteg két fővezetékét (1) egymással a két banándugó gondos egymásba illesztésével.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
A felfúvódás vezetékköteget mindaddig rövidre kell zárni és nem szabad rákötni a 12&#160;V-os jármű-akkumulátorra, amíg készen nem áll a légzsák (felfúvódó) modul felfújására, vagy a biztonságiöv-előfeszítő aktiválására.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820084.swf" width = "88.000mm" height = "61.499mm" ver = "01" gw = "204" gh = "157"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Vegye ki a légzsák (felfúvódó) modult (modulokat) és biztonságiöv-előfeszítőt (előfeszítőket). Lásd: 
<intxref refid = "H5JB0A8206005">Vezetőoldali légzsák (felfúvódó) modul leszerelése és felszerelése</intxref>
, 
<intxref refid = "H5JB0A8206007">Utasoldali légzsák (felfúvódó) modul leszerelése és felszerelése</intxref>
, 
<intxref refid = "H5JB0A8206009">Oldallégzsák (felfúvódó) modul leszerelése és felszerelése</intxref>
, 
<intxref refid = "H5JB0A8206011">Oldalsó függönylégzsák (felfúvódó) modul leszerelése és felszerelése</intxref>
 vagy 
<intxref refid = "H5JB0A8106002">Első ülés biztonsági övének leszerelése és felszerelése</intxref>
.
</ptxt>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
A működőképes légzsák (felfúvódó) modul kezeléséhez és tárolásához 65&#176;C-nál (150&#160;&#176;F) alacsonyabb hőmérsékletű, mérsékelt páratartalmú, elektromos zajoktól mentes helyet válasszon.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Működőképes légzsák (felfúvódó) modul szállításakor mindig ügyeljen arra, hogy a burkolat ne ön felé nézzen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ha egy működőképes légzsák (felfúvódó) modult tárol, vagy felügyelet nélkül egy munkapadon vagy más felületen hagy, akkor a burkolat mindig felfelé nézzen, a hordfelülettel ellentétes irányba. Ugyancsak tilos bármit a burkolatra tenni, valamint a légzsák (felfúvódó) modulokat egymásra helyezni. Erre azért van szükség, hogy szabad hely álljon a légzsák (felfúvódó) modul rendelkezésére a kibomláshoz abban a valószínűtlen esetben, ha az véletlenül működésbe lépne.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Az óvintézkedések elmulasztása személyi sérülést okozhat.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820098.swf" width = "88.000mm" height = "104.425mm" ver = "02" gw = "229" gh = "279"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.236in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "3.228in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;A&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1">
<ptxt>
A működőképes légzsák (felfúvódó) modul szállításakor mindig ügyeljen arra, hogy a burkolat (a légzsák nyílása) ne ön felé nézzen.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;B&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1">
<ptxt>
A működőképes légzsák (felfúvódó) modult mindig a burkolattal (a légzsák nyílása) felfelé helyezze a munkapadra, és ne tegye könnyen elmozduló tárgyak közelébe.
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
A biztonságiöv-előfeszítők kezeléséhez és tárolásához 65&#176;C-nál (150 &#176;F) alacsonyabb hőmérsékletű, mérsékelt páratartalmú, elektromos zajoktól mentes helyet válasszon.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne szállítsa a biztonságiöv-előfeszítőt a hevedernél fogva.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ha egy biztonságiöv-előfeszítőt munkapadra vagy más felületre helyez, ügyeljen arra, hogy a kifúvó nyílással (1) ellátott oldal felfelé nézzen. Tilos bármit a biztonságiöv-előfeszítőre helyezni.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Ellenkező esetben személyi sérülés következhet be.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I4JA01822118.swf" width = "88.000mm" height = "44.100mm" ver = "01" gw = "164" gh = "108"/>
</figure>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
A légzsák (felfúvódó) modult vagy biztonságiöv-előfeszítőt a következőképpen helyezze el:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Vezetőoldali légzsák (felfúvódó) modul esetében
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Tisztítson meg a földön egy kb. 185 cm (6 ft) átmérőjű területet (3) a vezetőoldali légzsák (felfúvódó) modul (1) felfújásához. Legmegfelelőbb egy szilárd burkolatú, tevékenységektől mentes hely a szabadban. Ha a szabadban nem áll hely rendelkezésre, a műhely padlóján alakítson ki olyan területet, ahol nem folyik más tevékenység, és a szellőzés megfelelő. Ügyeljen arra, hogy a felfúvódás közelében ne legyenek szabadon elmozduló vagy éghető tárgyak.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Helyezze a vezetőoldali légzsák (felfúvódó) modult (1) PVC burkolatával felfelé (2) a földre, az a) lépésben kialakított területre.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3JA01820036.swf" width = "88.000mm" height = "61.584mm" ver = "01" gw = "170" gh = "158"/>
</figure>
</item>
</list2>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Utasoldali légzsák (felfúvódó) modul esetében
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Tisztítson meg a földön egy kb. 185 cm (6 ft) átmérőjű területet (3) az utasoldali légzsák (felfúvódó) modul (1) felfúvódásához. Legmegfelelőbb egy szilárd burkolatú, tevékenységektől mentes hely a szabadban. Ha a szabadban nem áll hely rendelkezésre, a műhely padlóján alakítson ki olyan területet, ahol nem folyik más tevékenység, és a szellőzés megfelelő. Ügyeljen arra, hogy a felfúvódás közelében ne legyenek szabadon elmozduló vagy éghető tárgyak.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Helyezze az (A) felfúvókészüléket a földre, az a) lépésben kialakított területre.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0188">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-75041">
09932&#8211;75041
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</item>
<item>
<ptxt>
Töltse meg az (A) felfúvókészülék műanyag tartályát vízzel vagy homokkal. Erre a készülék felfúvódás közbeni stabilizálásához van szükség.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Szerelje az utasoldali légzsák (felfúvódó) modult (1) az (A) felfúvókészülékre, gondosan meghúzva az M8 csavart (2).
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Feltétlenül 7T szilárdságú, M8 méretű csavarral erősítse az utasoldali légzsák (felfúvódó) modult (1) a felfúvókészülékre (A).
</ptxt>
</attention2>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820099.swf" width = "88.000mm" height = "62.797mm" ver = "01" gw = "175" gh = "161"/>
</figure>
</item>
</list2>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
ldallégzsák (felfúvódó) modul esetében
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Szedje ki a karmantyút (1) és annak rögzítőanyáját (2), ha van.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820088.swf" width = "88.000mm" height = "41.631mm" ver = "01" gw = "165" gh = "101"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Tisztítson meg a földön egy kb. 185 cm (6 ft) átmérőjű területet (3) az oldallégzsák (felfúvódó) modul felfújásához. Legmegfelelőbb egy szilárd burkolatú, tevékenységektől mentes hely a szabadban. Ha a szabadban nem áll hely rendelkezésre, a műhely padlóján alakítson ki olyan területet, ahol nem folyik más tevékenység, és gondoskodjon jó szellőzésről. Ügyeljen arra, hogy a felfúvódás közelében ne legyenek szabadon elmozduló vagy éghető tárgyak.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Helyezze a felfúvókészüléket (A) a földre.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0189">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-75041">
09932&#8211;75041
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</item>
<item>
<ptxt>
Töltse meg a felfúvókészülék (A) műanyag tartályát vízzel vagy homokkal. Erre a készülék felfújás közbeni stabilizálásához van szükség.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Rögzítse az oldallégzsák (felfúvódó) modult (1) a felfúvókészülékre a rögzítősínnel, a karmantyú rögzítőanyájával és az alátéttel (2).
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Ügyeljen arra, hogy a felfúvódás iránya az ábrának megfelelően a rögzítéssel ellentétes irányú legyen.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820089.swf" width = "88.000mm" height = "63.150mm" ver = "01" gw = "161" gh = "162"/>
</figure>
</item>
</list2>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Függönylégzsák (felfúvódó) modul esetén
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Lazítsa meg az anyát (2) és vegye le az oldalsó függönylégzsák (felfúvódó) modult (1). 
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820100.swf" width = "88.000mm" height = "51.508mm" ver = "01" gw = "160" gh = "129"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Kösse az oldalsó függönylégzsák (felfúvódó) modult (1) a gumiabroncshoz (3) egy vezetékköteggel (2) az ábrának megfelelően.
</ptxt>
<spec>
<title>
A vezetékköteg műszaki adatai
</title>
<ptxt>
1,25 mm&#x00B2; (0,0019 in.&#x00B2;) vagy nagyobb keresztmetszetű, szigetelésétől megfosztott vezetékköteg (1,25 mm  (0,05 in.) vagy nagyobb átmérőjű, szigetelésétől megfosztott vezetékköteg).
</ptxt>
</spec>
<attention2>
<ptxt>
Ügyeljen arra, hogy a vezetékköteg rögzítése feszes legyen. Nagyon veszélyes ha laza a vezetékköteg, mert a felfúvódás erejétől a függönylégzsák (felfúvódó) modul a levegőbe repülhet.
</ptxt>
</attention2>
<attention3>
<ptxt>
Tekerje körbe a vezetékköteget (2) legalább háromszor.
</ptxt>
</attention3>
</item>
<item>
<ptxt>
Tisztítson meg a földön egy kb. 185 cm (6 ft) átmérőjű területet (5) az oldalsó függönylégzsák (felfúvódó) modul (1) felfújásához. Legmegfelelőbb egy szilárd burkolatú, tevékenységektől mentes hely a szabadban. Ha a szabadban nem áll hely rendelkezésre, a műhely padlóján alakítson ki olyan területet, ahol nem folyik más tevékenység, és a szellőzés megfelelő. Ügyeljen arra, hogy a felfúvódás közelében ne legyenek szabadon elmozduló vagy éghető tárgyak.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A gumiabroncsra helyezett függönylégzsák (felfúvódó) modulra tegyen gumiabroncst (4).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820101.swf" width = "88.000mm" height = "62.445mm" ver = "01" gw = "157" gh = "160"/>
</figure>
</item>
</list2>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Biztonságiöv-előfeszítő esetén
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Vágja el a hevedert (1) a biztonságiöv-előfeszítő (2) oldalán lévő csatlemez ütközőjénél (3) az ábra szerint.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Tartsa a biztonságiöv-előfeszítőt (2) függőlegesen, ugyanabban a helyzetben, ahogy az be volt szerelve. Ellenkező esetben nem tudja kihúzni a hevedert.
</ptxt>
</attention3>
</item>
<item>
<ptxt>
Húzza le a hevederről a csatlemezt (4) és a váll felőli rögzítőlemezt (5).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Csomózza meg szorosan a hevedert (1) 10 cm-re (3,9 in.) a vágás helyétől, az ábrán látható módon.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3JA01820037.swf" width = "88.000mm" height = "48.686mm" ver = "01" gw = "186" gh = "121"/>
</figure>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820104H.swf" width = "88.000mm" height = "37.044mm" ver = "03" gw = "130" gh = "88"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Vezetékköteggel (3) kösse a biztonságiöv-előfeszítőt (2) egy gumiabronccsal felszerelt kerékhez (4), az ábrán látható módon.
</ptxt>
<spec>
<title>
A vezetékköteg műszaki adatai
</title>
<ptxt>
1,25 mm&#x00B2; (0,0019 in.&#x00B2;) vagy nagyobb keresztmetszetű, szigetelésétől megfosztott vezetékköteg (1,25 mm  (0,05 in.) vagy nagyobb átmérőjű, szigetelésétől megfosztott vezetékköteg).
</ptxt>
</spec>
<attention3>
<ptxt>
Tekerje körbe a vezetékköteget (3) legalább háromszor.
</ptxt>
</attention3>
</item>
<item>
<ptxt>
Tisztítson meg a földön egy kb. 185 cm (6 ft) átmérőjű területet (5) a biztonságiöv-előfeszítő (2) aktiválásához. Legmegfelelőbb egy szilárd burkolatú, tevékenységektől mentes hely a szabadban. Ha a szabadban nem áll hely rendelkezésre, a műhely padlóján alakítson ki olyan területet, ahol nem folyik más tevékenység, és a szellőzés megfelelő. Ügyeljen arra, hogy a felfúvódás közelében ne legyenek szabadon elmozduló vagy éghető tárgyak.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Helyezze a gumiabronccsal felszerelt kereket (4) a biztonságiöv-előfeszítővel (2) a földre, az e) lépésben kialakított területre.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820105.swf" width = "88.000mm" height = "63.150mm" ver = "01" gw = "146" gh = "162"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "1.181in"/>
<tbody>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
1.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1">
<ptxt>
Heveder
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</item>
</list2>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Fektesse le a felfúvódás vezetékköteget (A) a légzsák (felfúvódó) modultól vagy a biztonságiöv-előfeszítőtől kezdve, teljes 10 méteres (33 ft) hosszában.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0190">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-75031">
09932&#8211;75031
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Helyezzen el egy 12 V-os jármű-akkumulátort (1) a felfúvódás vezetékköteg (A) rövidre zárt végének közelében.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Győződjön meg arról, hogy a légzsák (felfúvódó) modul vagy a biztonságiöv-előfeszítő környékén nincs senki, illetve szabadon elmozduló vagy éghető tárgy.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Csatlakoztassa az adapterkábelt az alábbiak szerint.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0191">
<s-part>
(B)
</s-part>
<s-number num = "09932-76510">
09932&#8211;76510
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Vezetőoldali légzsák (felfúvódó) modul esetében &#x005B;A&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Győződjön meg arról, hogy a vezetőoldali légzsák (felfúvódó) modul PVC burkolatával felfelé helyezkedik el, és csatlakoztassa az adapterkábelt (B) a vezetőoldali légzsák (felfúvódó) modulhoz.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Utasoldali légzsák (felfúvódó) modul esetében &#x005B;B&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Győződjön meg arról, hogy az utasoldali légzsák (felfúvódó) modul szilárdan és megfelelő módon van a felfúvókészülékhez (célszerszám) erősítve, és csatlakoztassa az adapterkábelt (B) az utasoldali légzsák (felfúvódó) modulhoz.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Oldallégzsák (felfúvódó) modul esetében &#x005B;C&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Győződjön meg arról, hogy az oldallégzsák (felfúvódó) modul szilárdan és megfelelő módon van a felfúvókészülékhez (célszerszám) erősítve, és csatlakoztassa az adapterkábelt az oldallégzsák (felfúvódó) modulhoz.
</ptxt>
</item>
<c-change/>
<item>
<ptxt>
Oldalsó függönylégzsák (felfúvódó) modul esetén &#x005B;D&#x005D;
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Csatlakoztassa az adapterkábelt (B) az oldalsó függönylégzsák (felfúvódó) modulhoz.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Tegyen két gumiabroncsot (2) és egy gumiabronccsal szerelt kereket (3) arra a gumiabroncsra, melyhez az oldalsó függönylégzsák (felfúvódó) modul van rögzítve, és vezetékköteggel (5) rögzítse azokat az ábrán látható módon.
</ptxt>
<spec>
<title>
A vezetékköteg műszaki adatai
</title>
<ptxt>
1,25 mm&#x00B2; (0,0019 in.&#x00B2;) vagy nagyobb keresztmetszetű, szigetelésétől megfosztott vezetékköteg (1,25 mm  (0,05 in.) vagy nagyobb átmérőjű, szigetelésétől megfosztott vezetékköteg).
</ptxt>
</spec>
<attention3>
<ptxt>
Tekerje körbe a vezetékköteget (5) legalább kétszer.
</ptxt>
</attention3>
</item>
</list2>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Biztonságiöv-előfeszítő esetén &#x005B;E&#x005D;
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Csatlakoztassa az adapterkábelt (B) a biztonságiöv-előfeszítőhöz.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Tegyen 2 darab gumiabronccsal felszerelt kereket (3) annak az abroncsnak a tetejére, amelyhez a biztonságiöv-előfeszítőt erősítette (6), és kösse őket össze a vezetékköteggel (5) az ábrán látható módon.
</ptxt>
<spec>
<title>
A vezetékköteg műszaki adatai
</title>
<ptxt>
1,25 mm&#x00B2; (0,0019 in.&#x00B2;) vagy nagyobb keresztmetszetű, szigetelésétől megfosztott vezetékköteg (1,25 mm  (0,05 in.) vagy nagyobb átmérőjű, szigetelésétől megfosztott vezetékköteg).
</ptxt>
</spec>
<attention3>
<ptxt>
Tekerje körbe a vezetékköteget (5) legalább kétszer.
</ptxt>
</attention3>
</item>
<item>
<ptxt>
Borítson egy takarót (7) az abroncsokra.
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Csatlakoztassa az adapterkábelt (B) a felfúvódás vezetékköteg csatlakozójára, és zárja a csatlakozókat a zárókarral.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820102.swf" width = "88.000mm" height = "241.656mm" ver = "01" gw = "140" gh = "668"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Figyelmeztessen mindenkit a környéken, hogy fel akarja fújni &#x002F; aktiválni a légzsák (felfúvódó) modult vagy a biztonságiöv-előfeszítőt.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
A légzsák (felfúvódó) modul felfúvódásakor és a biztonságiöv-előfeszítő aktiválódásakor a gáz hirtelen kitágulása erős hangot ad. Viseljen megfelelő fülvédőt. Figyelmeztessen mindenkit a környéken, hogy fel akarja fújni a légzsák (felfúvódó) modult vagy aktiválni a biztonságiöv-előfeszítőt és, hogy célszerű megfelelő fülvédőt feltenni.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A vezetőoldali légzsák (felfúvódó) modul felfúvódásakor a vezetőoldali légzsák (felfúvódó) modul mintegy 30 cm (1 ft) magasságra függőlegesen felpattanhat. Ez normális reakció a vezetőoldali légzsák (felfúvódó) modul belsejében lezajló hirtelen gázexpanzióra.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A légzsák (felfúvódó) modul felfúvódása után a légzsák (felfúvódó) modul felületén porszerű maradék jelenhet meg. Ez a por elsősorban (a légzsák felfúvódás közbeni kenéséhez használt) kukoricakeményítőből és a kémiai reakció melléktermékeiből áll.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
A felfúvódott légzsák (felfúvódó) modult vagy az aktivált biztonságiöv-előfeszítőt ne tegye éghető tárgyak közelébe.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne tegyen vizet, olajat stb. a felfúvódott légzsák (felfúvódó) modulra és az aktivált biztonságiöv-előfeszítőre.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Várjon kb. 30 percig, mielőtt megérintené a légzsák (felfúvódó) modul vagy a biztonságiöv-előfeszítő valamelyik fémrészét. A fenti óvintézkedések elmulasztása tüzet vagy személyi sérülést okozhat.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
A leírt eljárások figyelmen kívül hagyása tüzet vagy személyi sérülést okozhat.
</ptxt>
</attention1>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Húzza szét a felfúvódás vezetékköteg két banándugóját (1).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Csatlakoztassa a felfúvódás vezetékköteget egy  12 V-os jármű-akkumulátorhoz (2). Ez azonnal felfújja a légzsák (felfúvódó) modult vagy aktiválja a biztonságiöv-előfeszítőt.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Vegye le a felfúvódás vezetékköteget a 12 V-os jármű-akkumulátorról (2) és két vezetéket ismét zárjon rövidre a két banándugó gondos egymásba illesztésével.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01820069.swf" width = "88.000mm" height = "43.084mm" ver = "01" gw = "170" gh = "105"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Abban a valószínűtlen esetben, ha ezen műveletek során a légzsák (felfúvódó) modul vagy a biztonságiöv-előfeszítő nem fúvódott volna fel vagy nem aktiválódott volna, folytassa a 22 &#8211; 25. lépéssel. Ha a légzsák (felfúvódó) modul vagy a biztonságiöv-előfeszítő felfúvódott ill. aktiválódott, folytassa a műveletet a 18 &#8211; 21. lépéssel.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
A felfúvódott légzsák (felfúvódó) modul vagy az aktiválódott biztonságiöv-előfeszítő kezeléséhez használjon munkakesztyűt, hogy megvédje kezeit az esetleges irritációtól vagy melegtől.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Amint lehet, vegye le az adapterkábelt (célszerszámot) a légzsák (felfúvódó) modulról vagy a biztonságiöv-előfeszítőről. Ez meggátolja, hogy az adapterkábel (célszerszám) megsérüljön annak következtében, hogy hozzáér a forró légzsák (felfúvódó) modulhoz vagy biztonságiöv-előfeszítőhöz.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ellenőrizze az adapterkábelt az alábbiak szerint.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Légzsák (felfúvódó) modul esetén
</ptxt>
<ptxt>
Mindenképpen ellenőrizze a légzsák (felfúvódó) modul adapterkábelt (célszerszámot) a felfújás után sérülés szempontjából, és ha sérült, cserélje ki egy újra.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Biztonságiöv-előfeszítő esetén
</ptxt>
<ptxt>
Mindenképpen ellenőrizze a biztonságiöv-előfeszítő adapterkábelt (célszerszám) az aktiválás után sérülés szempontjából. Szükség esetén cserélje ki tartalék csatlakozóra (célszerszámra) vagy új adapterra.
</ptxt>
</item>
</list1>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
A felfúvódott légzsák (felfúvódó) modult (1) vagy az aktivált biztonságiöv-előfeszítőt (2) legalább 30 perces lehűlési idő után, erős PVC zsákba szorosan bekötve, a szokásos hulladékkezelési módszerekkel lehet kidobni a szemétbe. Részleteket lásd: 
<intxref refid = "H5JB0A8206019">Felfúvódott légzsák (felfúvódó) modul és aktivált biztonságiöv-előfeszítő selejtezése</intxref>
.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3JA01820116.swf" width = "88.000mm" height = "48.884mm" ver = "01" gw = "177" gh = "122"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
A művelet után vízzel és enyhe szappannal mosson kezet.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Az alábbi lépéseket abban a valószínűtlen esetben kell végrehajtani, ha a légzsák (felfúvódó) modul nem fúvódott fel, vagy ha a biztonságiöv-előfeszítő nem aktiválódott.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Győződjön meg arról, hogy a felfúvódás vezetékköteg nincs a 12 V-os jármű-akkumulátoron és két vezeték-ága rövidre van zárva a két banándugó gondos egymásba illesztésével.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Csatlakoztassa le a felfúvódás vezetékköteget és az adapterkábelt a légzsák (felfúvódó) modulról vagy a biztonságiöv-előfeszítőről.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ideiglenesen tárolja valahol a fel-nem-fúvódott légzsák (felfúvódó) modult, lásd: 
<intxref refid = "H5JB0A8200001">Légzsákrendszer szervizelésével és diagnosztikájával kapcsolatos óvintézkedések</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
További segítségért lépjen kapcsolatba a helyi SUZUKI márkakereskedővel.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<c-change/>
<servinfosub id = "H5JB0A8206018002">
<title>
Felfúvódás &#x002F; aktiválás a járművön belül
</title>
<ptxt>
Ha a járművet megsemmisítik vagy pótalkatrésznek használják fel, akkor járműbe szerelt állapotban fújja fel a légzsák (felfúvódó) modult (modulokat) vagy aktiválja a biztonságiöv-előfeszítőt (előfeszítőket).
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Ha a jármű biztonságiöv-előfeszítővel szerelt, akkor célszerszám (C) használatával mindkét oldali előfeszítőt egyszerre aktiválja.
</ptxt>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Fordítsa a gyújtáskapcsolót &#8220;LOCK&#8221; helyzetbe, vegye ki a kulcsot és vegyen fel védőszemüveget.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
A első ülésekről és a műszerfalról távolítson el minden rögzítetlen tárgyat.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Csatlakoztassa le a légzsák (felfúvódó) modul vagy a biztonságiöv-előfeszítő csatlakozóját a következőképpen.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Vezetőoldali légzsák (felfúvódó) modul esetében &#x005B;A&#x005D;:
</ptxt>
<ptxt>
Kapcsolja szét az érintkezőtekercsnek a kormányoszlop töve közelében található csatlakozóját (1).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Utasoldali légzsák (felfúvódó) modul esetében &#x005B;D&#x005D;:
</ptxt>
<ptxt>
Szerelje ki a kesztyűtartót a műszerfalból és kapcsolja szét az utasoldali légzsák (felfúvódó) modul csatlakozóját (2).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Oldallégzsák (felfúvódó) modul esetében &#x005B;E&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Húzza ki az oldallégzsák (felfúvódó) modul csatlakozóját (3) az első ülés üléspárnája alatt.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Oldalsó függönylégzsák (felfúvódó) modul esetén &#x005B;F&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Szerelje le a hátsó oszlop burkolatát és húzza ki az oldalsó függönylégzsák (felfúvódó) modul csatlakozóját (4).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Biztonságiöv-előfeszítők (jobb oldali és bal oldali) esetében &#x005B;G&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Szerelje le mindkét (vezetőoldali és utasoldali) középső oszlop alsó burkolatát és húzza ki a biztonságiöv-előfeszítő csatlakozókat (5).
</ptxt>
</item>
</list1>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Ellenőrizze, hogy minden légzsák (felfúvódó) modul és &#x002F; vagy biztonságiöv-előfeszítő szilárdan van-e beszerelve.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820103.swf" width = "88.000mm" height = "217.314mm" ver = "01" gw = "230" gh = "599"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "2.550in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;B&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
Sebességstabilizáló rendszer nélküli jármű esetén
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;C&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
Sebességstabilizáló rendszerrel rendelkező jármű esetén
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Ellenőrizze hogy, nincs-e szakadás, rövidzárlat vagy sérülés a célszerszámokon (a felfúvódás vezetékkötegen (A) és az adapterkábelen (B), (C) és (D)). Ha bármilyen hibát talál, ne használja azokat, hanem feltétlenül új célszerszámot alkalmazzon. Ezután csatlakoztassa a (B), (C) vagy (D) adapterkábelt a felfúvódás vezetékköteghez (A) és zárja a csatlakozókat a záró karral.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0192">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-75031">
09932&#8211;75031
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L8B0193">
<s-part>
(B)
</s-part>
<s-number num = "09932-78332">
09932&#8211;78332
</s-number>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L8B0194">
<s-part>
(C)
</s-part>
<s-number num = "09932-77310">
09932&#8211;77310
</s-number>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L8B0195">
<s-part>
(D)
</s-part>
<s-number num = "09932-76510">
09932&#8211;76510
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Zárja rövidre a felfúvódás vezetékköteg két fővezetékét egymással a két banándugó (1) gondos egymásba illesztésével.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
A felfúvódás vezetékköteget mindaddig rövidre kell zárni és nem szabad rákötni a 12 V-os jármű-akkumulátorra, amíg készen nem áll a légzsák (felfúvódó) modul felfújására, vagy a biztonságiöv-előfeszítő aktiválására.
</ptxt>
</attention1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
A (B), (C) vagy (D) adapterkábelt a felfúvódás vezetékköteggel (A) sorba kötve csatlakoztassa a légzsák (felfúvódó) modulhoz vagy a biztonságiöv-előfeszítőhöz az alábbiak szerint.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Vezetőoldali légzsák (felfúvódó) modul esetében &#x005B;A&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Csatlakoztassa az adapterkábelt (B) (sebességstabilizáló rendszerrel nem rendelkező jármű esetén &#x005B;B&#x005D;) vagy (C) (sebességstabilizáló rendszerrel rendelkező járműnél &#x005B;C&#x005D;) sorba kötve a felfúvódás vezetékköteghez (A), majd addig tolja rá az adapterkábel (B) vagy (C) csatlakozóját a vezetőoldali légzsák (felfúvódó) modul csatlakozójára, amíg kattanást nem hall.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Utasoldali légzsák (felfúvódó) modul esetén &#x005B;D&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Az adapterkábelt (C) kösse sorba a felfúvódás vezetékköteggel (A), majd addig tolja rá az adapterkábel (C) csatlakozóját az utasoldali légzsák (felfúvódó) modul csatlakozójára, amíg kattanást nem hall.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Oldallégzsák (felfúvódó) modul esetén &#x005B;E&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Az adapterkábelt (B) kösse sorba a felfúvódás vezetékköteggel (A), majd addig tolja rá az adapterkábel (C) csatlakozóját az oldallégzsák (felfúvódó) modul csatlakozójára, amíg kattanást nem hall.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Oldalsó függönylégzsák (felfúvódó) modul esetén &#x005B;F&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Az adapterkábelt (D) sorba kötve csatlakoztassa a felfúvódás vezetékköteggel (A) a függönylégzsák (felfúvódó) modulhoz és reteszelje a csatlakozót a reteszeléssel.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Biztonságiöv-előfeszítő esetén &#x005B;G&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Az adapterkábelt (D) sorba kötve csatlakoztassa a felfúvódás vezetékköteggel (A) a biztonságiöv-előfeszítőhöz és reteszelje a csatlakozót a reteszeléssel.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820104.swf" width = "88.000mm" height = "236.717mm" ver = "01" gw = "227" gh = "654"/>
</figure>
</item>
</list1>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Vezesse ki a felfúvódás vezetékköteget (1) a járműből.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Győződjön meg arról, hogy senki sem tartózkodik a járműben és környékén, és nincsenek a közelben rögzítetlen tárgyak vagy éghető anyagok.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Fektesse le a felfúvódás vezetékköteget teljes, 10 méteres (33 ft) hosszában.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Helyezzen el egy 12 V-os jármű-akkumulátort (2) a felfúvódás vezetékköteg rövidre zárt végének közelében (1).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Takarja le teljesen a szélvédőt és az első ajtó ablaknyílásait egy ponyvával, takaróval vagy hasonlóval. Ez csökkenti a jármű ablakainak vagy belső részeinek esetleges töréséből származó sérülés veszélyét.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820105.swf" width = "88.000mm" height = "58.211mm" ver = "01" gw = "228" gh = "148"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Figyelmeztessen mindenkit a közvetlen közelében, hogy légzsák (felfúvódó) modult akar felfújni ill. biztonságiöv-előfeszítőt akar aktiválni.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
A légzsák (felfúvódó) modul felfúvódásakor vagy a biztonságiöv-előfeszítő aktiválódásakor a gáz hirtelen kitágulása erős hangot ad. Viseljen megfelelő fülvédőt. Figyelmeztessen mindenkit a közvetlen közelében, hogy légzsák (felfúvódó) modult akar felfújni ill. biztonságiöv-előfeszítőt akar aktiválni, és hogy célszerű megfelelő fülvédőt feltenni.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A légzsák (felfúvódó) modul felfúvódása után a légzsák felületén porszerű maradék jelenhet meg. Ez a por elsősorban (a légzsák (felfúvódó) modul felfúvódás közbeni kenéséhez használt) kukoricakeményítőből és a kémiai reakció melléktermékeiből áll.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<c-change/>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
A felfúvódott légzsák (felfúvódó) modult vagy az aktivált biztonságiöv-előfeszítőt ne tegye éghető tárgyak közelébe.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne tegyen vizet, olajat stb. a felfúvódott légzsák (felfúvódó) modulra és az aktivált biztonságiöv-előfeszítőre.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Várjon kb. 30 percig, mielőtt megérintené a légzsák (felfúvódó) modul vagy a biztonságiöv-előfeszítő valamelyik fémrészét. A fenti óvintézkedések elmulasztása tüzet vagy személyi sérülést okozhat.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
A leírt eljárások figyelmen kívül hagyása tüzet vagy személyi sérülést okozhat.
</ptxt>
</attention1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Húzza szét a felfúvódás vezetékköteg (2) két banándugóját (1).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Csatlakoztassa a felfúvódás vezetékköteget (2) egy 12 V-os jármű-akkumulátorhoz (3). Ez azonnal felfújja a légzsák (felfúvódó) modult vagy aktiválja a biztonsági öv-előfeszítőt.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Vegye le a felfúvódó vezetékköteget (2) a 12 V-os jármű-akkumulátorról (3) és vezeték két ágát zárja rövidre a két banándugó gondos egymásba illesztésével.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820106.swf" width = "88.000mm" height = "62.445mm" ver = "01" gw = "225" gh = "160"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ismételje meg a 3 &#8211; 16. lépéseket és fújja fel ill. aktiválja az eddig még fel nem fújt, illetve nem aktivált légzsák (felfúvódó) modulokat, illetve biztonságiöv-előfeszítőket (ha vannak ilyenek).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Abban a valószínűtlen esetben, ha e műveletek során a légzsák (felfúvódó) modul és a biztonságiöv-előfeszítő nem fúvódott fel vagy nem aktiválódott, folytassa közvetlenül a 24 &#8211; 26. lépéssel. Ha a légzsák (felfúvódó) modul felfúvódott és a biztonságiöv-előfeszítők aktiválódtak, akkor folytassa a műveletet a 19 &#8211; 23. lépéssel.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Óvatosan vegye le a ponyvát a járműről, tisztítsa meg a szilánkoktól vagy dobja el végleg.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
A felfúvódott légzsák (felfúvódó) modul és az aktiválódott biztonságiöv-előfeszítő kezeléséhez viseljen munkakesztyűt, hogy megvédje kezeit az esetleges irritációtól vagy melegtől.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Amint lehet, vegye le az adapterkábelt (célszerszámot) a légzsák (felfúvódó) modulról vagy a biztonságiöv-előfeszítőről. Ez meggátolja, hogy az adapterkábel (célszerszám) megsérüljön annak következtében, hogy hozzáér a forró légzsák (felfúvódó) modulhoz vagy biztonságiöv-előfeszítőhöz.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ellenőrizze az adapterkábel csatlakozóit az alábbiak szerint.
</ptxt>
<ptxt>
Az adapterkábel (célszerszám) csatlakozója úgy készült, hogy az többször legyen felhasználható. Mindazonáltal, a felfújás után meg kell vizsgálni, nem sérült-e meg, és ha szükséges, ki kell azt cserélni.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Felfúvódott légzsák (felfúvódó) modullal és aktivált biztonságiöv-előfeszítővel a jármű ugyanúgy kiselejtezhető, mint bármely, légzsák (felfúvódó) modul nélküli vagy biztonságiöv-előfeszítővel nem rendelkező jármű.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Az alábbi lépéseket abban a valószínűtlen esetben kell végrehajtani, ha a légzsák (felfúvódó) modul nem fúvódott fel, vagy ha a biztonságiöv-előfeszítő nem aktiválódott.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
A fel nem fúvódott légzsák (felfúvódó) modult (modulokat) és&#x002F;vagy nem aktiválódott biztonságiöv-előfeszítőt (előfeszítőket) a következőképpen távolítsa el a járműből. Vezetőoldali légzsák (felfúvódó) modul esetén lásd: 
<intxref refid = "H5JB0A8206005">Vezetőoldali légzsák (felfúvódó) modul leszerelése és felszerelése</intxref>
. Utasoldali légzsák (felfúvódó) modul esetén lásd: 
<intxref refid = "H5JB0A8206007">Utasoldali légzsák (felfúvódó) modul leszerelése és felszerelése</intxref>
. Oldallégzsák (felfúvódó) modul esetén lásd: 
<intxref refid = "H5JB0A8206009">Oldallégzsák (felfúvódó) modul leszerelése és felszerelése</intxref>
. Oldalsó függönylégzsák (felfúvódó) modul esetén lásd: 
<intxref refid = "H5JB0A8206011">Oldalsó függönylégzsák (felfúvódó) modul leszerelése és felszerelése</intxref>
. Biztonságiöv-előfeszítő esetén lásd: 
<intxref refid = "H5JB0A8106002">Első ülés biztonsági övének leszerelése és felszerelése</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ideiglenesen tárolja valahol a fel nem fúvódott légzsák (felfúvódó) modult, lásd: 
<intxref refid = "H5JB0A8200001">Légzsákrendszer szervizelésével és diagnosztikájával kapcsolatos óvintézkedések</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
További segítségért lépjen kapcsolatba a helyi SUZUKI márkakereskedővel.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
