<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1H">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "08">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "H5JB0A1801001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Gyújtásrendszer felépítése
</title>
<ptxt>
A jármű elektronikus (elosztó nélküli) gyújtásrendszerrel van felszerelve. A J20 motor esetén kifejezetten egy közvetlen gyújtásrendszer került alkalmazásra. Ezek a rendszerek az alábbi alkatrészekből épülnek fel.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
ECM
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
Az érzékelők jelei alapján érzékeli a motor és a jármű pillanatnyi állapotát, meghatározza a legkedvezőbb előgyújtást, valamint azt a pillanatot, amikor az áramnak át kell folynia a primer tekercsen, továbbá jelet küld a gyújtótekercs egységben található gyújtóegységhez (áramellátó egység).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Gyújtótekercs egység (gyújtóegységgel és gyújtótekerccsel)
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
A gyújtótekercs egységben van egy beépített gyújtóegység, amely az ECM-től kapott jelnek megfelelően BE- és KIkapcsolja a primer tekercshez folyó áramot. Amikor a primer tekercsben megszakad az áram, a szekunder tekercsben magasfeszültség indukálódik.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Gyújtáskábelek (az M16 motorhoz) és gyújtógyertyák
</emph>
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
CMP-érzékelő (vezérműtengely-helyzetérzékelő) és CKP-érzékelő (forgattyústengely-helyzetérzékelő)
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
Az említett érzékelőktől kapott jelek felhasználásával az ECM azonosítja azt a hengert, amelyben a dugattyú a sűrítési szakaszban van, érzékeli a forgattyúszöget és automatikusan beállítja a kezdeti előgyújtást.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
TP-érzékelő, ECT-érzékelő, MAP-érzékelő, MAF-érzékelő, IAT-érzékelő, kopogásérzékelő, kerék-fordulatszám érzékelő (VSS) és további érzékelők &#x002F; kapcsolók
</emph>
</ptxt>
</item>
</list1>
<c-change/>
<ptxt>
Az M16 motor esetében, ebben a gyújtási rendszerben nincs elosztó, viszont két gyújtótekercs egységgel van ellátva (az egyik az 1. sz. és a 4. sz. gyújtógyertyát, a másik a 2. sz. és a 3. sz. gyújtógyertyát látja el). Amikor az ECM gyújtási jelet küld az 1. sz. és a 4. sz. gyújtógyertya gyújtótekercs egységében található gyújtóegységnek, magasfeszültség indukálódik a szekunder tekercsben, amely áthalad a gyújtókábelen, és egyidejű szikrázást vált ki az 1. és a 4. sz. gyújtógyertyánál. Hasonló módon, ha gyújtási jelet küld a másik gyújtótekercs egységben található gyújtóegységhez, a 2. és a 3. sz. gyújtógyertya egyszerre szikrázni kezd.
</ptxt>
<ptxt>
A J20 motor esetében, jóllehet a gyújtási rendszer nem tartalmaz elosztót és gyújtáskábeleket, de mindegyik hengerhez tartozik egy gyújtótekercs egység (gyújtóegység és gyújtótekercs), a gyújtótekercsben keletkező szekunder feszültség pedig közvetlenül jut a gyújtógyertyára. A CMP érzékelőről az ECM-egységre is úgy jut(nak) el a jel(ek), hogy minden egyes gyújtótekercset egymástól függetlenül vezéreljenek a (gyújtótekercs egységben elhelyezett) gyújtóegységen keresztül.
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
