<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "H5JB0A1104012" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "03" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
A hibajelző lámpa égve marad a motor beindulása után
</title>
<servinfosub id = "H5JB0A1104012001">
<title>
Kapcsolási rajz
</title>
<ptxt>
Lásd 
<intxref refid = "H5JB0A1104011">Hibajelző lámpa nem gyullad ki, amikor a gyújtáskapcsoló ON helyzetben van és a motor áll (de a motort lehet indítani)</intxref>
.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "H5JB0A1104012002">
<title>
Áramkör leírása
</title>
<ptxt>
Ha a gyújtáskapcsolót ON helyzetbe fordítja, az ECM bekapcsolja a főrelét (zárja az érintkezési pontot). Utána, mivel az ECM kapja a fő tápellátást, továbbítja a hibajelző lámpa (MIL) ON jelét a műszeregységhez a MIL bekapcsolásához. Ezután a műszeregység meggyújtja a MIL hibajelző lámpát. Amikor a motor beindul, és a rendszer nem észlel működési hibát, az ECM továbbítja a MIL OFF kijelzést a műszeregység felé, hogy kikapcsolja a MIL hibajelző lámpát. Ezután a műszeregység kikapcsolja a MIL hibajelző lámpát, de ha működési hiba került vagy kerül észlelésre a MIL égve marad miközben a motor jár.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "H5JB0A1104012003">
<title>
Hibaelhárítás
</title>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Hibaelhárítás elvégzése előtt feltétlenül olvassa el 
<intxref refid = "H5JB0A1100003">ECM-áramkör ellenőrzésével kapcsolatos óvintézkedések</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Amikor áramköri feszültséget, ellenállást és&#x002F;vagy impulzusjelet mér az ECM csatlakozónál, kösse a célszerszámot az ECM-re és&#x002F;vagy az ECM csatlakozókra, lásd 
<intxref refid = "H5JB0A1104063">ECM és áramköreinek ellenőrzése</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<diag type = "test" id = "H5JB0A1104012004">
<testgroup>
<title>
DTC ellenőrzés
</title>
<test1>
<ptxt>
Indítsa be a motort és ellenőrizze újra az ECM és TCM(automatikus sebességváltóval szerelt modellek esetén) DTC-ket járó motornál.
</ptxt>
</test1>
<question>
Található DTC?
</question>
<result>
YES
</result>
<action>
<ptxt>
Menjen a 
<intxref refid = "H5JB0A1104001">Motorvezérlő és károsanyagkibocsátás-csökkentő rendszer ellenőrzése</intxref>
 2. lépésére és a 
<intxref refid = "H5JB0A5104001">Automatikus sebességváltó rendszer ellenőrzése</intxref>
 2. lépésére.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Menjen a 2. lépésre.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup>
<title>
CAN kommunikációs vezeték áramköri ellenőrzés
</title>
<test1>
<ptxt>
Ellenőrizze a CAN kommunikációs vezeték áramkörét a műszeregység és az ECM, TCM (automatikus sebességváltóval szerelt modellek esetén), az ABS-hidraulikaegység &#x002F; vezérlőmodul egység, a 4WD vezérlőmodul (J20 motorok esetén), a kulcsnélküli indításvezérlő modul (ha van) között, hivatkozva a 
<intxref refid = "H5JB0A1104058">DTC P1674: CAN kommunikáció (busz ki hiba)</intxref>
 9 - 15 lépéseire.
</ptxt>
</test1>
<question>
Az áramkör rendben van?
</question>
<result>
YES
</result>
<action>
<ptxt>
A meglévő helyett tegyen be egy bizonyosan jó műszeregységet, és ismételje meg az ellenőrzést. Ha a MIL égve marad, a meglévő helyett tegyen be egy bizonyosan jó ECM-et és ismételje meg az ellenőrzést.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Javítsa meg vagy cserélje ki a CAN kommunikációs áramkört.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
</diag>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
