<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "H5JB0A1100002" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Hibák diagnosztizálásával kapcsolatos óvintézkedések
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ne vegye le a csatlakozókat az ECM-ről, az akkumulátor kábelt az akkumulátorról, az ECM testelő-vezetékköteget a motorról, és ne vegye ki a fő biztosítékot, amíg meg nem erősítette az ECM memóriájában tárolt diagnosztikai információkat (DTC, befagyasztott adatok stb.). Az ilyen szétkapcsolás törli az ECM memóriájában tárolt információkat.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Az ECM memóriájában tárolt diagnosztikai információk a SUZUKI vizsgálókészülékkel vagy egy OBD általános rendeltetésű vizsgálókészülékkel (diagnosztikai csatlakozóval nem rendelkező járműveknél) törölhetők, illetve ellenőrizhetők. A vizsgálókészülék használata előtt gondosan olvassa el a készülék kezelési utasítását, hogy pontos képe legyen a rendelkezésre álló funkciókról és azok alkalmazásáról.
</ptxt>
<ptxt>
Azt nem lehet megállapítani, hogy melyik modul kapcsolja be a MIL-t, mert nem csak az ECM, hanem a TCM is (A&#x002F;T modellek esetén) bekapcsolja a MIL-t. (Az A&#x002F;T modellek fedélzeti diagnosztikai rendszerével kapcsolatos részletes tudnivalókat lásd: 
<intxref refid = "H5JB0A5101007">Fedélzeti diagnosztikai rendszer leírása</intxref>
. Ezért az ECM-ben és a TCM-ben (A&#x002F;T modellek esetén) is ellenőrizze a DTC-t, amikor a MIL felgyullad.
</ptxt>
<ptxt>
Amikor ellenőrzi az ECM-ben a DTC-t, ne felejtse el, hogy a DTC a használt vizsgálóeszköztől függően a következők szerint jelenik meg a kijelzőn.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
A SUZUKI vizsgálókészülék az ECM által észlelt DTC-t jelzi ki.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Az OBD általános vizsgálókészülék az ECM és a TCM (A&#x002F;T modellek esetén) által észlelt DTC-ket egyszerre jelzi ki.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Prioritások a hibák diagnosztizálása során
</ptxt>
<ptxt>
Amennyiben két vagy több DTC kerül tárolásra azzal a DTC folyamattal foglalkozzon, amelyik időrendi sorrendben a legkorábbi, és az ehhez a folyamathoz tartozó utasításokat kövesse.
</ptxt>
<ptxt>
Ha nincs utasítás, a DTC-ben jelzett hibák elhárítása a következő prioritások alapján történjen.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
A DTC P0171 &#x002F; P0172 (a keverék túl szegény &#x002F; túl dús), DTC P0300 &#x002F; P0301 &#x002F;P0302 &#x002F; P0303 &#x002F; P0304 (gyújtás kihagyás) és DTC P0401 &#x002F; P0402 (EGR áramlás hiba) DTC-k kivételével
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A DTC P0171 &#x002F; P0172 (keverék túl szegény &#x002F; túl dús), és a DTC P0401 &#x002F; P0402 (EGR áramlási hiba)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
DTC P0300 &#x002F; P0301 &#x002F; P0302 &#x002F; P0303 &#x002F; P0304 (gyújtás kihagyás)
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Az ellenőrzés előtt feltétlenül olvassa el és vegye figyelembe az 
<intxref refid = "H5JB0A0000006">Óvintézkedések a villamos áramkörök szervizelésénél</intxref>
 leírtakat.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Az ECM cseréje:
</ptxt>
<ptxt>
Amikor egy bizonyosan jó ECM-t szerelünk be, ellenőrizze az alábbi feltételeket. Ezek figyelmen kívül hagyása tönkreteheti a bizonyosan jó ECM-et.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Minden relé és működtetőelem ellenállás értéke megfelel az előírtaknak.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A MAP-érzékelő, az elektromosterhelés-érzékelő (J20 motorok esetén), az A&#x002F;C hűtőfolyadék nyomás érzékelő (ha van A&#x002F;C), a gázpedál helyzet (APP) érzékelő, a TP érzékelő és a CO szabályozó ellenállás (amennyiben nincs A&#x002F;F érzékelő) jó állapotban van, és a fenti érzékelők egyik tápáramköre sincs testelve.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Az ECM, BCM, a műszeregység, a kulcsnélküli indításvezérlő modul (ha van), az ABS hidraulika rendszere &#x002F; vezérlő modul egységének, a 4WD vezérlő modul (J20 motor esetén) és a TCM (A&#x002F;T modellek esetén) kommunikációját a CAN (helyi hálózatvezérlő) végzi. (A CAN és az ECM kommunikációjának további részleteit illetően lásd: 
<intxref refid = "H5JB0A1101005">CAN kommunikációs rendszer leírása</intxref>
). Ezért a CAN kommunikációs vonalat óvatosan kezelje, lásd 
<intxref refid = "H5JB0A0000005">Óvintézkedés a CAN Kommunikációs Rendszerhez</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Az indításgátló transzponder kódjának regisztrációja az ECM kicserélése után.
</ptxt>
<ptxt>
Ha az ECM-t egy újra ki kell cserélni, feltétlenül regisztrálja az ECM-hez tartozó indításgátló transzponder kódot megfelelelőképpen, a következők szerint, lásd 
<intxref refid = "H5JB0AA306003">Eljárás az ECM cseréje után</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
