<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "00">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "00">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "H5JB0A0000002" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Általános óvintézkedések
</title>
<ptxt>
A VIGYÁZAT és FIGYELEM címszavak alatt néhány olyan általános óvintézkedés található, amelyeket a jármű szervizelése során figyelembe kell venni. Ezek az általános óvintézkedések több szervizeljárásra is érvényesek és nincsenek szükségképpen megismételve minden olyan eljárásnál, melyre vonatkoznak.
</ptxt>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ha a járművet a szervizeléshez meg kell emelni, akkor feltétlenül kövesse 
<intxref refid = "H5JB0A0101006">A jármű emelési pontjai</intxref>
 leírtakat.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ha a javítást járó motorral kell elvégezni, akkor győzödjön meg arról, hogy a rögzítőfék teljesen be van-e húzva és a sebességváltó üres (kézi sebességváltóval rendelkező járműnél) vagy Park helyzetben (automatikus sebességváltóval rendelkező járműnél) áll-e. Amíg a motor jár, tartsa a kezét, haját, valamint a szereléshez használt rongyokat és szerszámokat távol a hűtőventillátortól és az ékszíjtól.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ha a motort zárt térben kell járatni, biztosítsa a kipufogógázok kültérbe áramlását.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne végezzen szervizmunkát olyan helyen, ahol gyúlékony anyagok kerülhetnek érintkezésbe a forró kipufogórendszerrel. Ha mérgező vagy éghető anyagokkal (például benzin vagy hűtőfolyadék) dolgozik, gondoskodjon a munkaterület jó szellőzéséről.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Az égési sérülések elkerülése érdekében kerülje a forró fémrészekkel, pl. a hűtővel, kipufogó-gyűjtőcsővel, kipufogócsővel, hangtompítóval stb. való érintkezést.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Mind a friss, mind a használt motorolaj veszélyes lehet. Gyermekeknél és háziállatoknál a friss vagy használt motorolaj lenyelése egészségkárosodást okozhat. A friss vagy használt motorolajat és a használt motorolaj-szűrőket tartsa gyermekek és háziállatok elől elzárt helyen.
</ptxt>
<ptxt>
Kísérleti állatokon végzett vizsgálatok alapján a használt motorolajjal való tartós érintkezés &#x005B;bőr&#x005D; rákot okozhat. A használt motorolajjal való rövid idejű érintkezés is bőrirritációt okozhat. A használt motorolajjal való érintkezés csökkentése érdekében olajcsere közben viseljen hosszú ujjú inget és nedvességálló kesztyűt (például mosogatókesztyűt). Ha motorolaj került a bőrére, alaposan mossa le szappannal és vízzel. Minden olajos ruhát vagy rongyot mosson ki, a használt motorolajat és a szűrőket pedig megfelelő módon hasznosítsa újra vagy távolítsa el.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A járművel való elindulás előtt győződjön meg arról, hogy a motorháztető lezárt és reteszelt állapotban van. Ha nincs rögzítve, menet közben váratlanul felcsapódhat, elfoghatja a kilátást és balesetet okozhat.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Bármilyen szervizmunka megkezdése előtt takarja le a lökhárítókat, üléseket és minden olyan részt, amely a munka során megkarcolódhat vagy elszennyeződhet. Nem árt ha tudja, hogy a ruházat részei (pl. a gombok) is megsérthetik a jármű fényezését.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01010004.swf" width = "88.000mm" height = "43.804mm" ver = "01" gw = "146" gh = "107"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Ha elektromos alkatrészeken olyan szervizmunkát végez, amelyhez nem szükséges az akkumulátor feszültsége, kösse le az akkumulátor negatív kábelét.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Az akkumulátor negatív kábelének lekötésekor ügyeljen a következőkre:
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Az akkumulátor lekötése előtt, ha szükséges, ellenőrizze és rögzítse a diagnosztikai hibajeleket (DTC) az erőátviteli egység vezérlőmoduljában (ECM) illetve a szervokormány (PS)  és&#x002F;vagy az indításgátló vezérlőmoduljaiban.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Rögzítse a jármű órájának és&#x002F;vagy audiorendszerének...stb. adatait, és az akkumulátor visszakötése után állítsa vissza azokat az eredeti értékekre.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Elektromos folytószeleptesttel ellátott jármű esetén az akkumulátor negatív kábelének visszakötése után a folytószelep újrabeállítása szükséges, lásd: 
<intxref refid = "H5JB0A1306023">Elektromos fojtószeleptest rendszer kalibrálása</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Elektromos tolótetővel (napfénytetővel) ellátott jármű esetén állítsa vissza a tolótető helyzetének adatait annak vezérlőegységén a kézikönyv tolótetőről szóló részének &#8220;Hogyan aktiváljuk újra a napfénytető okozta becsípődések megakadályozását szolgáló védelmi rendszert?&#8221; fejezetében leírtaknak megfelelően.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010026.swf" width = "88.000mm" height = "47.994mm" ver = "01" gw = "163" gh = "119"/>
</figure>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Az akkumulátor kiszerelésekor ügyeljen arra, hogy először a negatív kábelt kösse le és csak ezután a pozitív kábelt. Az akkumulátor visszakötésekor először a pozitív kábelt csatlakoztassa, majd a negatív kábelt, és helyezze vissza az érintkezők védősapkáját.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010027.swf" width = "88.000mm" height = "50.704mm" ver = "01" gw = "174" gh = "127"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Amikor újra felhasználandó alkatrészeket szerel ki, rendezetten rakja le azokat, hogy később helyes sorrendben és helyzetben szerelhesse vissza mindegyiket.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010028.swf" width = "88.000mm" height = "47.656mm" ver = "01" gw = "184" gh = "118"/>
</figure>
</item>
<c-change/>
<item>
<ptxt>
Olajtömítések, tömítőgyűrűk, tömítés, O-gyűrűk, rögzítőalátétek, sasszegek, önzáró anyák és bizonyos más megadott alkatrészek alkalmazása esetén mindig új alkatrészt használjon. Az új tömítések, tömítőgyűrűk...stb. felszerelése előtt gondosan tisztítson le minden anyagmaradékot a tömítendő felületekről.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010029.swf" width = "88.000mm" height = "49.011mm" ver = "01" gw = "118" gh = "122"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Ügyeljen arra, hogy minden visszaszerelt alkatrész tökéletesen tiszta legyen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ha egy bizonyos fajta kenő-, ragasztó- vagy tömítőanyag használata van előírva, akkor csak az előírt fajtát használja.
</ptxt>
<materials>
<materialitem name = "SUZUKI Bond No.1207C" id = "M00001" uid = "30">
<m-part>
&#8220;A&#8221;
</m-part>
<m-desc>
Tömítőanyag
</m-desc>
<m-number>
99000&#8211;31150
</m-number>
<m-name>
SUZUKI Bond No.1207C
</m-name>
</materialitem>
</materials>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010030.swf" width = "88.000mm" height = "52.609mm" ver = "01" gw = "184" gh = "132"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Csak célszerszámot használjon, ha az van előírva.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L00001">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09917-98221">
09917&#8211;98221
</s-number>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L00002">
<s-part>
(B)
</s-part>
<s-number num = "09916-58210">
09916&#8211;58210
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010031.swf" width = "88.000mm" height = "50.111mm" ver = "01" gw = "176" gh = "125"/>
</figure>
</item>
<c-change/>
<item>
<ptxt>
Vákuumtömlők leszerelésekor az eredeti felszerelési pozíció megjelölésével címkézze fel azokat, hogy később helyesen lehessen a tömlőket visszaszerelni.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010032.swf" width = "88.000mm" height = "51.381mm" ver = "01" gw = "183" gh = "129"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Az üzemanyag, olaj, hűtőfolyadék, vákuum-, kipufogó- vagy fékrendszerek szervizelése után szivárgás szempontjából ellenőrizze a rendszerrel kapcsolatban álló valamennyi vezetéket.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010033.swf" width = "88.000mm" height = "50.577mm" ver = "01" gw = "168" gh = "126"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Üzemanyag-befecskendező rendszerrel ellátott járműveknél soha ne kapcsolja szét az üzemanyag-szivattyú és a befecskendezőszelep közötti vezetéket, míg meg nem szűntette az üzemanyag nyomását, különben az üzemanyag nagy nyomással szétfröcskölhet.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ha elektromos alkatrészek közelében 80&#160;&#176;C-ot meghaladó hőmérsékletet eredményező munkát végez, előzőleg távolítsa el a hőre érzékeny elektromos alkatrész(eke)t.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010034H.swf" width = "88.000mm" height = "42.999mm" ver = "05" gw = "158" gh = "105"/>
</figure>
</item>
<c-change/>
<item>
<ptxt>
Ügyeljen arra, hogy a csatlakozókat és az elektromos alkatrészeket ne érje víz, mert ez üzemzavart okozhat.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010035H.swf" width = "88.000mm" height = "51.000mm" ver = "05" gw = "86" gh = "128"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Mindig ügyeljen arra, hogy az elektromos alkatrészeket (számítógép, relé stb.) ne kezelje durván, vagy ne ejtse le.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010036H.swf" width = "88.000mm" height = "45.793mm" ver = "05" gw = "118" gh = "113"/>
</figure>
</item>
</list1>
</attention2>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
