<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4E">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "05">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "H5JB0A4504006" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
DTC törlése
</title>
<attention1>
<ptxt>
Menetpróba végrehajtásához kis forgalmú, biztonságos helyet válasszon, ahol nem áll fenn közlekedési baleset veszélye, és a balesetek elkerülése érdekében a menetpróba során nagyon óvatosan vezessen.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
A hibás alkatrész(ek) kijavítása vagy kicserélése után törölje az összes DTC-t az alábbi módon, vagy pedig a SUZUKI vizsgálókészülék használatával.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Csatlakoztassa a SUZUKI vizsgálókészüléket az adatátviteli csatlakozóra ugyanúgy, mint amikor a DTC-k lekérdezéséhez létesít ilyen kapcsolatot.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Fordítsa a gyújtáskapcsolót ON helyzetbe.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
A vizsgálókészüléken megjelenő utasításoknak megfelelően törölje a DTC-t. További részletek a vizsgálókészülék kezelési útmutatójában találhatók.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
A C 1021, C1022, C1025, C1026, C1031, C1032, C1035, C1036 és C1061 DTC esetén győződjön meg arról, hogy az ABS figyelmeztető lámpa kialszik-e, miután végrehajtotta a 
<intxref refid = "H5JB0A4504001">ABS ellenőrzése</intxref>
 &#8220;Tesztvezetés&#8221; című szakasz 2. lépését, majd törölje a DTC-ket.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
A törlés végeztével kapcsolja ki a gyújtást, és kapcsolja le a vizsgálókészüléket az adatátviteli csatlakozóról.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Hajtsa végre a &#8220;Menetpróba&#8221; (a 
<intxref refid = "H5JB0A4504001">ABS ellenőrzése</intxref>
 2. lépése) és a 
<intxref refid = "H5JB0A4504004">DTC-lekérdezés</intxref>
 című szakasz utasításait, és győződjön meg arról, hogy NEM jelenik meg DTC a vizsgálókészüléken.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
