<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "H5JB0A8206008" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Utasoldali légzsák (felfúvódó) modul ellenőrzése
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "H5JB0A8206007">Utasoldali légzsák (felfúvódó) modul leszerelése és felszerelése</intxrefpoff>
</ptxt>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Soha ne mérje meg az utasoldali légzsák (felfúvódó) modul ellenállását, és ne szerelje szét azt. Ellenkező esetben személyi sérülés következhet be.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Soha ne próbálja meg szétszerelni vagy javítani az utasoldali légzsák (felfúvódó) modult. Ha rendellenességet talál, akkor feltétlenül cserélje ki egy újra az egész szerelvényt.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Mielőtt elkezdené a munkát, feltétlenül olvassa el a következőket: 
<intxref refid = "H5JB0A8200001">Légzsákrendszer szervizelésével és diagnosztikájával kapcsolatos óvintézkedések</intxref>
, 
<intxref refid = "H5JB0A8200002">Légzsákrendszer elemeinek kezelésével és tárolásával kapcsolatos óvintézkedések</intxref>
 és 
<intxref refid = "H5JB0A8200003">Légzsákrendszer és biztonságiöv-előfeszítő selejtezésével kapcsolatos óvintézkedések</intxref>
. A munka során tartsa be az ott leírt óvintézkedéseket. Ennek elmulasztása személyi sérüléssel járhat vagy a légzsákrendszer felfúvódásának elmaradását okozhatja olyankor, amikor  arra szükség lenne.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820084.swf" width = "88.000mm" height = "47.628mm" ver = "02" gw = "189" gh = "118"/>
</figure>
<attention2>
<ptxt>
Ha a légzsák (felfúvódó) modul 90 cm-ről vagy annál magasabbról leesett, akkor cserélje ki egy újra.
</ptxt>
</attention2>
<ptxt>
Szemrevételezéssel ellenőrizze a légzsák (felfúvódó) modult, és ha az alábbi jelenségek bármelyikét észleli, akkor cserélje ki egy újra.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
A légzsák felfúvódott.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A vezetékköteg vagy a csatlakozó sérült.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A légzsák (felfúvódó) modul sérült, vagy erős ütés érte.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Görbület vagy deformáció a légzsák (felfúvódó) modul rögzítőkonzolján.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
