<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1G">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "07">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "H5JB0A1700001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Óvintézkedések az üzemanyag ellátó rendszer szervizelése során
</title>
<attention1>
<ptxt>
Mielőtt bármilyen szervizelési műveletbe kezd az üzemanyag ellátó rendszeren, a tűz és a személyi sérülés kockázatának csökkentése érdekében mindig tartsa be a következő óvintézkedéseket.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Válassza le a negatív kábelt az akkumulátorról.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne dohányozzon, és helyezzen el dohányzást tiltó jeleket a munkaterület közelében.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Feltétlenül legyen kéznél CO2 tűzoltókészülék.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A munkát csak jól szellőző helyen, mindenféle nyílt lángtól (például gázmelegítőtől) távol végezze.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Viseljen védőszemüveget.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Az üzemanyagtartályban uralkodó nyomás kiengedéséhez vegye le az üzemanyagtöltő csonkról az üzemanyag-töltőnyílás sapkáját, majd helyezze vissza.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Mivel az üzemanyag-tápvezetékben még a motor leállítása után is nagy nyomás uralkodik, az üzemanyag-tápvezeték meglazítása vagy leválasztása veszélyes üzemanyag-kilövellést idézhet elő. Mielőtt meglazítaná vagy leválasztaná az üzemanyag-tápvezetéket, feltétlenül csökkentse az üzemanyagnyomást, lásd: 
<intxref refid = "H5JB0A1706002">Az üzemanyag-nyomás elengedésének módszere</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Az üzemanyagvezeték megbontása után kifolyhat egy kevés üzemanyag. A személyi sérülés veszélyének csökkentése érdekében a megbontandó csatlakozót takarja le gépronggyal. A géprongyot a vezeték megbontása után dobja be az arra kijelölt tartályba.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ha a motor és a kipufogórendszer forró, ne járassa a motort kiiktatott üzemanyag-szivattyú relé mellett.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ügyeljen arra, hogy az üzemanyagtömlők csatlakozásai a csövek fajtájától függően különbözőek. Ügyeljen arra, hogy minden tömlőt helyesen csatlakoztasson és lásson el bilinccsel, lásd: 
<intxref refid = "H5JB0A1706023">Üzemanyagtömlő leválasztása és csatlakoztatása</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
Csatlakoztatás után ellenőrizze a tömlőket, nincsenek-e megcsavarodva vagy megtörve.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A befecskendező vagy az üzemanyag-tápvezeték felszerelésekor kenje meg az O-gyűrűket benzinnel.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
