<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "0B">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "H5JB0A0206006" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
A kipufogórendszer ellenőrzése
</title>
<attention1>
<ptxt>
Az égési sérülések elkerülése érdekében ne érintse meg a kipufogórendszert, amíg még meleg. A kipufogórendszeren bármilyen szervizmunkát csak hideg állapotban végezzen.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Időszakos karbantartás alkalmával, vagy ha a járművet szervizelés céljából felemeli, ellenőrizze a kipufogórendszert az alábbiak szerint:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ellenőrizze a felfüggesztő gumielemeket sérülés, elhasználódás és elmozdulás szempontjából.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ellenőrizze, hogy a kipufogórendszeren nincs-e szivárgás, laza csatlakozás, horpadás és sérülés.
</ptxt>
<ptxt>
Ha a csavarok és anyák meglazultak, húzza meg őket az előírt mértékben.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A020022.swf" width = "88.000mm" height = "49.745mm" ver = "01" gw = "165" gh = "124"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Ellenőrizze a kipufogórendszer közelében lévő karosszériaelemeket, hogy nincs-e rajtuk sérülés, hiányzó vagy rosszul elhelyezett alkatrész, kinyílt hegesztési varrat, lyuk, laza csatlakozás vagy más olyan hiba, melynek következtében a kipufogógáz beszivároghat a járműbe.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Bizonyosodjon meg arról, hogy a kipufogórendszer elemei elég távol vannak a padlólemeztől ahhoz, hogy elkerülhető legyen a túlmelegedés és a padlószőnyeg esetleges károsodása.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Minden hibát javítson ki azonnal.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
