<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "5A">
<servcat sctnbr = "05" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "H5JB0A5101007" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Fedélzeti diagnosztikai rendszer leírása
</title>
<servinfosub id = "H5JB0A5101007004">
<title>
Motordiagnosztikai csatlakozó nélküli járművek esetén
</title>
<ptxt>
Automatikus sebességváltó vezérlőrendszer esetén a TCM az alábbi funkciókkal rendelkezik. Lásd: 
<intxref refid = "H5JB0A5104061">TCM és áramköreinek ellenőrzése</intxref>
.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ha a gyújtáskapcsolót ON helyzetbe fordítja és a motor áll, a hibajelző lámpa (MIL) (1) kigyullad, hogy ellenőrizze a MIL izzójának működőképességét.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ha a TCM működési hibát észlel az automatikus sebességváltó vezérlőrendszerében, akkor villogni kezd a hibajelző lámpa (MIL), és a TCM a memóriájában tárolja a hibakódot (DTC).
</ptxt>
<ptxt>
(Ha a készülék a hiba észlelését követően egymás után 3 működési cikluson át normális működést észlel, kikapcsolja a hibajelző lámpát, de a memóriában tárolt DTC (diagnosztikai hibakód) megmarad.)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A DLC (2) útján történő kommunikációra nemcsak a SUZUKI vizsgálókészülék (3) használható, hanem OBD általános vizsgálókészülék is. (A diagnosztikai adatok vizsgálókészülék használatával ellenőrizhetők és törölhetők.)
</ptxt>
<figure page = "2">
<graphic graphicname = "I5JB0A510011.swf" width = "88.000mm" height = "107.247mm" ver = "01" gw = "192" gh = "287"/>
</figure>
</item>
</list1>
<topic id = "H5JB0A5101007005">
<title>
2 működési ciklusos észlelési logika
</title>
<ptxt>
Az első működési ciklusban észlelt működési hiba a TCM memóriájában tárolódik (feltételes DTC és befagyasztott adatok formájában), de a hibajelző lámpa ekkor még nem gyullad ki. A lámpa csak ugyanannak a működési hibának a másodszori észlelése alkalmával, tehát a következő működési ciklus során gyullad ki.
</ptxt>
</topic>
<topic id = "H5JB0A5101007006">
<title>
Feltételes DTC
</title>
<ptxt>
A feltételes DTC a két működési ciklusos észlelési logika alkalmazása során az első működési ciklus alatt észlelt és ideiglenesen tárolt DTC-t jelenti.
</ptxt>
</topic>
<topic id = "H5JB0A5101007007">
<title>
Befagyasztott adatok
</title>
<ptxt>
A TCM a memóriájában tárolja a motor- és menetviszonyokat, a működési hiba észlelésének pillanatában. Ezeket az adatokat &#8220;befagyasztott adatoknak&#8221; nevezzük.
</ptxt>
<ptxt>
Így a befagyasztott adatok ellenőrzésével megismerhetők azok a motor- és menetviszonyok, amelyek a hiba észlelésének pillanatában fennálltak (pl. meleg volt-e a motor vagy nem, a jármű haladt vagy állt).
</ptxt>
</topic>
</servinfosub>
<c-change/>
<servinfosub id = "H5JB0A5101007001">
<title>
Motordiagnosztikai csatlakozóval ellátott járművek esetén
</title>
<ptxt>
Automatikus sebességváltó vezérlőrendszer esetén a TCM az alábbi funkciókkal rendelkezik. Lásd: 
<intxref refid = "H5JB0A5104061">TCM és áramköreinek ellenőrzése</intxref>
.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ha a rendszer nem észlel hibát az automatikus sebességváltó vezérlőrendszerében, amikor a gyújtáskapcsolót ON helyzetbe fordítja, a sebességváltó figyelmeztető lámpa (1) &#8211; az izzó ellenőrzése céljából &#8211; kb. 2 másodpercre kigyullad a gyújtáskapcsoló ON helyzetbe történő fordítása után, majd kialszik.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ha a TCM hibát észlel az automatikus sebességváltó vezérlőrendszerében, akkor villogni kezd a sebességváltó figyelmeztető lámpa (1), és a TCM a memóriájában tárolja a hibakódot (DTC).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A SUZUKI vizsgálókészülék (2) használatával az adatátviteli csatlakozó (DLC) (3) útján lehetséges a kommunikáció a TCM-mel. A diagnosztikai adatok ellenőrizhetők és törölhetők a SUZUKI vizsgálókészülék használatával.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A TCM memóriájában tárolt hibakód úgy is előhívható, hogy a testelt monitorcsatlakozó (4) diagnosztikai kapcsoló érintkezőjével (5) kijelzi a digitális kijelzőjű kilométerszámlálón (6). Ha a TCM memóriájában nincs tárolva DTC, akkor újból a DTC 0000 jelenik meg. Ha a TCM memóriájában egy vagy több DTC van tárolva, akkor ezek a legkisebb kódszámtól kezdve, emelkedő sorrendben jelennek meg. Miután az összes DTC megjelent, akkor ugyanilyen módon ismét megjelennek.
</ptxt>
<figure page = "2">
<graphic graphicname = "I5JB0A510012.swf" width = "88.000mm" height = "179.920mm" ver = "01" gw = "192" gh = "493"/>
</figure>
</item>
</list1>
<c-change/>
<topic id = "H5JB0A5101007003">
<title>
2 működési ciklusos észlelési logika
</title>
<ptxt>
Az első működési ciklusban észlelt működési hiba a TCM memóriájában tárolódik (feltételes DTC és befagyasztott adatok formájában), de a hibajelző lámpa ekkor még nem gyullad ki. A lámpa csak ugyanannak a működési hibának a másodszori észlelése alkalmával, tehát a következő működési ciklus során gyullad ki.
</ptxt>
</topic>
<topic id = "H5JB0A5101007002">
<title>
Feltételes DTC
</title>
<ptxt>
A feltételes DTC a két működési ciklusos észlelési logika alkalmazása során az első működési ciklus alatt észlelt és ideiglenesen tárolt DTC-t jelenti.
</ptxt>
</topic>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
