<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "5A">
<servcat sctnbr = "05" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A5126021" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Vérification des électrovannes (électrovanne-A de sélection, électrovanne-B de sélection, électrovanne-E de sélection, électrovanne de commande de pression TCC, électrovanne-A de commande de pression, électrovanne-B de commande de pression et électrovanne-C de commande de pression)
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "F8T40A5126020">Dépose et repose des électrovannes (électrovanne-A de sélection, électrovanne-B de sélection, électrovanne-E de sélection, électrovanne de commande de pression TCC, électrovanne-A de commande de pression, électrovanne-B de commande de pression et électrovanne-C de commande de pression):5 A&#x002F;T</intxrefpoff>
</ptxt>
<servinfosub id = "F8T40A5126021001">
<title>
Electrovannes (électrovanne-A de sélection, électrovanne-B de sélection, électrovanne-E de sélection)
</title>
<topic id = "F8T40A5126021002">
<title>
Vérification de la résistance
</title>
<attention2>
<ptxt>
Veiller à ce qu&apos;aucune poussière etc. ne pénètre lors de la vérification des électrovannes.
</ptxt>
</attention2>
<ptxt>
Mesurer la résistance entre la borne (2) et le corps de l&apos;électrovanne. Si la résistance ne correspond pas aux spécifications, remplacer l&apos;électrovanne (1).
</ptxt>
<spec>
<title>
Résistance de l&apos;électrovanne-A de sélection, de l&apos;électrovanne-B de sélection et de l&apos;électrovanne-E de sélection
</title>
<ptxt>
Standard: 11 - 15 &#937; (à 20 &#176;C (68 &#176;F))
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I4JA01512029.swf" width = "88.000mm" height = "50.154mm" ver = "01" gw = "179" gh = "125"/>
</figure>
</topic>
<topic id = "F8T40A5126021007">
<title>
Vérification du fonctionnement
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Raccorder l&apos;électrovanne à la batterie (2) comme illustré et vérifier que l&apos;électrovanne (1) émet un son signalant son déclenchement.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4JA01512030.swf" width = "88.000mm" height = "49.011mm" ver = "01" gw = "167" gh = "122"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Avec l&apos;électrovanne de sélection (1) branchée sur la batterie (2), confirmer que l&apos;électrovanne de sélection est en position ouverte en y soufflant de l&apos;air (50 - 200 kPa, 0,5 - 2,0 kgf&#x002F;cm&#x00B2;, 7 - 28,5 psi.) comme indiqué sur le schéma.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Avec l&apos;électrovanne de sélection (1) débranchée de la batterie (2), confirmer que l&apos;électrovanne de sélection est en position fermée en y soufflant de l&apos;air (50 - 200 kPa, 0,5 - 2,0 kgf&#x002F;cm&#x00B2;, 7 - 28,5 psi.) comme indiqué sur le schéma.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Ne pas introduire trop profondément le pistolet pneumatique dans la crépine reposée sur l&apos;entrée de l&apos;électrovanne pour souffler de l&apos;air dans l&apos;électrovanne. Sinon, la crépine sera endommagée.
</ptxt>
</attention2>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A510056.swf" width = "88.000mm" height = "78.320mm" ver = "01" gw = "167" gh = "205"/>
</figure>
</item>
</list1>
</topic>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F8T40A5126021004">
<title>
Electrovannes de commande de pression (électrovanne-A de commande de pression, électrovanne-B de commande de pression, électrovanne-C de commande de pression et électrovanne de commande de pression TCC)
</title>
<topic id = "F8T40A5126021005">
<title>
Vérification de la résistance
</title>
<attention2>
<ptxt>
Veiller à ce qu&apos;aucune poussière etc. ne pénètre lors de la vérification des électrovannes de commande de pression.
</ptxt>
</attention2>
<ptxt>
Mesurer la résistance entre les bornes des électrovannes de commande de pression (électrovanne-A de commande de pression, électrovanne-B de commande de pression, électrovanne-C de commande de pression et électrovanne de commande de pression TCC) (1). Si la résistance ne correspond pas aux spécifications, remplacer l&apos;ensemble du bloc hydraulique.
</ptxt>
<spec>
<title>
Résistance de l&apos;électrovanne-A de commande de pression, de l&apos;électrovanne-B de commande de pression, de l&apos;électrovanne-C de commande de pression et de l&apos;électrovanne de commande de pression TCC
</title>
<ptxt>
Standard: 5,0 - 5,6 &#937; (à 20 &#176;C (68 &#176;F))
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I4JA01512032.swf" width = "88.000mm" height = "46.301mm" ver = "01" gw = "189" gh = "114"/>
</figure>
</topic>
<topic id = "F8T40A5126021006">
<title>
Vérification du fonctionnement
</title>
<ptxt>
Vérifier le bon fonctionnement des électrovannes de commande de pression (électrovanne-A de commande de pression, électrovanne-B de commande de pression, électrovanne-C de commande de pression et électrovanne de commande de pression TCC) (1) en procédant de l&apos;une des façons suivantes.
</ptxt>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
&#x005B;Utilisation d&apos;une alimentation CC stabilisée&#x005D;
</emph>
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Brancher l&apos;électrovanne de commande de pression (1) sur l&apos;alimentation électrique DC régulée (2) comme illustré.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Mettre l&apos;interrupteur d&apos;alimentation CC stabilisée en position ON et augmenter la tension de l&apos;alimentation en maintenant le courant à 1,0 A maximum.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Vérifier que la soupape (3) se déplace lentement dans le sens de la flèche &#34;A&#34; au fur et à mesure que la tension augmente.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Vérifier que la soupape (3) se déplace lentement dans le sens de la flèche &#34;B&#34; au fur et à mesure que la tension diminue.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Mettre le contacteur d&apos;alimentation électrique en position OFF.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Ne pas utiliser un courant supérieur ou égal à 1,0 A, faute de quoi l&apos;électrovanne de régulation de la pression sera grillée.
</ptxt>
</attention2>
<figure>
<graphic graphicname = "I4JA01512033.swf" width = "88.000mm" height = "52.101mm" ver = "01" gw = "195" gh = "131"/>
</figure>
</s1>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
&#x005B;Absence d&apos;alimentation CC stabilisée&#x005D;
</emph>
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Raccorder l&apos;électrovanne de commande de pression (1) à la batterie (4) en plaçant entre elles une ampoule de 21 W (2), comme illustré.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Vérifier que la soupape (3) se déplace dans le sens de la flèche &#34;A&#34;.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Débrancher l&apos;électrovanne de commande de pression (1) de la batterie (4) et vérifier que la soupape (3) se déplace dans le sens de la flèche &#34;B&#34; comme illustré.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Insérer une ampoule de 21 W dans le circuit, faute de quoi l&apos;électrovanne de contrôle de pression sera grillée.
</ptxt>
</attention2>
<figure>
<graphic graphicname = "I4JA01512034.swf" width = "88.000mm" height = "102.181mm" ver = "01" gw = "191" gh = "273"/>
</figure>
</s1>
</topic>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
