<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A1120004" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Précautions pour la vérification du circuit d&apos;ECM
</title>
<ptxt>
Lors de la mesure de la tension et&#x002F;ou du signal d&apos;impulsion du circuit au niveau du connecteur d&apos;ECM, raccorder l&apos;outil spécial à l&apos;ECM et&#x002F;ou aux connecteurs d&apos;ECM en se reportant au point 
<intxref refid = "F8T40A1124063">Vérification de l&apos;ECM et de ses circuits:J24B</intxref>
 et en notant les points suivants.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Les connecteurs de l&apos;ECM sont étanches. Chaque borne des connecteurs d&apos;ECM est scellée par un oeillet.
</ptxt>
<ptxt>
Par conséquent, ne pas introduire la sonde de tester dans la borne scellée du côté faisceau. Lors de la mesure de la tension et&#x002F;ou du signal d&apos;impulsion du circuit au niveau du connecteur d&apos;ECM, veiller à raccorder l&apos;outil spécial à l&apos;ECM et à introduire la sonde de tester dans les connecteurs de l&apos;outil spécial du côté faisceau. Sans ces précautions, l&apos;ECM et ses circuits pourraient être endommagés par l&apos;eau.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Les couleurs des câbles des connecteurs de l&apos;outil spécial sont différentes de celles des connecteurs de l&apos;ECM. 
</ptxt>
<ptxt>
Toutefois, la disposition des bornes de ces connecteurs est identique à celle des connecteur de l&apos;ECM. Par conséquent, veiller à identifier l&apos;emplacement de la borne pour procéder à la mesure requise.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
