<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "7B">
<servcat sctnbr = "07" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A7220002" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Précautions pour l&apos;entretien du système A&#x002F;C
</title>
<servinfosub id = "F8T40A7220002001">
<title>
Manipulation du réfrigérant HFC-134a (R-134a) et de l&apos;huile de compresseur prescrite
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Manipuler le réfrigérant HFC-134a (R-134a) avec précaution, comme suit. Un manque d&apos;attention peut conduire à des blessures graves telles qu&apos;une cécité et des engelures.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Eviter tout contact avec la peau et les yeux en portant des lunettes de protection et des gants. En cas de contact avec les yeux ou la peau, demander une aide médicale.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Maintenir le produit à l&apos;écart de toute source de flammes. L&apos;exposition à des températures élevées peut générer des gaz toxiques. Il est donc nécessaire de bien aérer la pièce.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Une température supérieure à 40 &#176;C (104 &#176;F) dans le récipient de réfrigérant peut provoquer une explosion.
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</attention1>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ne pas exposer des métaux brillants au réfrigérant liquide. Associé à l&apos;humidité, le réfrigérant devient corrosif et ternit la surfaces des métaux brillants, y compris le chrome.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas déverser le réfrigérant HFC-134a (R-134a) dans l&apos;atmosphère.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
L&apos;huile de compresseur prescrite pour le réfrigérant HFC-134a (R-134a) est fortement hygroscopique.
</ptxt>
<ptxt>
Veiller à empêcher l&apos;humidité et la saleté de pénétrer dans les pièces internes de la climatisation. Quand une canalisation est débranchée du système, poser immédiatement un obturateur ou un capuchon sur le raccord de la canalisation.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
En cas de remplacement des canalisations ou des durites, remplir le compresseur de la quantité prescrite d&apos;huile de compresseur par le côté aspiration, en se reportant à la section &#34;Remplissage d&apos;huile de compresseur&#34; du point &#34;Procédure de remplissage de réfrigérant&#34;.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F8T40A7220002002">
<title>
Manipulation de la section cyclique A&#x002F;C et des outils
</title>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Lors du branchement des durites et des canalisations, appliquer quelques gouttes d&apos;huile de compresseur (huile pour réfrigérant) sur le joint torique.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Remplacer le joint torique par une pièce neuve à chaque fois que les durites, tuyaux et pièces sont débranchés.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Poser la durite de purge de telle sorte que l&apos;eau purgée n&apos;entre en contact avec aucune pièce constitutive du véhicule.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
En cas de remplacement des canalisations ou des durites, remplir le compresseur de la quantité prescrite d&apos;huile de compresseur par le côté aspiration, en se reportant à la section &#34;Remplissage d&apos;huile de compresseur&#34; du point &#34;Procédure de remplissage de réfrigérant&#34;.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lors de la manipulation de l&apos;appareil de récupération et de recyclage, veiller à respecter les instructions du manuel d&apos;utilisation de l&apos;appareil.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Vérifier la réglementation locale en vigueur relative à la manipulation de systèmes de réfrigération et de leur outillage.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
