<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4F">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A4601001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Description du programme de stabilité électronique
</title>
<ptxt>
Le programme de stabilité électronique (ESP&#174;) dispose des fonctions suivantes.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
ABS &#x002F; EBD
</ptxt>
<ptxt>
Le freinage ABS permet un freinage indépendant des quatre roues en fonction du degré de patinage de chacune des roues.
</ptxt>
<ptxt>
La fonction EBD permet d&apos;adapter la force de freinage des roues avant et arrière en fonction de la distribution de charge du véhicule.
</ptxt>
<ptxt>
L&apos;ABS améliore la stabilité, la maniabilité et les performances de freinage.
</ptxt>
<ptxt>
Pour plus de détails, se référer à 
<intxref refid = "F8T40A4501001">Description de l&apos;ABS</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Système de commande de traction
</ptxt>
<ptxt>
La fonction du système de commande de traction contrôle la puissance moteur et le freinage afin de contrecarrer le patinage des roues lors du démarrage et de l&apos;accélération.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Programme de stabilité électronique
</ptxt>
<ptxt>
Le programme de stabilité électronique permet de contrôler le couple moteur et d&apos;actionner le frein en fonction des conditions de conduite (survirage et sous-virage) lors de la prise de virages.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Commande de descente de côte (si le véhicule en est équipé)
</ptxt>
<ptxt>
Cette fonction commande l conduite du véhicule lorsqu&apos;il descend une côte à une vitesse faible et constante, sans blocage des roues. Le module de commande ESP&#174; active le moteur de pompe et chaque électrovanne de façon à augmenter, maintenir ou réduire la pression de freinage appliquées aux 4 freins.
</ptxt>
<ptxt>
Cette fonction permet au véhicule de descendre une côte de pourcentage trop élevé pour que le seul moteur puisse fournir une décélération suffisante, ou lorsque la surface de la route est irrégulière ou glissante, sans utilisation des freins par le conducteur.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Commande de maintien de côte (si le véhicule en est équipé)
</ptxt>
<ptxt>
Cette fonction permet d&apos;éviter l&apos;effet de glissement vers le bas qui peut se produire au niveau du pied du conducteur de la pédale de frein à la pédale d&apos;accélérateur, lorsque le véhicule est parqué en côte. Le module de commande ESP&#174; active chaque électrovanne de façon à maintenir la pression de freinage suite à l&apos;activation des freins par le conducteur. Le véhicule peut être arrêté via cette fonction pendant 2 secondes maximum.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention3>
<ptxt>
ESP est une marque déposée de Daimler AG.
</ptxt>
</attention3>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
