<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1K">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "11">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A1B24001" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Vérification du système d&apos;échappement
</title>
<attention1>
<ptxt>
Afin d&apos;éviter de se brûler, ne pas travailler sur le système d&apos;échappement lorsqu&apos;il est chaud. Le système d&apos;échappement doit être complètement refroidi lorsqu&apos;on commence son entretien.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Lors de chaque entretien périodique du véhicule et lorsque celui-ci est soulevé pour une autre intervention, vérifier le système d&apos;échappement comme suit:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Vérifier si les fixations en caoutchouc sont endommagées, détériorées ou décentrées.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSY011B0003.swf" width = "88.000mm" height = "42.025mm" ver = "01" gw = "137" gh = "102"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Rechercher d&apos;éventuelles traces de déformation au niveau de la&#x002F;des surface(s) d&apos;appui de collecteur d&apos;échappement de la culasse.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Rechercher d&apos;éventuelles fuites, branchements desserrés, entailles et dégâts sur le système d&apos;échappement.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si des boulons ou des écrous sont desserrés, les serrer au couple spécifié. 
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vérifier tout endommagement, perforation ou fissure susceptible de permettre la pénétration de fumée d&apos;échappement dans le véhicule.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
S&apos;assurer que les pièces constitutives du système d&apos;échappement sont suffisamment éloignés des pièces de soubassement pour éviter toute surchauffe et détérioration possible de ces pièces.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Dès sa détection, tout défaut doit être immédiatement corrigé.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
