<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10A">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40AA121002" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Description de pièces constitutives et fonctions du système de régulateur de vitesse
</title>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "1.875in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "5.326in"/>
<thead>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "center">
<ptxt>
Pièce constitutive
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "center">
<ptxt>
Fonction
</ptxt>
</entry>
</row>
</thead>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
ECM et corps de papillon électrique
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
L&apos;ECM assure la commande centralisée de toutes les fonctions, y compris la configuration d&apos;une vitesse constante, la reprise, la configuration de roue libre, l&apos;annulation de la vitesse minimum du système de régulateur de vitesse.
</ptxt>
<ptxt>
L&apos;ECM commande l&apos;ouverture du papillon électrique pour conserver la vitesse du véhicule à la vitesse définie (cible).
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Contacteur MAIN (ON&#x002F;OFF)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Ce contacteur dispose d&apos;une touche à contact momentané pour activer et désactiver
</ptxt>
<ptxt>
le système de régulateur de vitesse.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Contacteur SET&#x002F;COAST
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Lorsque ce contacteur est enfoncé (ON) puis relâché (OFF) lorsque le véhicule roule à 40 km&#x002F;h (25 mile&#x002F;h) au moins, la vitesse du véhicule à ce moment OFF est enregistrée en mémoire et maintenue (vitesse de croisière constante.)
</ptxt>
<ptxt>
Si ce contacteur est tourné (position ON) en permanence alors que le véhicule est en vitesse de croisière constante, celle-ci diminue progressivement, aussi longtemps que le contacteur reste en position ON. Lorsque le contacteur est relâché (position OFF), la vitesse du véhicule à ce moment est enregistrée en mémoire et le véhicule commence à rouler à vitesse de croisière constante.
</ptxt>
<ptxt>
Une pression de ce contacteur à vitesse constante réduit la vitesse du véhicule conformément au nombre de fois qu&apos;il est pressé.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Contacteur RES&#x002F;ACC
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Si ce contacteur est enfoncé (ON) alors que le véhicule est en vitesse de croisière constante, celle-ci augmente progressivement, aussi longtemps que le contacteur reste en position ON. Lorsque le contacteur est relâché (position OFF), la vitesse du véhicule à ce moment est enregistrée en mémoire et le véhicule commence à rouler à vitesse de croisière constante. Si la vitesse du véhicule est supérieure à 40 km&#x002F;h (25 mile&#x002F;h) après l&apos;annulation de la régulation de vitesse, mettre momentanément ce contacteur en position ON permet de faire reprendre au véhicule la vitesse qu&apos;il avait avant l&apos;annulation.
</ptxt>
<ptxt>
Une pression de ce contacteur à vitesse constante augmente la vitesse du véhicule conformément au nombre de fois qu&apos;il est pressé.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Contacteur CANCEL
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Lorsque ce contacteur est enfoncé (ON), la régulation de vitesse (régulation de papillon d&apos;accélération) est annulée.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Capteur de vitesse de rotation de la roue (signal de vitesse du véhicule)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
L&apos;ECM reçoit un signal de capteur de vitesse du module de commande ABS ESP&#174; via la communication CAN, puis calcule la vitesse du véhicule sur base de ce signal.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Module de commande 4WD (modèle 4WD de type sélection moteur)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
L&apos;ECM reçoit le signal de position de transfert du module de de commande 4WD via la communication CAN.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Contacteur de feux stop
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Le contacteur de feux stop dispose de 2 points de contact. Un point de contact se ferme lorsque la pédale de frein est enfoncée, pour allumer les feux stop et fournir un signal de tension à l&apos;ECM.
</ptxt>
<ptxt>
L&apos;autre point de contact (contacteur de position de pédale de frein) s&apos;ouvre lorsque la pédale de frein est enfoncée, pour couper l&apos;alimentation du système de régulateur de vitesse de l&apos;ECM, annulant ainsi la régulation de la vitesse (commande du papillon d&apos;accélération).
</ptxt>
<ptxt>
Ce contacteur sert à annuler la régulation de vitesse (vitesse de croisière constante).
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Contacteur de position de pédale d&apos;embrayage (modèle M&#x002F;T)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Lorsque la pédale d&apos;embrayage est enfoncée, le contacteur de position de pédale d&apos;embrayage se ferme et envoie un signal de masse à l&apos;ECM.
</ptxt>
<ptxt>
L&apos;ECM annule la régulation de vitesse (commande du papillon d&apos;accélération) lorsque ce signal est émis.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Capteur de plage de transmission (modèle A&#x002F;T)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Lorsque le levier de sélection est placé en position &#34;P&#34;, &#34;R&#34; ou &#34;N&#34;, le capteur de plage de transmission se ferme et fournit un signal de masse au TCM. Le TCM transmet le signal du capteur de plage de transmission à l&apos;ECM via la communication CAN. Lorsque l&apos;ECM reçoit un signal indiquant que la position du levier de sélection est &#34;P&#34;, &#34;R&#34; ou &#34;N&#34;, il annule la régulation de la vitesse (commande de papillon d&apos;accélération).
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
TCM (modèle A&#x002F;T)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Le TCM reçoit le signal SET émis par l&apos;ECM pour le système de régulateur de vitesse via la communication CAN. Lorsque le TCM reçoit le signal SET de l&apos;ECM, la commande de changement de vitesses est réalisée à l&apos;aide du tableau de changement de vitesses pour le régulateur de vitesse modifié à partir du tableau de changement de vitesses normal. Pour plus de détails, se reporter à la section &#34;Tableau des changements de vitesse automatiques&#34; du point 
<intxref refid = "F8T40A5114012">Essai sur route:4 A&#x002F;T</intxref>
 ou 
<intxref refid = "F8T40A5124010">Essai sur route:5 A&#x002F;T</intxref>
.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Témoin &#34;CRUISE&#34;
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Lorsque le contacteur d&apos;allumage est en position ON et que le système de régulateur de vitesse est en position OFF, une simple pression sur le contacteur MAIN (ON&#x002F;OFF) active le système de régulateur de vitesse de croisière et l&apos;ECM allume le témoin.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Témoin &#34;SET&#34;
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Ce témoin s&apos;allume lorsque la régulation de vitesse de croisière (commande du papillon d&apos;accélération) fonctionne.
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
