<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2B">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A2201002" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Conception de la géométrie du train avant
</title>
<ptxt>
Parmi les facteurs liés à la géométrie du train avant, seule la correction du pincement peut être rectifiée. Le carrossage et la chasse ne sont pas réglables. 
</ptxt>
<ptxt>
Par conséquent, si le carrossage et la chasse sont hors spécifications en raison de dégâts provoqués par le mauvais état de la route ou par une collision, il y a lieu de déterminer si les dégâts concernent la carrosserie ou la suspension. Dès lors, soit la carrosserie endommagée doit être réparée, soit la suspension endommagée doit être remplacée.
</ptxt>
<servinfosub id = "F8T40A2201002001">
<title>
Vérifications préliminaires avant le réglage de la géométrie du train avant
</title>
<ptxt>
Les plaintes au sujet de la direction ou de vibrations ne s&apos;expliquent pas toujours par un défaut de géométrie. Un autre point à prendre en compte est la possibilité d&apos;une dérive des pneus due à une usure ou à un défaut de fabrication. La &#8220;dérive&#8221; est une déviation du véhicule par rapport à un axe droit sur une route plane lorsqu&apos;aucune pression n&apos;est exercée sur le volant. Se reporter au point 
<intxref refid = "F8T40A2401006">Description de la dérive &#x002F; traction du pneu radial</intxref>
 afin de déterminer si le véhicule présente un problème de dérive de pneu. Avant d&apos;effectuer tout réglage affectant la géométrie, les vérifications et inspections suivantes doivent être effectuées pour veiller à l&apos;exactitude des relevés de parallélisme et des réglages du pincement:
</ptxt>
<c-change/>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
S&apos;assurer que la pression de gonflage est identique partout et que la bande de roulement des pneus affiche plus ou moins la même usure.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vérifier s&apos;il n&apos;y a pas de joints à rotule desserrés. Vérifier les embouts de barre d&apos;accouplement; s&apos;ils sont excessivement desserrés, ils doivent être resserrés avant le réglage.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vérifier si les roues et les pneus sont voilés.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vérifier la hauteur d&apos;assiette du véhicule; si elle est hors des limites, la correction éventuelle doit être effectuée avant le réglage du pincement.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vérifier si les bras de guidage de suspension ne sont pas desserrés.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vérifier si aucune attache de fixation de barre stabilisatrice n&apos;est détachée ou manquante.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Il faut aussi tenir compte des poids supplémentaires comme, par exemple, les boîtes à outils. Si ce poids supplémentaire est habituellement transporté dans le véhicule, il doit aussi rester dans le véhicule lors de la vérification de la géométrie.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vérifier l&apos;état de l&apos;équipement utilisé pour vérifier la géométrie et suivre les instructions du constructeur.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Quel que soit l&apos;équipement utilisé pour vérifier la géométrie, le véhicule doit être placé sur une surface plane.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention3>
<ptxt>
Pour éviter un relevé incorrect du pincement, du carrossage et de la chasse, l&apos;avant et l&apos;arrière du véhicule doivent être relevés et rabaissés plusieurs fois avant la vérification.
</ptxt>
</attention3>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
