<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1F">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "4">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A1646002" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Vérification du niveau de liquide de refroidissement
</title>
<attention1>
<ptxt>
Pour éviter tout risque de brûlure, ne jamais déposer le bouchon du réservoir de dégazage lorsque le moteur et le radiateur sont encore chauds. Si le bouchon de la boîte de dégazage est retiré trop tôt, du liquide et de la vapeur à très haute température risquent d&#8217;être projetés sous l&#8217;effet de la pression.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Pour vérifier le niveau, soulever le capot et regarder &#8220;par transparence&#8221; le réservoir de dégazage.
</ptxt>
<ptxt>
Il n&apos;est pas nécessaire de déposer le bouchon du réservoir de dégazage pour vérifier le niveau du liquide de refroidissement.
</ptxt>
<ptxt>
Lorsque le moteur est froid, vérifier le niveau de liquide de refroidissement dans le réservoir de dégazage (1).
</ptxt>
<ptxt>
Le niveau normal du liquide de refroidissement est entre les repères &#8220;MAXI&#8221; (2) et &#8220;MINI&#8221; (3) de la boîte de dégazage (1).
</ptxt>
<ptxt>
Si le niveau est inférieur à &#8220;MINI&#8221; (3), déposer le bouchon de la boîte de dégazage (4) et ajouter le liquide de refroidissement correct jusqu&apos;au repère &#8220;MAXI&#8221; (2).
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Si un antigel de bonne qualité est utilisé, il n&apos;est pas nécessaire d&apos;ajouter d&apos;autres inhibiteurs ou additifs supposés améliorer le système. Ils peuvent présenter un risque pour le bon fonctionnement du système et représentent des frais superflus.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0B160002.swf" width = "88.000mm" height = "50.450mm" ver = "01" gw = "174" gh = "126"/>
</figure>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
