<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "0B">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A0206001" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Inspection de la courroie d&apos;entraînement accessoire du moteur (modèle à moteur à essence)
</title>
<attention1>
<ptxt>
Les vérifications et les remplacements doivent être effectués avec le MOTEUR A L&apos;ARRET.
</ptxt>
</attention1>
<servinfosub id = "F8T40A0206001001">
<title>
Courroie d&apos;entraînement de pompe à eau et de générateur (modèles M16A et J20A)
</title>
<ptxt>
Rechercher la présence de fissures, de coupures, de déformations, d&apos;usure ou de saleté sur la courroie et vérifier sa tension. En cas de défaut, régler ou remplacer.
</ptxt>
<ptxt>
Pour la vérification de la courroie, se reporter au point 
<intxref refid = "F8T40A1A16004">Vérification et réglage de la tension de courroie d&apos;entraînement de pompe à eau et de générateur (M16A):M16A et J20A</intxref>
 ou 
<intxref refid = "F8T40A1A16005">Vérification sur véhicule de la courroie d&apos;entraînement de pompe à eau et de générateur (J20A):M16A et J20A</intxref>
.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F8T40A0206001002">
<title>
Courroie d&apos;entraînement de la pompe de direction assistée et du compresseur A&#x002F;C (Si le véhicule en est équipé) (Moteur M16A)
</title>
<ptxt>
Rechercher la présence de fissures, de coupures, de déformations, d&apos;usure ou de saleté sur la courroie et vérifier sa tension. En cas de défaut, régler ou remplacer.
</ptxt>
<ptxt>
Pour la vérification, se reporter au point 
<intxref refid = "F8T40A6306005">Vérification et réglage de la courroie d&apos;entraînement de pompe P&#x002F;S et du compresseur A&#x002F;C (modèle à moteur M16A)</intxref>
.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F8T40A0206001003">
<title>
Courroie d&apos;entraînement accessoire (modèles J24B et N32A)
</title>
<ptxt>
Rechercher la présence de fissures, de coupures, de déformations, d&apos;usure ou de saleté sur la courroie et vérifier sa tension. Remplacer la courroie si elle présente un défaut. 
<intxreftitleoff1 refid = "F8T40A1A26008"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
