<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A8204001" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Vérification du système de diagnostic de coussin de sécurité
</title>
<attention1>
<ptxt>
Pour éviter le déploiement pendant la recherche de pannes dans le système de coussin de sécurité, ne pas utiliser un appareil d&apos;essai électrique tel qu&#8217;un voltmètre ou un ohmmètre alimenté par batterie ou AC, etc. ou tout autre équipement électrique non spécifié dans ce manuel. Ne pas utiliser d&apos;appareil d&apos;essai à sonde sans alimentation électrique.
</ptxt>
<ptxt>
Observer impérativement les instructions de ce manuel afin d&apos;éviter tout risque de blessures.
</ptxt>
</attention1>
<attention2>
<ptxt>
La séquence de vérification des DTC est très importante. Toute procédure ne respectant pas l&#8217;ordre prescrit risque de rendre le temps de diagnostic plus long, d&#8217;aboutir à un diagnostic incorrect ou à un remplacement incorrect des pièces.
</ptxt>
</attention2>
<c-change/>
<ptxt>
Les procédures de diagnostic servent à identifier et à réparer les dysfonctionnements du système de coussin de sécurité.
</ptxt>
<ptxt>
Pour obtenir les meilleurs résultats possibles, il est important d&apos;utiliser le schéma fonctionnel de diagnostic et de suivre la séquence indiquée ci-dessous.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Effectuer le 
<intxref refid = "F8T40A8204002">Schéma de vérification du système de diagnostic d&apos;airbag</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
(Le 
<intxref refid = "F8T40A8204002">Schéma de vérification du système de diagnostic d&apos;airbag</intxref>
 doit être le point de départ de tout diagnostic de n&apos;importe quel coussin de sécurité.
</ptxt>
<ptxt>
Le 
<intxref refid = "F8T40A8204002">Schéma de vérification du système de diagnostic d&apos;airbag</intxref>
 vérifie le bon fonctionnement du témoin &#8220;AIR BAG&#8221; via le témoin &#8220;AIR BAG&#8221; et s&apos;assure qu&apos;un DTC existe).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Se reporter au schéma fonctionnel de diagnostic adéquat tel qu&apos; indiqué par le 
<intxref refid = "F8T40A8204002">Schéma de vérification du système de diagnostic d&apos;airbag</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
(Le point 
<intxref refid = "F8T40A8204002">Schéma de vérification du système de diagnostic d&apos;airbag</intxref>
 indique le schéma fonctionnel approprié pour n&apos;importe quel dysfonctionnement du système de coussin de sécurité. Le non-respect de ces procédures peut allonger le temps du diagnostic, donner lieu à un diagnostic incorrect et à un remplacement erroné de pièces).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Effectuer à nouveau le 
<intxref refid = "F8T40A8204002">Schéma de vérification du système de diagnostic d&apos;airbag</intxref>
 après avoir effectué n&apos;importe quelle réparation ou procédure de diagnostic.
</ptxt>
<ptxt>
(La réalisation de 
<intxref refid = "F8T40A8204002">Schéma de vérification du système de diagnostic d&apos;airbag</intxref>
 après toute réparation ou procédure de diagnostic garantira la qualité de la réparation et l&apos;abscence de tout autre dysfonctionnement).
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
