<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9B">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A9206028" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Initialisation du système de réglage automatique de portée des phares
</title>
<ptxt>
L&apos;initialisation du système de réglage automatique de portée des phares sert à renseigner le module de commande de réglage automatique de portée de phare sur les signaux émis par les capteurs de hauteur quand le véhicule est à hauteur normale. Hauteur normale signifie hauteur du véhicule soumis au poids du conducteur uniquement. L&apos;initialisation du système de réglage automatique de portée de phares est nécessaire quand une ou plusieurs de ces interventions ont eu lieu.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Remplacement du module de commande de réglage automatique de portée des phares
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Dépose du lien de capteur de hauteur avant et&#x002F;ou arrière du bras inférieur
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Dépose du capteur de hauteur avant et&#x002F;ou arrière du cadre de suspension
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
 Remplacement du capteur de hauteur avant et&#x002F;ou arrière
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Il n&apos;est pas possible d&apos;obtenir un fonctionnement correct du système de réglage automatique de portée des phares s&apos;il n&apos;est pas initialisé. Si le système de réglage automatique de portée des phares n&apos;est pas initialisé après le remplacement du module de commande de réglage automatique de portée des phares, le témoin de réglage automatique de portée des phares situé dans le combiné d&apos;instruments clignote.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Suivre les instructions suivantes.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
 Stationner le véhicule sur une surface plane.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Régler la pression d&apos;air de chaque pneu à la valeur prescrite.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Appuyer avec la main sur la carrosserie du véhicule pour la faire rebondir en vue de stabiliser la suspension.
</ptxt>
</item>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Mettre le contacteur d&apos;allumage en position ON.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Suivre le point 
<intxref refid = "F8T40A9204002">Vérification de témoin de réglage automatique de portée de phares</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Raccorder le câble de branchement (2) aux bornes du connecteur de diagnostique (1).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Effectuer les étapes a) à b) décrites ci-après dans les 20 secondes qui suivent l&apos;étape 4).
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Mettre le contacteur d&apos;éclairage (3) en position &#34;HEAD&#34; et mettre ensuite le contacteur d&apos;éclairage en position OFF.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Répéter 2 fois l&apos;étape a).
</ptxt>
</s2>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A920032.swf" width = "88.000mm" height = "39.514mm" ver = "01" gw = "191" gh = "95"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
 Vérifier que le témoin de réglage automatique de portée des phares (1) clignote 3 fois et s&apos;éteint, ce qui indique que l&apos;initialisation du système a été faite correctement. S&apos;il ne s&apos;éteint pas après avoir clignoté 3 fois, cela signifie que l&apos;initialisation a échoué. Dans ce cas, mettre le contacteur d&apos;allumage en position OFF et exécuter les étapes 1) à 6) de nouveau.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401920006.swf" width = "88.000mm" height = "47.628mm" ver = "01" gw = "195" gh = "118"/>
</figure>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
