<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "5A">
<servcat sctnbr = "05" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A5110001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Précautions pour le diagnostic des dysfonctionnements
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ne pas débrancher les connecteurs du TCM, le câble de batterie de la batterie, le faisceau de câbles de masse du TCM en provenance du moteur, ni le fusible principal avant de vérifier les informations de diagnostic (DTC, données d&apos;arrêt sur image, etc.) enregistrées dans la mémoire du TCM. Débrancher l&apos;un de ces éléments effacera les informations enregistrées dans la mémoire de TCM.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Pour les modèles E-OBD, les informations de diagnostic mémorisées par le TCM peuvent être supprimées ou vérifiées à l&apos;aide de l&apos;outil de balayage SUZUKI ou d&apos;un outil de balayage générique. Avant d&apos;utiliser l&apos;outil de balayage, lire soigneusement son manuel d&apos;utilisation (instructions) pour connaître les diverses fonctions disponibles et savoir comment l&apos;utiliser.
</ptxt>
<ptxt>
Il n&apos;est pas possible de distinguer quel module active le MIL car celui-ci est allumé non seulement par l&apos;ECM mais également par le TCM. Par conséquent, vérifier les DTC de l&apos;ECM et du TCM lorsque le MIL s&apos;allume.
</ptxt>
<ptxt>
Lors de la vérification des DTC du TCM, tenir compte du fait que le DTC est affiché sur l&apos;outil de balayage de la façon suivante, selon le type d&apos;outil de balayage utilisé.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
L&apos;outil de balayage SUZUKI affiche le DTC détecté par le TCM.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
L&apos;outil de balayage générique OBD affiche simultanément les DTC détectés par l&apos;ECM et le TCM.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Pour les modèles non E-OBD, les informations de diagnostic mémorisées par le TCM peuvent être vérifiées et supprimées à l&apos;aide de l&apos;outil de balayage SUZUKI. Avant de l&apos;utiliser, lire soigneusement le manuel d&apos;utilisation fourni pour en connaître les fonctions et l&apos;usage.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si le TCM est remplacé par un élément d&apos;occasion, toutes les commandes apprises, stockées dans sa mémoire, doivent être effacées après le remplacement en se reportant au point 
<intxref refid = "F8T40A5116053">Initialisation de la commande d&apos;apprentissage du TCM:4 A&#x002F;T</intxref>
. Si cette initialisation n&apos;est pas faite, les passages peuvent provoquer des à-coups.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Veiller à lire le point 
<intxref refid = "F8T40A0000008">Précautions pour l&apos;entretien du circuit électrique</intxref>
 avant la vérification et observer les instructions données.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Remplacement du TCM et&#x002F;ou de l&apos;ECM:
</ptxt>
<ptxt>
Lors de la substitution d&apos;un TCM et&#x002F;ou d&apos;un ECM réputé bon, vérifier les conditions suivantes.
</ptxt>
<ptxt>
Le non respect de cette précaution peut se traduire par la détérioration du TCM et&#x002F;ou de l&apos;ECM.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
La résistance des relais et actionneurs doit être conforme aux spécifications.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le capteur MAF (et IAT), le capteur de pression absolue de collecteur (MAP) (si le véhicule en est équipé), le capteur TP et le capteur de pression de réservoir de carburant sont en bon état. De même, le circuit d&apos;alimentation électrique de ces capteurs ne présente pas de court-circuit à la masse.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
La communication des ECU, de l&apos;ECM, du TCM, du BCM, du combiné d&apos;instruments, du module de commande 4WD (si le véhicule en est équipé), du module de commande ABS&#x002F;ESP&#174;, du module de commande de démarrage par télécommande (si le véhicule en est équipé), du capteur d&apos;angle de braquage (si le véhicule en est équipé), du module de commande HVAC et du DLC est établie via le réseau CAN (réseau de commande local). Pour plus de détails sur la communication CAN, se reporter au point 
<intxref refid = "F8T40AA811001">Description du système de communication CAN:Modèles M16A et J20A</intxref>
 ou 
<intxref refid = "F8T40AA821001">Description du système de communication CAN:Modèles J24B et N32A</intxref>
. Dès lors, manipuler la ligne de communication CAN avec précaution en se reportant au point 
<intxref refid = "F8T40A0000007">Précautions pour le système de communication CAN</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
