<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1G">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "07">
<configtype typenbr = "3">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A1730001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Précautions pour l&apos;entretien du système de carburant
</title>
<attention1>
<ptxt>
Avant d&apos;effectuer l&apos;entretien du système de carburant, toujours respecter les mesures suivantes afin de limiter le risque d&apos;incendie et de blessures.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Débrancher le câble négatif de la batterie.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas fumer et placer des panneaux d&apos;interdiction de fumer près de la zone de travail.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
S&apos;assurer d&apos;avoir un extincteur à CO2 à proximité.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Veiller à travailler dans une zone bien aérée, à l&apos;écart de toute flamme vive (comme un chauffe-eau au gaz).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Porter des lunettes de protection.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Pour libérer la pression de vapeur de carburant du réservoir à carburant, déposer le bouchon de remplissage de carburant du goulot de remplissage de carburant, puis le reposer.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Etant donné que la canalisation d&apos;alimentation en carburant reste sous une pression élevée de carburant même après l&apos;arrêt du moteur, le desserrage ou le débranchement de la canalisation d&apos;alimentation en carburant risque de provoquer de dangereuses projections de carburant. Avant de desserrer ou de débrancher la canalisation d&apos;alimentation en carburant, veiller à libérer la pression de carburant. 
<intxreftitleoff1 refid = "F8T40A1736003"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Une petite quantité de carburant risque de s&apos;écouler lors du débranchement de la canalisation de carburant. Afin de réduire les risques d&apos;accidents corporels, recouvrir le raccord à débrancher d&apos;un chiffon d&apos;atelier. Veiller à mettre ce chiffon dans un conteneur approprié après le débranchement.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne jamais effectuer de travail d&apos;entretien lorsque le moteur et le système d&apos;échappement sont chauds.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Les durites et tuyaux de carburant pouvant être raccordés de diverses façons, veiller à les brancher correctement en se reportant au point 
<intxref refid = "F8T40A1736002">Débranchement et rebranchement de la durite de carburant:N32A</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
Après le branchement, s&apos;assurer qu&apos;aucune durite n&apos;est tordue ou pliée.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lors de la repose de l&apos;injecteur ou du tuyau d&apos;alimentation en carburant, lubrifier son joint torique avec de l&apos;essence.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lors de l&apos;entretien du réservoir de carburant, ce dernier doit être manipulé avec soin. Faire attention à ne pas toucher les bords coupants ou surfaces chaudes. De plus, le réservoir à carburant ne doit pas tomber, car le choc risque d&apos;endommager le réservoir à carburant, la pompe à carburant et d&apos;autres pièces constitutives. En cas de chute, toutes les pièces constitutives doivent être remplacées, car il y a un risque de dommage.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
