<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "00">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "00">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A0000001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Précautions concernant les véhicules équipés d&apos;un système de retenue supplémentaire (airbag)
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
La configuration des différentes pièces composant le système d&apos;airbag sont indiquées sur le schéma. Lors de l&apos;entretien de ces pièces (dépose, vérification et repose), suivre les procédures décrites dans 
<intxref refid = "F8T40A8200001">Précautions relatives à l&apos;entretien et au diagnostic du système du coussin de sécurité</intxref>
. Le non-respect des procédures adéquates suivantes risque de provoquer le déploiement du système d&apos;airbag, des blessures, des dégâts ou l&apos;impossibilité pour le système d&apos;airbag de se déployer au moment opportun.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si le système d&apos;airbag et un autre système du véhicule nécessitent une réparation, SUZUKI recommande de réparer en premier lieu le système d&apos;airbag pour éviter tout déploiement intempestif de celui-ci.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne jamais modifier le volant, le tableau de bord ou tout autre composant du système d&apos;airbag.
</ptxt>
<ptxt>
Toute modification peut affecter les performances du système d&apos;airbag et entraîner des blessures.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si le véhicule est exposé à des températures supérieures à 93 &#176;C (200 &#176;F) (par exemple lors de la cuisson de la peinture au four), déposer au préalable les composants du système d&apos;airbag pour ne pas les endommager et éviter un déploiement intempestif de l&apos;airbag.
</ptxt>
</item>
</list1>
<figure>
<graphic graphicname = "I8T40A000001.swf" width = "88.000mm" height = "56.095mm" ver = "01" gw = "216" gh = "142"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "4" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.193in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "1.562in"/>
<colspec colnum = "3" colname = "3" colwidth = "0.219in"/>
<colspec colnum = "4" colname = "4" colwidth = "1.490in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
1.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag du passager
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
9.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Masse pour le système d&apos;airbag
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
2.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag du conducteur
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
10.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
SDM
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
3.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Ensemble de bobine de contact
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
11.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Capteur latéral (si le véhicule en est équipé)
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
4.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Faisceau de câbles d&apos;airbag dans le faisceau de câbles principal
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
12.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Prétensionneur de ceinture de sécurité
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
5.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Capteur de marche avant
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
13.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag-rideau latéral (si le véhicule en est équipé)
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
6.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Fusible &#34;A&#x002F;B&#34; dans l&apos;ensemble de bloc de jonction
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
14.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Faisceau de câbles d&apos;airbag dans le faisceau de câbles de tableau de bord
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
7.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Faisceau d&apos;airbag dans le faisceau de câbles au plancher
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
15.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Faisceau de l&apos;airbag du passager
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
8.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag latéral (si équipé)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</attention1>
<servinfosub id = "F8T40A0000001001">
<title>
Diagnostic
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Lors la recherche de pannes du système d&apos;airbag, veiller à suivre le point 
<intxref refid = "F8T40A8204001">Vérification du système de diagnostic de coussin de sécurité</intxref>
. Le non-respect de ces procédures peut allonger le temps de diagnostic, donner lieu à un diagnostic incorrect et à un remplacement erroné de pièces.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne jamais utiliser d&apos;équipement électrique d&apos;essai autre que celui spécifié.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention1>
<ptxt>
Ne jamais essayer de mesurer la résistance des modules (dispositifs de gonflage) d&apos;airbag (conducteur, passager, latéral et rideau) ni des prétensionneurs de ceinture de sécurité (conducteur et passager). Une telle mesure est très dangereuse, car le courant électrique provenant de l&apos;appareil d&apos;essai risque de provoquer le déploiement des airbags ou le déclenchement des prétensionneurs.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A000001.swf" width = "88.000mm" height = "76.556mm" ver = "02" gw = "237" gh = "200"/>
</figure>
</attention1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F8T40A0000001002">
<title>
Entretien et manipulation
</title>
<attention1>
<ptxt>
La plupart des procédures d&apos;entretien nécessitent le débranchement préalable du fusible &#34;A&#x002F;B&#34; et de tous les modules (dispositifs de gonflage) d&apos;airbag du circuit pour éviter un déclenchement inopiné.
</ptxt>
<ptxt>
Modules (dispositifs de gonflage) des airbags du conducteur, du passager, latéraux et rideaux
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Manipuler et remiser le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag opérationnel à l&apos;abri des parasites électriques, dans un endroit où la température ambiante est inférieure à 65 &#176;C (150 &#176;F) et où l&apos;humidité est faible.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lors du transport d&apos;un module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag opérationnel, veiller à ce que la trappe ne soit pas orientée vers la personne qui le transporte. En cas de déclenchement inopiné, les risques de blessures sont ainsi réduits au minimum. Ne jamais transporter le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag en le tenant par les câbles ou le connecteur situés sous le module. Lorsqu&apos;un module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag opérationnel est déposé sur un établi ou toute autre surface, toujours orienter le coussin vers le haut et non contre la surface sur laquelle il repose. Cette opération est nécessaire afin d&apos;aménager un espace dans lequel l&apos;airbag puisse se déployer dans le cas peu probable d&apos;un déclenchement inopiné. Sinon, cela risque d&apos;entraîner des blessures.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A000002.swf" width = "88.000mm" height = "104.425mm" ver = "02" gw = "229" gh = "279"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.254in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "3.219in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;A&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Toujours transporter le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag en maintenant le couvercle d&apos;habillage (ouverture d&apos;airbag) à distance.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;B&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Toujours disposer le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag sur l&apos;établi avec le couvercle d&apos;habillage (ouverture d&apos;airbag) vers le haut, loin de tout objet non fixe.
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne jamais mettre au rebut un module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag (conducteur, passager, latéral ou rideau) opérationnel non déployé. Si la mise au rebut est nécessaire, veiller à les déployer en suivant les procédures de déploiement décrites à la rubrique 
<intxref refid = "F8T40A8206017">Mise au rebut du module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag et du prétensionneur de ceinture de sécurité</intxref>
. 
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag est très chaud juste après son déploiement. Attendre minimum une demi-heure pour le laisser refroidir avant de poursuivre le travail.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Après le déploiement d&apos;un module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag, sa surface peut présenter des résidus poudreux. Il s&apos;agit principalement d&apos;amidon (qui sert à lubrifier l&apos;airbag lorsqu&apos;il gonfle) et de sous-produits provenant de la réaction chimique. Comme pour de nombreuses procédures d&apos;entretien, l&apos;emploi de gants et de lunettes de protection est obligatoire.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<attention1>
<title>
SDM
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Lors de procédures d&apos;entretien, prendre toutes les mesures de précaution nécessaires lors de la manipulation du module de détection et de diagnostic (SDM).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne jamais heurter ou secouer le SDM.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne jamais alimenter le système d&apos;airbag lorsque le SDM n&apos;est pas fixé solidement au véhicule. Tous les dispositifs de fixation du SDM et du support de fixation doivent être soigneusement serrés au couple prescrit et la flèche doit être orientée vers l&apos;avant du véhicule pour garantir le bon fonctionnement du système d&apos;airbag.
</ptxt>
<ptxt>
Le SDM risque d&apos;être activé s&apos;il est alimenté alors qu&apos;il n&apos;est pas solidement fixé au véhicule, ce qui risque de déclencher le déploiement des airbags et d&apos;occasionner des blessures.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<attention1>
<title>
Prétensionneurs de ceinture de sécurité du conducteur et du passager
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Manipuler et remiser un prétensionneur de ceinture de sécurité opérationnel à l&apos;abri des parasites électriques, dans un endroit où la température ambiante est inférieure à 65 &#176;C (150 &#176;F)  et où l&apos;humidité est faible.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne jamais transporter un prétensionneur de ceinture de sécurité en le suspendant ou en le tenant par le câble ou le connecteur. Ne jamais placer un prétensionneur de ceinture de sécurité opérationnel sur un établi ou toute autre surface avec son orifice d&apos;échappement (1) orienté vers le bas. Il est également interdit de placer quoi que que ce soit sur le côté avec orifice d&apos;échappement ou d&apos;empiler les prétensionneurs de ceinture de sécurité l&apos;un sur l&apos;autre. Sinon, cela risque d&apos;entraîner des blessures.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne jamais mettre au rebut des prétensionneurs de ceinture de sécurité (conducteur et passager) opérationnels (non déclenchés). Si la mise au rebut est nécessaire, veiller à les activer en suivant les procédures décrites au point 
<intxref refid = "F8T40A8206017">Mise au rebut du module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag et du prétensionneur de ceinture de sécurité</intxref>
 avant la mise au rebut.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Dans les instants qui suivent l&apos;activation, le prétensionneur de ceinture de sécurité est très chaud. Attendre minimum une demi-heure pour le laisser refroidir avant de poursuivre le travail.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Comme pour de nombreuses procédures d&apos;entretien, il faut utiliser des gants et des lunettes de protection pour éviter tout risque d&apos;irritation des yeux ou de la peau.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4JA01822118.swf" width = "88.000mm" height = "44.100mm" ver = "01" gw = "164" gh = "108"/>
</figure>
</item>
</list1>
</attention1>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Même si l&apos;impact d&apos;un accident est trop faible pour provoquer l&apos;activation des airbags, veiller à vérifier les pièces du système et les pièces associées en suivant les instructions données au point 
<intxref refid = "F8T40A8204041">Réparation et vérification requises après un accident</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Pour l&apos;entretien de pièces autres que celles du système d&apos;airbag et si des chocs risquent d&apos;affecter les pièces constitutives du système d&apos;airbag, déposer ces pièces au préalable.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lors de la manipulation des modules (dispositifs de gonflage) d&apos;airbag (conducteur, passager, latéral et rideau), capteurs avant, capteurs latéraux ou SDM, veiller à ne pas les laisser tomber ou les heurter. S&apos;ils subissent un choc important (par ex., une chute de 91,4 cm (3 pieds) ou plus), ne jamais essayer de les démonter ou de les réparer, mais les remplacer par des éléments neufs.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lorsque de la graisse, du produit de nettoyage, de l&apos;huile, de l&apos;eau, etc. est projeté sur les modules (dispositifs de gonflage) d&apos;airbag (conducteur, passager, latéral et rideau), les nettoyer immédiatement avec un chiffon sec.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le faisceau de câbles d&apos;airbag est inclus dans le faisceau de câbles principal, le faisceau de câbles du tableau de bord, le faisceau de câbles au plancher et le faisceau de câbles du siège. Le faisceau de câbles d&apos;airbag est facilement identifiable grâce à sa gaine de protection jaune qui recouvre le faisceau de câbles côté connecteur et grâce à ses connecteurs jaunes. Prendre toutes les précautions nécessaires lors de sa manipulation.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
En cas de coupure du faisceau de câbles d&apos;airbag ou de détérioration de faisceau de câbles, d&apos;un connecteur ou d&apos;une borne, remplacer ensemble le faisceau de câbles, les connecteurs et les bornes.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas appliquer de courant électrique au système d&apos;airbag tant que tous les composants ne sont pas branchés ou que le tableau de diagnostic ne le requiert pas car cela provoquerait l&apos;émission d&apos;un DTC.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne jamais utiliser des pièces constitutives provenant du système d&apos;airbag d&apos;un autre véhicule.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
En cas de soudure électrique, veiller à désactiver temporairement le système d&apos;airbag conformément à 
<intxref refid = "F8T40A8206001">Désactivation du système de coussin de sécurité</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne jamais exposer les pièces constitutives du système d&apos;airbag directement à l&apos;air chaud (séchage ou cuisson du véhicule après peinture) ou à une flamme.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Des étiquettes AVERTISSEMENT  &#x002F; ATTENTION sont apposées sur chaque pièce des pièces constitutives du système d&apos;airbag. Veiller à respecter les instructions.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Une fois le véhicule complètement réparé, passer au point 
<intxref refid = "F8T40A8204001">Vérification du système de diagnostic de coussin de sécurité</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
