<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10C">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40AA310003" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Précautions lors de la manipulation du système de commande de dispositif antidémarrage
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ne pas mettre le contacteur d&apos;allumage en position ON lorsque la clé de contact est en contact avec ou se trouve à proximité d&apos;une autre clé de contact. Sinon, le système de commande de dispositif antidémarrage risque de détecter une état anormale et empêchera le moteur de démarrer.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3RH0AA30001.swf" width = "88.000mm" height = "48.333mm" ver = "01" gw = "93" gh = "120"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas mettre le contacteur d&apos;allumage en position ON à l&apos;aide d&apos;une clé de contact dont la poignée serait entourée ou en contact avec du métal (1) quel qu&apos;il soit. Sinon, le système de commande de dispositif antidémarrage risque de détecter une état anormale et empêchera le moteur de démarrer.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3RH0AA30002.swf" width = "88.000mm" height = "47.275mm" ver = "01" gw = "72" gh = "117"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas laisser la clé de contact à des endroits exposés à des températures élevées. Une température élevée risque d&apos;endommager le transpondeur intégré à la clé de contact.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3RH0AA30003.swf" width = "88.000mm" height = "68.089mm" ver = "01" gw = "159" gh = "176"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas mettre le contacteur d&apos;allumage en position ON en amenant l&apos;antenne radio trop près de l&apos;antenne à cadre. Sinon, le système de commande de dispositif antidémarrage risque de détecter une état anormale et empêchera le moteur de démarrer.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3RH0AA30004.swf" width = "88.000mm" height = "51.156mm" ver = "01" gw = "152" gh = "128"/>
</figure>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
