<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1F">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "3">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A1636003" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Vérification et nettoyage du système de refroidissement du moteur
</title>
<attention1>
<ptxt>
Pour éviter tout risque de brûlure, ne jamais déposer le bouchon de radiateur lorsque le moteur et le radiateur sont encore chauds. Du liquide et de la vapeur à très haute température risquent d&apos;être projetés sous l&apos;effet de la pression si le capuchon est retiré trop tôt.
</ptxt>
</attention1>
<s1>
<ptxt>
S&apos;assurer que le système de refroidissement ne présente pas de fuite et n&apos;est pas endommagé.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Laver le bouchon de radiateur et le goulot de remplissage à l&apos;eau propre en déposant le bouchon de radiateur lorsque le moteur est froid.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Vérifier le niveau de liquide de refroidissement et le degré de protection antigel.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Vérifier le système de refroidissement comme suit.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Reposer un tester de pression (1) sur le goulot de remplissage de radiateur et appliquer la pression spécifiée pour mettre le système de refroidissement sous pression.
</ptxt>
<spec>
<title>
Pression de maintien du système de refroidissement
</title>
<ptxt>
110 kPa (1,1 kgf&#x002F;cm&#x00B2;, 15,6 psi.)
</ptxt>
</spec>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Vérifier que le système de refroidissement maintient la pression appliquée. Si ce n&apos;est pas le cas, vérifier que le système de refroidissement ne présente aucune fuite de liquide de refroidissement. 
</ptxt>
</s2>
<figure>
<graphic graphicname = "I8T401161021.swf" width = "88.000mm" height = "47.444mm" ver = "01" gw = "169" gh = "117"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Vérifier le bouchon de radiateur comme suit.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Reposer le tester de pression (1) sur le bouchon de radiateur (2) et appliquer la pression spécifiée au bouchon de radiateur.
</ptxt>
<spec>
<title>
Pression de maintien de bouchon de radiateur
</title>
<ptxt>
110 kPa (1,1 kgf&#x002F;cm&#x00B2;, 15,6 psi.)
</ptxt>
</spec>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Si une pression supérieure à la valeur spécifiée est appliquée au bouchon de radiateur, vérifier que la pression est libérée.
</ptxt>
<ptxt>
Si la pression n&apos;est pas libérée même lorsqu&apos;une pression supérieure à la valeur spécifiée est appliquée au bouchon de radiateur, ou si la pression est libérée lorsqu&apos;une pression inférieure à la valeur spécifiée est appliquée, remplacer le bouchon de radiateur.
</ptxt>
</s2>
<figure>
<graphic graphicname = "I8T401161022.swf" width = "88.000mm" height = "36.311mm" ver = "01" gw = "169" gh = "86"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer le tester de pression et nettoyer toute trace de liquide de refroidissement du tester.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Reposer le bouchon de radiateur sur le goulot de remplissage de radiateur.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Après avoir reposé le bouchon de radiateur sur le radiateur, s&apos;assurer que le maillon formé par les languettes du bouchon est parallèle au sommet du radiateur.
</ptxt>
</attention2>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
