<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "5A">
<servcat sctnbr = "05" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A5111009" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Description du système de diagnostic embarqué
</title>
<servinfosub id = "F8T40A5111009001">
<title>
Pour le modèle E-OBD
</title>
<ptxt>
Le TCM prend en charge les fonctions suivantes pour le système de commande de la boîte de vitesses automatique. Se reporter au point 
<intxref refid = "F8T40A5114049">Vérification du TCM et de ses circuits:4 A&#x002F;T</intxref>
.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Lorsque le contacteur d&apos;allumage est mis en position ON, moteur coupé, le témoin de panne (MIL) (1) s&apos;allume pour vérifier la condition de l&apos;ampoule MIL.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lorsque le TCM détecte un dysfonctionnement du système de commande de boîte de vitesses automatique, il envoie le signal d&apos;allumage du témoin de panne (MIL) et enregistre le DTC de dysfonctionnement dans sa mémoire.
</ptxt>
<ptxt>
(s&apos;il détecte cependant que la situation est redevenue normale au cours de 3 cycles de conduite consécutifs à la détection d&apos;un dysfonctionnement, il provoque l&apos;extinction du MIL mais le DTC reste quant à lui enregistré dans sa mémoire).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La communication via le DLC (2) est non seulement possible via l&apos;outil de balayage SUZUKI, mais également via l&apos;outil de balayage générique OBD. (Les informations du diagnostic peuvent être vérifiées et supprimées à l&apos;aide de l&apos;outil de balayage)
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L5A101">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00024">
Dispositif de balayage SUZUKI (SUZUKI-SDT)
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure page = "2">
<graphic graphicname = "I9T401511002.swf" width = "88.000mm" height = "102.309mm" ver = "01" gw = "189" gh = "273"/>
</figure>
</item>
</list1>
<topic id = "F8T40A5111009002">
<title>
Logique de détection à 2 cycle(s) de conduite
</title>
<ptxt>
Le dysfonctionnement détecté lors du premier cycle de conduite est enregistré dans la mémoire du TCM (sous forme d&apos;un DTC en attente et de données d&apos;image figée) mais le témoin de panne ne s&apos;allume pas à ce stade. Il s&apos;allume à la seconde détection du dysfonctionnement en question, lors du cycle de conduite suivant.
</ptxt>
</topic>
<topic id = "F8T40A5111009003">
<title>
DTC en attente
</title>
<ptxt>
Un DTC en attente est un DTC qui a été détecté et enregistré temporairement dans la mémoire de l&apos;ECM lors d&apos;un 1er cycle de conduite dans le cadre de la logique de détection à 2 cycle(s) de conduite.
</ptxt>
</topic>
<topic id = "F8T40A5111009004">
<title>
Données d&apos;arrêt sur image
</title>
<ptxt>
Le TCM mémorise les conditions du moteur et de conduite au moment de la détection d&apos;un dysfonctionnement. Ces données sont appelées &#34;Données d&apos;arrêt sur image&#34;.
</ptxt>
<ptxt>
Dans ces conditions, il est possible de connaître l&apos;état du moteur et les conditions de circulation (ex. si le moteur était chaud ou non, si le véhicule roulait ou non) au moment de la détection d&apos;un dysfonctionnement, grâce aux données d&apos;arrêt sur image.
</ptxt>
</topic>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F8T40A5111009005">
<title>
Pour les modèles non-E-OBD
</title>
<ptxt>
Le TCM prend en charge les fonctions suivantes pour le système de commande de la boîte de vitesses automatique. Se reporter au point 
<intxref refid = "F8T40A5114049">Vérification du TCM et de ses circuits:4 A&#x002F;T</intxref>
.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Quand le contacteur d&apos;allumage est en position ON sans dysfonctionnement détecté dans le système de commande A&#x002F;T, le témoin de boîte de vitesses (1) s&apos;allume pendant environ 2 secondes après que le contacteur d&apos;allumage est mis en position ON et s&apos;éteint ensuite pour la vérification de l&apos;ampoule.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lorsque le TCM détecte un dysfonctionnement dans le système de commande A&#x002F;T, il allume le témoin de boîte de vitesses (1) et mémorise le DTC du dysfonctionnement.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Il est possible de communiquer avec le TCM via le connecteur de liaison des données (DLC) (2) au moyen de l&apos;outil de balayage SUZUKI. Les informations de diagnostic peuvent être vérifiées et supprimées à l&apos;aide de l&apos;outil de balayage SUZUKI.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L5A102">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00024">
Dispositif de balayage SUZUKI (SUZUKI-SDT)
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure page = "2">
<graphic graphicname = "I8T40A511002.swf" width = "88.000mm" height = "109.011mm" ver = "01" gw = "189" gh = "292"/>
</figure>
</item>
</list1>
<topic id = "F8T40A5111009006">
<title>
Logique de détection à 2 cycle(s) de conduite
</title>
<ptxt>
Le dysfonctionnement détecté lors du premier cycle de conduite est enregistré dans la mémoire du TCM (sous forme d&apos;un DTC en attente et de données d&apos;image figée) mais le témoin de panne ne s&apos;allume pas à ce stade. Il s&apos;allume à la seconde détection du dysfonctionnement en question, lors du cycle de conduite suivant.
</ptxt>
</topic>
<topic id = "F8T40A5111009007">
<title>
DTC en attente
</title>
<ptxt>
Un DTC en attente est un DTC qui a été détecté et enregistré temporairement dans la mémoire de l&apos;ECM lors d&apos;un 1er cycle de conduite dans le cadre de la logique de détection à 2 cycle(s) de conduite.
</ptxt>
</topic>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
