<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1H">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "08">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A1821001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Description du système d&apos;allumage
</title>
<ptxt>
Le moteur J24B utilise un système d&apos;allumage électronique qui ne possède ni distributeur, ni câbles haute tension. Il comprend les éléments suivants:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
ECM
</ptxt>
<ptxt>
L&apos;ECM commande le moteur et l&apos;état de fonctionnement du véhicule via les signaux en provenance des capteurs appropriés, détermine la distribution d&apos;allumage la mieux adaptée et envoie les signaux corrects aux ensembles de bobine d&apos;allumage.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ensembles de bobines d&apos;allumage
</ptxt>
<ptxt>
L&apos;ensemble de bobine d&apos;allumage combine un allumeur et des bobines d&apos;allumage. Il est fourni pour chaque cylindre, et les bobines d&apos;allumage sont placées directement sur chaque bougie d&apos;allumage. Le courant de bobine d&apos;allumage primaire est activé et désactivé en fonction du signal envoyé par l&apos;ECM. Lorsque le flux de courant passant par la bobine primaire est rompu, une haute tension est induite dans la bobine secondaire. La tension élevée est appliquée directement à la bougie d&apos;allumage de chaque cylindre.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Bougies d&apos;allumage
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Capteur CMP (position d&apos;arbre à cames) et capteur CKP (position de vilebrequin)
</ptxt>
<ptxt>
Sur la base des signaux émis par les capteurs, l&apos;ECM identifie le cylindre dont le piston se trouve en course de compression, détecte l&apos;angle de vilebrequin et règle automatiquement l&apos;avance à l&apos;allumage initiale.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Capteur TP (position de papillon), capteur ECT (température de liquide de refroidissement du moteur), capteur MAF (débit d&apos;air massique), capteur IAT (température d&apos;air d&apos;admission), capteur de cliquetis et autres capteurs &#x002F; contacteurs
</ptxt>
<ptxt>
L&apos;ECM commande également la distribution d&apos;allumage sur base des signaux envoyés par ces capteurs &#x002F; contacteurs, en plus des signaux envoyés par les capteurs CMP et CKP.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
