<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10C">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40AA311003" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Description du système de diagnostic embarqué (fonction d&apos;autodiagnostic)
</title>
<ptxt>
L&apos;ECM effectue un diagnostic s&apos;il y a un problème au niveau du système de commande de dispositif antidémarrage. Les informations concernant le diagnostic sont stockées sous forme de code de diagnostic (DTC) dans l&apos;ECM. Pour relever les informations concernant le diagnostic, utiliser l&apos;outil de balayage SUZUKI en se reportant au point 
<intxref refid = "F8T40AA314002">Vérification des DTC:Modèle à moteur à essence</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
Avec le contacteur d&apos;allumage mis en position ON (mais moteur à l&apos;arrêt), et quel que soit l&apos;état du système de commande du moteur et des émissions, l&apos;ECM indique s&apos;il existe ou non un problème dans le système de commande d&apos;antidémarrage soit en allumant ou en faisant clignoter le témoin de système antidémarrage.
</ptxt>
<ptxt>
</ptxt>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Le témoin de dispositif antidémarrage s&apos;allume:
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
Aucune anomalie n&apos;a été détectée dans le système de commande de dispositif antidémarrage. (Après le démarrage du moteur, le témoin s&apos;éteint.)
</ptxt>
<ptxt>
Si le témoin de système antidémarrage demeure allumé, même après le démarrage du moteur, il existe une anomalie au niveau du système antidémarrage.
</ptxt>
<ptxt>
</ptxt>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Le témoin de système antidémarrage clignote:
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
Il y a un problème dans le système de commande du dispositif antidémarrage ou dans le système de démarrage sans clé. Les informations concernant le diagnostic sont stockées dans l&apos;ECM.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401A30002.swf" width = "88.000mm" height = "65.267mm" ver = "01" gw = "232" gh = "168"/>
</figure>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
