<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "7B">
<servcat sctnbr = "07" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A7210003" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Précautions pour le diagnostic des dysfonctionnements
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ne pas débrancher le connecteur du module de commande HVAC, ni de câble de batterie de la batterie, ni le fusible principal avant de relever les informations sur le diagnostic enregistrées dans la mémoire du module de commande HVAC.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si le diagnostic d&apos;un véhicule est effectué à l&apos;intérieur, il faut éclairer verticalement du haut le capteur de lumière solaire à l&apos;aide d&apos;une lampe à incandescence. Sinon, le DTC sera émis, même si le capteur de lumière solaire fonctionne normalement.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Les informations de diagnostic (code de diagnostic) enregistrées dans le module de commande HVAC peuvent être vérifiées via l&apos;écran du module de commande HVAC. Il est également possible d&apos;utiliser l&apos;outil de balayage SUZUKI. Avant de vérifier les informations de diagnostic (code de diagnostic), lire ce manuel et le manuel de l&apos;utilisateur de l&apos;outil de balayage SUZUKI pour savoir comment relever les informations de diagnostic (code de diagnostic).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si un problème est signalé par les informations de diagnostic (code de diagnostic) via l&apos;écran du module de commande HVAC, garder à l&apos;esprit que chaque information de diagnostic (code de diagnostic) a une priorité, et seule l&apos;information de diagnostic (code de diagnostic) ayant la priorité la plus élevée est indiquée. Aussi, après avoir procédé à la recherche de pannes, s&apos;assurer qu&apos;il n&apos;y a plus d&apos;autre information de diagnostic (code de diagnostic).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Une fois qu&apos;un diagnostic a été effectué, le DTC peut être enregistré comme DTC passé dans la mémoire du module de commande HVAC.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Veiller à lire &#34;Précautions pour l&apos;entretien du circuit électrique&#34; avant la vérification.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La communication de l&apos;ECM, du TCM (modèle A&#x002F;T), du BCM, du module de commande ESP&#174; (ABS) (si le véhicule en est équipé), du module de commande 4WD (si le véhicule en est équipé), du module de commande HVAC, du module de commande de démarrage sans clé (si le véhicule en est équipé), du module de commande de système antidémarrage (si le véhicule en est équipé), du combiné d&apos;instruments et du capteur d&apos;angle e braquage est assurée par le CAN (réseau de commande local). Pour plus de détails sur la communication CAN.
</ptxt>
<ptxt>
- Modèles M16A et J20A 
<intxreftitleoff1 refid = "F8T40AA811001"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
<ptxt>
- Modèle F9Q 
<intxreftitleoff1 refid = "F8T40AA831001"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
<ptxt>
Dès lors, manipuler la ligne de communication CAN avec précaution en se reportant au point 
<intxref refid = "F8T40A0000007">Précautions pour le système de communication CAN</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
