<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A8200003" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Précautions relatives à la mise au rebut du coussin de sécurité et du prétensionneur de ceinture de sécurité
</title>
<ptxt>
Ne pas mettre au rebut des modules (dispositifs de gonflage) de coussin de sécurité (non déployés) opérationnels et des prétensionneurs de ceinture de sécurité (non déclenchés) opérationnels.
</ptxt>
<ptxt>
Lorsque la mise au rebut est nécessaire, veiller à déployer &#x002F; déclencher le coussin de sécurité et le prétensionneur de ceinture de sécurité conformément aux procédures de déploiement &#x002F; déclenchement décrites au point 
<intxref refid = "F8T40A8206017">Mise au rebut du module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag et du prétensionneur de ceinture de sécurité</intxref>
.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Le non-respect des procédures correctes de mise au rebut du module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité et du prétensionneur de ceinture de sécurité peut provoquer le déploiement du coussin de sécurité et le déclenchement du prétensionneur de ceinture de sécurité et causer ainsi des blessures. Un module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité non déployé et un prétensionneur de ceinture de sécurité non déclenché ne peuvent pas être mis au rebut selon les procédés normaux.
</ptxt>
<ptxt>
Le module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité non déployé et le prétensionneur de ceinture de sécurité non déclenché contiennent des substances nocives qui peuvent nuire gravement à la santé et occasionner des blessures si le conteneur étanche est endommagé lors de la mise au rebut.
</ptxt>
</attention1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
