<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A1114004" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Suppression des DTC
</title>
<s1>
<ptxt>
Raccorder l&apos;outil de balayage SUZUKI ou l&apos;outil de balayage générique OBD (modèle Euro OBD) au connecteur de données sérielles de la même façon que pour la vérification des DTC.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Mettre le contacteur d&apos;allumage en position OFF puis en position ON.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Supprimer les DTC et les DTC en attente en suivant les instructions affichées sur l&apos;outil de balayage. Se reporter au manuel d&apos;utilisation de l&apos;outil de balayage.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Après avoir terminé la suppression, mettre le contacteur d&apos;allumage en position OFF et débrancher l&apos;outil de balayage du connecteur de liaison de données.
</ptxt>
</s1>
<attention3>
<ptxt>
Les DTC et données d&apos;arrêt sur image enregistrés dans la mémoire de l&apos;ECM sont également supprimés dans les cas suivants. Veiller à ne pas les supprimer avant de les avoir enregistrés.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Lorsque l&apos;alimentation électrique de l&apos;ECM est coupée (en débranchant le câble de la batterie, en déposant le fusible ou en débranchant les connecteurs de l&apos;ECM).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lorsque le même dysfonctionnement (DTC) n&apos;est plus du tout détecté pendant 40 cycles de montée en température du moteur. (cf. &#34;Cycle de montée en température&#34; au point 
<intxref refid = "F8T40A1111003">Description du système de diagnostic embarqué:M16A et J20A</intxref>
.)
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
