<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1D">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "3">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A1436027" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Vérification de la culasse
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "F8T40A1436025">Démontage et montage des soupapes et de la culasse:J24B</intxrefpoff>
</ptxt>
<servinfosub id = "F8T40A1436027001">
<title>
Chambre de combustion
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Décalaminer toutes les chambres de combustion.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Ne pas utiliser d&apos;outil acéré pour gratter les dépôts de calamine. Veiller à ne pas érafler ni entailler les surfaces métalliques lors du décalaminage. La même précaution s&apos;applique aux soupapes et aux sièges de soupapes.
</ptxt>
</attention3>
</item>
<item>
<ptxt>
Vérifier si la culasse n&apos;est pas fissurée aux orifices d&apos;admission et d&apos;échappement, aux chambres de combustion et sur la surface supérieure.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F8T40A1436027002">
<title>
Planéité de culasse
</title>
<ptxt>
A l&apos;aide d&apos;une règle (1) et d&apos;un calibre d&apos;épaisseur (2), vérifier la planéité de la surface du joint d&apos;étanchéité en 6 points. 
</ptxt>
<ptxt>
Si une valeur mesurée est supérieure à la limite, rectifier la surface de joint d&apos;étanchéité avec une plaque de surface et du papier de verre n&#176; 400 environ (papier de verre imperméable au carbure de silicium): enrouler le papier de verre sur la plaque de surface et frotter la surface de joint d&apos;étanchéité contre le papier pour éliminer les saillies plus importantes. 
</ptxt>
<ptxt>
S&apos;il est impossible de corriger la déformation de culasse, la remplacer.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Toute déformation de la surface de contact de la culasse et du joint d&apos;étanchéité de culasse provoque des fuites de gaz de combustion, une surchauffe et une perte de puissance.
</ptxt>
</attention3>
<spec>
<title>
Déformation de la surface de contact de la culasse et du joint d&apos;étanchéité de culasse
</title>
<ptxt>
Limite: 0,03 mm (0,0011 in.)
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401142027.swf" width = "88.000mm" height = "51.861mm" ver = "01" gw = "153" gh = "130"/>
</figure>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401142028.swf" width = "88.000mm" height = "36.692mm" ver = "01" gw = "178" gh = "87"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F8T40A1436027003">
<title>
Planéité de la surface de siège de collecteur
</title>
<ptxt>
A l&apos;aide d&apos;une règle (1) et d&apos;une jauge d&apos;épaisseur (2), mesurer la planéité de la surface de siège de collecteur.
</ptxt>
<ptxt>
Si la surface mesurée dépasse la limite, corriger la surface de siège de collecteur ou remplacer la culasse.
</ptxt>
<spec>
<title>
Déformation de la surface de siège du collecteur d&apos;admission et du collecteur d&apos;échappement sur la culasse
</title>
<ptxt>
Limite: 0,05 mm (0,0019 in.)
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401142029.swf" width = "88.000mm" height = "50.097mm" ver = "01" gw = "203" gh = "125"/>
</figure>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401142030.swf" width = "88.000mm" height = "27.167mm" ver = "01" gw = "218" gh = "60"/>
</figure>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
