<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1J">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "10">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A1A21001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Description de la batterie
</title>
<ptxt>
La batterie remplit trois fonctions principales dans le système électrique.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
C&apos;est une source d&apos;énergie électrique qui permet de lancer le moteur.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Elle agit comme stabilisateur de tension pour le système électrique.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Pendant un laps de temps limité, elle peut fournir l&apos;énergie nécessaire quand la charge électrique est supérieure à la puissance du générateur.
</ptxt>
</item>
</list1>
<servinfosub id = "F8T40A1A21001001">
<title>
Support et attache de maintien de batterie
</title>
<ptxt>
Le support de batterie doit être en bon état pour soutenir correctement la batterie et la maintenir de niveau. Avant de reposer la batterie, vérifier que le support et l&apos;attache de maintien sont propres et ne présentent aucune trace de corrosion, et que aucun corps étranger ne demeure dans le support.
</ptxt>
<ptxt>
Pour empêcher la batterie de bouger sur son support, les boulons d&apos;attache de maintien doivent être suffisamment serrés, mais pas trop.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F8T40A1A21001002">
<title>
Congélation de l&apos;électrolyte
</title>
<ptxt>
Le point de congélation de l&apos;électrolyte dépend de sa densité. Etant donné que le gel peut endommager irrémédiablement la batterie, celle-ci doit être protégée contre le gel en la maintenant en condition de pleine charge. En cas de congélation accidentelle de la batterie, ne pas la charger tant qu&apos;elle n&apos;est pas réchauffée.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F8T40A1A21001003">
<title>
Sulfatisation
</title>
<ptxt>
Si la batterie reste déchargée pendant une période prolongée, le sulfate de plomb se transforme en une substance dure et cristalline qu&apos;il est très difficile de transformer ensuite en matériau actif lors d&apos;une recharge. La &#34;sulfatisation&#34; désigne aussi bien le résultat que le processus de réaction de la substance. Il est possible de régénérer une batterie dans cet état et de la rendre à nouveau utilisable par une charge très lente mais ses performances ultérieures seront diminuées.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F8T40A1A21001004">
<title>
Témoin intégré (si le véhicule en est équipé)
</title>
<ptxt>
La batterie est munie, en sa partie supérieure, d&apos;un témoin intégré à compensation de température. Ce témoin doit être utilisé avec la procédure de diagnostic suivante. Lors de la vérification du témoin, s&apos;assurer que la partie supérieure de la batterie est propre. Un éclairage sera peut-être nécessaire dans les zones faiblement éclairées.
</ptxt>
<ptxt>
Les trois types d&apos;indication disponibles en fonctionnement normal sont les suivants.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Point vert &#x005B;A&#x005D;
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
La batterie est suffisamment chargée pour être testée.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Sombre &#x005B;B&#x005D;
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
La batterie doit être chargée avant d&apos;être testée. En cas de plainte relative au lancement du moteur, la batterie doit être testée comme décrit au point 
<intxref refid = "F8T40A1A24001">Vérification de la batterie:J24B et N32A</intxref>
. Le système de charge et le système électrique doivent également être vérifiés à ce stade.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Clair ou jaune clair &#x005B;C&#x005D;
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
Cela signifie que le niveau de liquide se situe en dessous de la partie inférieure du densimètre. Les causes possibles sont une charge excessive ou prolongée, un boîtier cassé, une inclinaison excessive ou l&apos;usure normale de la batterie. Si la batterie est dans cet état, la tension de charge élevée peut avoir pour cause un dysfonctionnement du système de charge; le système de charge et le système électrique doivent dès lors être vérifiés. En cas d&apos;anomalie au lancement du moteur suite à un problème au niveau de la batterie, celle-ci doit être remplacée.
</ptxt>
</item>
</list1>
<figure>
<graphic graphicname = "I7V20A1A1001.swf" width = "88.000mm" height = "74.961mm" ver = "01" gw = "118" gh = "195"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F8T40A1A21001005" page = "1">
<title>
Entretien de la batterie
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ne jamais exposer la batterie à une flamme vive ou à des étincelles électriques car celle-ci dégage un gaz inflammable et explosif.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas laisser l&apos;électrolyte entrer en contact avec les yeux, la peau, les tissus et les surfaces peintes étant donné que celui-ci est un acide corrosif. Rincer immédiatement et abondamment à l&apos;eau la zone contaminée.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Les batteries doivent toujours être placées hors de portée des enfants.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<s1>
<ptxt>
La batterie est une pièce constitutive très fiable mais elle requiert un entretien périodique.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Garder le support de batterie propre.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Empêcher l&apos;apparition de rouille sur les bornes.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Maintenir l&apos;électrolyte au niveau supérieur uniformément dans toutes les cellules. (Si les chapeaux de cellule sont présents)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lorsque la batterie reste sur le véhicule pendant une période prolongée, suivre les instructions données ci-dessous.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Chaque semaine, démarrer le moteur et le laisser tourner jusqu&apos;à ce qu&apos;il atteigne sa température normale de fonctionnement à un régime moteur de 2000 à 3000 tr&#x002F;min. S&apos;assurer que tous les contacteurs électriques sont désactivés avant de remiser le véhicule.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Recharger la batterie deux fois par mois pour éviter toute décharge excessive. Ceci est particulièrement important si la température ambiante est basse.
</ptxt>
<ptxt>
La batterie se décharge même si elle n&apos;est pas utilisée, lorsque le véhicule est remisé. L&apos;électrolyte de batterie peut geler et le boîtier de batterie risque de se fissurer par temps froid si la batterie n&apos;est pas correctement chargée.
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Garder les branchements des câbles de batterie propres.
</ptxt>
<ptxt>
Les branchements de câble, particulièrement la borne positive (&#x002B;), ont tendance à rouiller. La présence de corrosion ou de rouille sur les surfaces de contact des conducteurs empêche le passage du courant.
</ptxt>
<ptxt>
Nettoyer périodiquement les bornes et les raccords pour assurer un bon contact entre les deux surfaces métalliques et graisser les branchements après chaque nettoyage pour les protéger contre la rouille.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Il convient de toujours connaître l&apos;état de charge de la batterie. La façon la plus simple d&apos;évaluer l&apos;état de charge consiste à effectuer un essai avec un densimètre. Le densimètre est un instrument de mesure de la densité (S.G.) de l&apos;électrolyte de batterie. La S.G. de l&apos;électrolyte donne une indication sur l&apos;état de charge. 
<intxreftitleoff1 refid = "F8T40A1A24001"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
