<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1J">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "10">
<configtype typenbr = "3">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A1A34001" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Vérification de la batterie
</title>
<servinfosub id = "F8T40A1A34001001" page = "2">
<title>
Causes courantes des problèmes
</title>
<ptxt>
Une batterie ne reste pas indéfiniment en bon état; cependant, avec un entretien approprié, elle peut cependant servir pendant de nombreuses années. Si la batterie fonctionne normalement pendant l&apos;essai mais cesse de fonctionner correctement sans raison apparente, les facteurs suivants peuvent indiquer l&apos;origine du problème:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Les accessoires sont restés activés pendant la nuit ou pendant une période prolongée alors que le générateur ne fonctionnait pas.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Conduite à vitesse réduite pendant de courtes périodes.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Charge électrique supérieure au rendement de l&apos;alternateur, surtout après l&apos;ajout d&apos;équipement après l&apos;achat du véhicule.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Anomalies du système de charge comme une résistance élevée, une courroie de distribution qui dérape, une borne desserrée de tension de sortie de l&apos;alternateur, un alternateur ou un régulateur de tension défectueux. Se reporter au point 
<intxref refid = "F8T40A1A34002">Diagnostic des symptômes de l&apos;alternateur:F9Q</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Traitement négligent de la batterie; par exemple, les bornes de câble de la batterie ne restent pas propres ou la fixation de la batterie est desserrée ou trop serrée.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Problèmes mécaniques dans le système de charge, comme des câbles court-circuités ou pincés.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F8T40A1A34001002" page = "2">
<title>
Vérification de la batterie
</title>
<topic id = "F8T40A1A34001003" page = "2">
<title>
Vérification visuelle
</title>
<ptxt>
Rechercher tout signe évident de détérioration, comme un boîtier ou un couvercle fissuré ou cassé, susceptible de permettre une fuite d&apos;électrolyte. 
</ptxt>
<ptxt>
En cas de détérioration évidente, remplacer la batterie. Déterminer la cause des détériorations et prendre les mesures correctives nécessaires.
</ptxt>
</topic>
<topic id = "F8T40A1A34001004">
<title>
Essai avec un densimètre
</title>
<ptxt>
La méthode la plus simple pour vérifier l&apos;état de charge de la batterie consiste à effectuer un essai de décharge à haute intensité au moyen d&apos;un voltmètre de haute précision et d&apos;un instrument coûteux généralement utilisé dans les ateliers d&apos;entretien mais peu conseillé à l&apos;utilisateur du véhicule.
</ptxt>
<ptxt>
Batterie à une température de 20 &#176;C (température de l&apos;électrolyte):
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
La batterie est COMPLETEMENT CHARGEE si la S.G. de l&apos;électrolyte est de 1,280.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La batterie est A MOITIE CHARGEE si la S.G. de l&apos;électrolyte est de 1,220.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La batterie est PRESQUE DECHARGEE si la S.G. de l&apos;électrolyte est de 1,150 et risque de geler.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
La S.G. variant en fonction de la température, si la température de la batterie n&apos;est pas de 20 &#176;C (68 &#176;F), il est nécessaire de rectifier la valeur S.G. (indiquée par votre densimètre) pour obtenir la valeur à 20 &#176;C (68 &#176;F) et de reporter la valeur corrigée de la S.G. sur le graphique à trois points de référence.
</ptxt>
</topic>
<ptxt>
Pour rectifier la valeur, se reporter au graphique indiquant le rapport entre la valeur S.G. et la température.
</ptxt>
<topic id = "F8T40A1A34001005">
<title>
Comment utiliser le graphique d&apos;état de charge corrigé en fonction de la température
</title>
<ptxt>
Supposons que le relevé S.G. soit de 1,28 et que la température de la batterie soit de -5 &#176;C (23 &#176;F). Localiser l&apos;intersection entre la ligne qui correspond à -5 &#176;C et celle qui correspond à 1,28 de S.G.
</ptxt>
<ptxt>
Ce point est dans la zone &#34;A&#34; (zone ombrée sur le graphique) qui représente l&apos;ETAT CHARGE.
</ptxt>
<ptxt>
Pour déterminer l&apos;état de charge de la batterie, tirer un trait parallèle à la ligne de démarcation vers la droite jusqu&apos;au repère de l&apos;échelle graduée en pour-cent. Dans cet exemple, la ligne rejoint le point 85 &#x0025; de l&apos;échelle de pourcentage. Ainsi, la niveau de charge de la batterie est de 85 &#x0025;.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0B1A0003F.swf" width = "88.000mm" height = "58.959mm" ver = "03" gw = "213" gh = "150"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.358in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "0.883in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;a&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
Densité
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;b&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
Température
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</topic>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
