<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1F">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "3">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A1636002" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Vérification du niveau de liquide de refroidissement
</title>
<attention1>
<ptxt>
Pour éviter tout risque de brûlure, ne jamais déposer le bouchon de radiateur lorsque le moteur et le radiateur sont encore chauds. Du liquide et de la vapeur à très haute température risquent d&apos;être projetés sous l&apos;effet de la pression si le bouchon de radiateur est retiré trop tôt.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Soulever le capot et vérifier le niveau de liquide de refroidissement dans le réservoir.
</ptxt>
<ptxt>
Il n&apos;est pas nécessaire de déposer le bouchon de radiateur pour vérifier le niveau de liquide de refroidissement.
</ptxt>
<ptxt>
Lorsque le moteur est froid, vérifier le niveau de liquide de refroidissement dans le réservoir (1).
</ptxt>
<ptxt>
Un niveau de liquide de refroidissement normal doit se trouver entre les repères PLEIN (2) et FAIBLE (3) du capuchon réservoir (4).
</ptxt>
<ptxt>
Si le niveau du liquide de refroidissement se trouve en dessous de la marque LOW (3), ajouter le liquide de refroidissement nécessaire pour que le niveau atteigne la marque FULL (2).
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Si un antigel de bonne qualité est utilisé, il n&apos;est pas nécessaire d&apos;ajouter de produits antirouille, ni autres additifs supposés améliorer le système. Ils peuvent présenter un risque pour le bon fonctionnement du système et représentent des frais superflus.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I8T401161004.swf" width = "88.000mm" height = "88.903mm" ver = "02" gw = "189" gh = "235"/>
</figure>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
