<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1B">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A1216005" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Vérification de la soupape de purge de cartouche d&apos;émissions évaporatives
</title>
<attention1>
<ptxt>
Ne pas appliquer la dépression en aspirant par la bouche, sous peine d&apos;inhaler les vapeurs nocives du carburant.
</ptxt>
</attention1>
<attention2>
<ptxt>
Ne pas appliquer de dépression supérieure à &#8211;86 kPa (&#8211;12,47 psi); cela pourrait endommager la soupape de purge de la cartouche EVAP.
</ptxt>
</attention2>
<s1>
<ptxt>
Contacteur d&apos;allumage en position OFF, débrancher le coupleur et les durites à dépression de la soupape de purge de la cartouche.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Retirer la soupape de purge de la cartouche EVAP de la tubulure d&apos;admission.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Vérifier la résistance entre les deux bornes de la soupape de purge de la cartouche d&apos;émissions évaporatives.
</ptxt>
<ptxt>
Si la résistance ne correspond pas aux spécifications, remplacer la soupape de purge de la cartouche d&apos;émissions évaporatives.
</ptxt>
<spec>
<title>
Résistance de la soupape de purge de la cartouche EVAP
</title>
<ptxt>
30 &#8211; 34&#160;&#937; à 20&#160;&#176;C (68&#160;&#176;F)
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3RM0A120008.swf" width = "88.000mm" height = "44.862mm" ver = "01" gw = "143" gh = "110"/>
</figure>
</spec>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Coupleur débranché, appliquer la dépression (&#8211;60 kPa (&#8211;8,7 psi)) à la canalisation (1). Si la dépression peut être appliquée, passer au point suivant. Si la dépression ne peut pas être appliquée, remplacer la soupape de purge de la cartouche d&apos;émissions évaporatives.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
A ce stade, raccorder une batterie de 12 V aux bornes de la soupape de purge de la cartouche d&apos;émissions évaporatives. Si la dépression ne peut pas être appliquée, la soupape de purge de la cartouche d&apos;émissions évaporatives est en bon état.
</ptxt>
<ptxt>
Si la dépression peut être appliquée, remplacer la soupape de purge de la cartouche d&apos;émissions évaporatives.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Ne jamais inhaler l&apos;air par la soupape. Les vapeurs de carburant contenues dans la soupape sont nocives.
</ptxt>
</attention1>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L1B104">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09917-47011">
09917&#8211;47011
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I3RB0A120007.swf" width = "88.000mm" height = "88.903mm" ver = "01" gw = "139" gh = "235"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Remonter la soupape de purge de la cartouche EVAP sur la tubulure d&apos;admission.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
