<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4F">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A4606002" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Calibrage du capteur
</title>
<attention2>
<ptxt>
Si des DTC autres que C1075, C1076, C1077 ou C1078 sont détectés, le calibrage de capteur ne peut pas être effectué. Réparer d&apos;abord les DTC détectés.
</ptxt>
</attention2>
<attention3>
<ptxt>
Il est nécessaire de procéder à l&apos;étalonnage du capteur d&apos;angle de braquage à chaque fois que la batterie, le fusible DOME ou le capteur d&apos;angle de braquage sont déposés.
</ptxt>
<ptxt>
Le calibrage de capteur peut s&apos;effectuer avec ou sans l&apos;outil de balayage SUZUKI.
</ptxt>
<ptxt>
En cas de dépose du module de commande ESP&#174; et&#x002F;ou de l&apos;ensemble de capteur d&apos;embardée &#x002F; G, il est nécessaire d&apos;effectuer le calibrage de capteur à l&apos;aide de l&apos;outil de balayage SUZUKI.
</ptxt>
</attention3>
<servinfosub id = "F8T40A4606002001">
<title>
Calibrage de capteur (à l&apos;aide de l&apos;outil de balayage SUZUKI)
</title>
<s1>
<ptxt>
Mettre le volant droit.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Raccorder l&apos;outil de balayage SUZUKI au connecteur de liaison de données (DLC) (1), contacteur d&apos;allumage en position OFF.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L4F002">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00024">
Dispositif de balayage SUZUKI (SUZUKI-SDT)
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401821008.swf" width = "88.000mm" height = "53.625mm" ver = "01" gw = "148" gh = "135"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Mettre le contact et s&apos;assurer qu&apos;aucun autre DTC que C1075, C1076, C1077 et&#x002F;ou C1078 ne sont détectés. Si d&apos;autres DTC sont détectés, réparer d&apos;abord les DTC détectés.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Garer le véhicule sur une surface plane et serrer le frein de stationnement, couper le moteur en laissant le contacteur d&apos;allumage en position ON, mettre le volant droit et veiller à ne pas appuyer sur la pédale de frein.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Afin de garantir un calibrage correct, veiller à maintenir le véhicule dans les conditions précitées à l&apos;étape 4) jusqu&apos;à l&apos;achèvement du calibrage du capteur.
</ptxt>
</attention2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Sélectionner le menu &#34;CALIBRAGE DU CAPTEUR&#34; du mode &#34;Utilitaire&#34; de l&apos;outil de balayage SUZUKI, puis calibrer le capteur. Se reporter au manuel d&apos;utilisation de l&apos;outil de balayage pour plus de détails.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Après avoir terminé le calibrage, ramener le contacteur d&apos;allumage en position OFF et débrancher l&apos;outil de balayage SUZUKI du DLC.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F8T40A4606002002">
<title>
Calibrage de capteur d&apos;angle de braquage (sans l&apos;outil de balayage SUZUKI)
</title>
<attention2>
<ptxt>
Il est nécessaire de procéder à l&apos;étalonnage du capteur d&apos;angle de braquage à chaque fois que son alimentation a été coupée en raison de la dépose de la batterie ou de son fusible.
</ptxt>
</attention2>
<s1>
<ptxt>
Mettre le volant droit.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Brancher les bornes de la batterie et&#x002F;ou du fusible, puis mettre le moteur en marche.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Lorsque l&apos;alimentation électrique du capteur d&apos;angle de braquage est coupée en raison de la dépose de la batterie ou du fusible, le DTC C1075 est détecté et le témoin SLIP (1) clignote.
</ptxt>
<ptxt>
Si tout autre DTC que C1075 est détecté le témoin SLIP clignote et un autre témoin d&apos;allume. Dans ce cas, réparer d&apos;abord le DTC détecté.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401460016.swf" width = "88.000mm" height = "42.689mm" ver = "01" gw = "174" gh = "104"/>
</figure>
</attention2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conduire le véhicule à 15 km&#x002F;h (9,5 mph) minimum tout droit sur un sol de niveau pendant quelques secondes sans faire patiner les roues. Et s&apos;assurer que le témoin SLIP est éteint.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
