<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A1124004" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Suppression des DTC
</title>
<s1>
<ptxt>
Avec le contacteur d&apos;allumage sur OFF, connecter l&apos;outil de balayage générique OBD de communication CAN ou l&apos;outil de balayage SUZUKI au DLC.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Mettre le contacteur d&apos;allumage en position ON.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Supprimer les DTC et les DTC en attente en suivant les instructions affichées sur l&apos;outil de balayage. Les données d&apos;arrêt sur image sont effacées en même temps que les DTC. Se reporter au manuel d&apos;utilisation de l&apos;outil de balayage pour plus de détails.
</ptxt>
<ptxt>
Si la communication entre l&apos;outil de balayage et l&apos;ECM est impossible, passer au point 
<intxref refid = "F8T40AA824004">Recherche de pannes pour le bus de communication OFF:Modèles J24B et N32A</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Après avoir terminé l&apos;effacement, ramener le contacteur d&apos;allumage en position OFF et débrancher l&apos;outil de balayage du DLC.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Les DTC et données d&apos;arrêt sur image enregistrés dans la mémoire de l&apos;ECM sont également supprimés dans les cas suivants. Veiller à ne pas les effacer avant de les avoir enregistrés.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Lorsque l&apos;alimentation électrique de l&apos;ECM est coupée (en débranchant le câble de la batterie, en déposant le fusible ou en débranchant l&apos;ECM (connecteurs)).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lorsque le même dysfonctionnement (DTC) n&apos;est plus du tout détecté pendant 40 cycles de montée en température du moteur (se reporter au Cycle de montée en température du point 
<intxref refid = "F8T40A1121002">Description du système de diagnostic embarqué (OBD):J24B</intxref>
).
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
