<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1F">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "4">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A1646003" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Vérification et nettoyage du système de refroidissement du moteur
</title>
<attention1>
<ptxt>
Pour éviter tout risque de brûlure, ne jamais déposer le bouchon du réservoir de dégazage lorsque le moteur et le radiateur sont encore chauds. Si le bouchon est retiré trop tôt, du liquide et de la vapeur à très haute température risquent d&#8217;être projetés sous l&#8217;effet de la pression.
</ptxt>
</attention1>
<s1>
<ptxt>
S&apos;assurer que le système de refroidissement ne présente pas de fuite et n&apos;est pas endommagé.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Laver le bouchon du réservoir de dégazage et le goulot de remplissage à l&apos;eau propre en déposant le bouchon du réservoir de dégazage lorsque le moteur est froid.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Vérifier le niveau de liquide de refroidissement et le degré de protection antigel.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
A l&apos;aide d&apos;un testeur de pression (1), s&apos;assurer que le système et le bouchon du réservoir de dégazage (2) ont une résistance suffisante à la pression.
</ptxt>
<ptxt>
Si le remplacement du bouchon est nécessaire, utiliser un bouchon adapté au véhicule.
</ptxt>
<spec>
<title>
Pression de maintien pour le système de refroidissement et le bouchon du réservoir de dégazage (pour vérification)
</title>
<ptxt>
Environ 140 kPa (1,4 kg&#x002F;cm&#x00B2;, 19,9 psi)
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0B160003.swf" width = "88.000mm" height = "63.150mm" ver = "02" gw = "161" gh = "162"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Serrer les colliers de fixation des durites et vérifier toutes les durites. Remplacer les durites si elles sont fendues, gonflées ou endommagées.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Nettoyer la zone frontale du corps de chauffe du radiateur.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
