<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10C">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40AA310001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Précautions pour le diagnostic des problèmes
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Avant de confirmer le code de diagnostic (DTC), ne pas débrancher le connecteur de l&apos;ECM, le câble de batterie de la batterie, le faisceau de câbles de masse ni le fusible principal. Débrancher l&apos;un de ces éléments effacerait les DTC enregistrés dans l&apos;ECM.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Les DTC enregistrés dans la mémoire de l&apos;ECM peuvent être vérifiés ou supprimés à l&apos;aide de l&apos;outil de balayage SUZUKI. Avant d&apos;utiliser l&apos;outil de balayage SUZUKI, lire soigneusement son manuel d&apos;utilisation pour savoir comment l&apos;utiliser et connaître les diverses fonctions disponibles.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas oublier de lire le point 
<intxref refid = "F8T40A0000007">Précautions pour le système de communication CAN</intxref>
 avant la vérification.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La communication avec l&apos;ECM, le BCM, le module de commande ABS, le module de commande ESP&#174;, le module de commande de démarrage sans clé et le combiné d&apos;instruments est assurée par le CAN (réseau de commande local). Pour le système de communication CAN, se reporter à la description du point 
<intxref refid = "F8T40AA811001">Description du système de communication CAN:Modèles M16A et J20A</intxref>
 ou 
<intxref refid = "F8T40AA821001">Description du système de communication CAN:Modèles J24B et N32A</intxref>
. Dès lors, manipuler les lignes de communication CAN avec précaution en se reportant au point 
<intxref refid = "F8T40A0000009">Précautions pour l&apos;installation de l&apos;équipement de communication mobile</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
