<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1G">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "07">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A1711002" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Description du système d&apos;alimentation en carburant
</title>
<ptxt>
Le système d&apos;alimentation en carburant comprend le réservoir de carburant, la pompe à carburant, le filtre à carburant, le tuyau d&apos;alimentation, le régulateur de pression de carburant, les injecteurs, la conduite d&apos;alimentation en carburant, la conduite de retour de carburant et la conduite d&apos;évaporation de carburant.
</ptxt>
<ptxt>
La pompe à carburant comprend le filtre à carburant, la conduite de retour de carburant et le régulateur de pression de carburant, qui constituent l&apos;ensemble de pompe à carburant pour le modèle M16A.
</ptxt>
<ptxt>
Pour le modèle J20A, l&apos;ensemble de pompe à carburant est constitué de la pompe à carburant avec filtre à carburant intégré.
</ptxt>
<ptxt>
Le carburant contenu dans réservoir à carburant est pompé par la pompe à carburant, envoyé dans le tuyau d&apos;alimentation et injecté par les injecteurs.
</ptxt>
<ptxt>
Pour l&apos;ensemble de pompe à carburant du modèle J20A, le carburant est filtré et sa pression régulée après son envoi au tuyau d&apos;alimentation.
</ptxt>
<ptxt>
Pour l&apos;ensemble de pompe à carburant du modèle M16A, le carburant est filtré et sa pression régulée avant son envoi au tuyau d&apos;alimentation.
</ptxt>
<ptxt>
L&apos;excès de carburant résultant du processus de régulation de pression de carburant est renvoyé dans le réservoir à carburant.
</ptxt>
<ptxt>
De même, les vapeurs de carburant générées dans le réservoir à carburant sont renvoyées via la canalisation des vapeurs de carburant dans la cartouche EVAP.
</ptxt>
<ptxt>
Pour le schéma du système, se reporter au point 
<intxref refid = "F8T40A1711002">Description du système d&apos;alimentation en carburant:M16A et J20A</intxref>
.
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
