<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1F">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "3">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A1631001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Description du système de refroidissement
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Veiller à vérifier le niveau de liquide de refroidissement sur le réservoir de liquide de refroidissement (récipient translucide) et, lorsque que cela est nécessaire, faire l&apos;appoint de liquide de refroidissement dans le réservoir. Ne jamais déposer le bouchon de radiateur pour vérifier le niveau ou faire l&apos;appoint de liquide de refroidissement; cela est extrêmement dangereux pour les raisons suivantes:
</ptxt>
<ptxt>
Le liquide du système de refroidissement peut être extrêmement chaud, sa température pouvant être supérieure au point d&apos;ébullition car il est sous pression. Si le bouchon de radiateur est déposé dans ces conditions, le liquide de refroidissement à température et pression élevée bout automatiquement (vapeur) et est expulsé, pouvant brûler gravement toute personne à proximité. En outre, comme le liquide de refroidissement contient de l&apos;antigel inflammable, les éclaboussures de liquide sur le moteur et les ailes peut provoquer un incendie.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
S&apos;assurer que le liquide de refroidissement du moteur est froid avant de déposer toute pièce du système de refroidissement.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Veiller à débrancher le câble négatif de la batterie avant de déposer toute pièce du système de refroidissement.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le système de récupération de liquide de refroidissement est un système standard, permettant à une partie du liquide de refroidissement de passer du radiateur dans le réservoir de liquide de refroidissement lorsqu&apos;il subit une expansion sous l&apos;effet de la chaleur. Quand le système de liquide de refroidissement se refroidit, le liquide de refroidissement est renvoyé dans le radiateur.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<ptxt>
Le système de refroidissement comprend le radiateur, le réservoir de liquide de refroidissement, la pompe à eau, le ventilateur de refroidissement et le thermostat. Le radiateur est de type à tuyaux et ailettes.
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
