<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1C">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "4">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A1346038" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Dépose et repose de l&apos;ensemble de capteur de position de pédale d&apos;accélérateur (APP)
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "F8T40A1346037">Vérification sur véhicule de l&apos;ensemble de capteur de position de pédale d&apos;accélérateur (APP):F9Q</intxrefpoff>
</ptxt>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ne pas exposer l&apos;ensemble de capteur de position de pédale d&apos;accélérateur (APP) à un choc excessif, par exemple en le laissant tomber. Si l&apos;ensemble de capteur de position de pédale d&apos;accélérateur (APP) a été exposé à un choc excessif, il doit être remplacé.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Veiller à ne pas exposer à l&apos;eau la partie capteur de l&apos;ensemble de capteur de position de pédale d&apos;accélérateur (APP).
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
<servinfosub id = "F8T40A1346038001" page = "2">
<title>
Dépose 
</title>
<s1>
<ptxt>
Débrancher le câble négatif de la batterie.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Débrancher le connecteur de l&apos;ensemble de capteur de position de pédale d&apos;accélérateur (APP).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer l&apos;ensemble de capteur de position de pédale d&apos;accélérateur (APP) de son support.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F8T40A1346038002" page = "2">
<title>
Repose
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "F8T40A1346039">Vérification de l&apos;ensemble de capteur de position de pédale d&apos;accélérateur (APP):F9Q</intxrefpoff>
</ptxt>
<ptxt>
Pour la repose, inverser la procédure de dépose, en tenant compte des points suivants.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Commencer par serrer l&apos;écrou supérieur (1) de l&apos;ensemble de capteur de position de pédale d&apos;accélérateur (APP), puis les écrous inférieurs (2), au couple prescrit.
</ptxt>
<torque>
<torqueitem id = "T1C428">
<t-part>
Ecrou de l&apos;ensemble de capteur de position de pédale d&apos;accélérateur (APP)
</t-part>
<t-part1>
a
</t-part1>
<t-value1>
6,0	
</t-value1>
<t-value2>
0,6
</t-value2>
<t-value3>
4,5
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A130036.swf" width = "88.000mm" height = "50.803mm" ver = "01" gw = "130" gh = "127"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Si le support de l&apos;ensemble de capteur APP a été déposé, serrer ses écrous de fixation au couple prescrit.
</ptxt>
<torque>
<torqueitem id = "T1C429">
<t-part>
Ecrou du support de l&apos;ensemble de capteur APP
</t-part>
<t-value1>
6,0
</t-value1>
<t-value2>
0,6
</t-value2>
<t-value3>
4,3
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
</item>
<item>
<ptxt>
Brancher correctement le connecteur sur l&apos;ensemble de capteur de position de pédale d&apos;accélérateur (APP).
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
