<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A8206018" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Mise au rebut du module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité et du prétensionneur de ceinture de sécurité après leur déploiement&#x002F;déclenchement
</title>
<attention1>
<ptxt>
Le non-respect des procédures correctes de mise au rebut du module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité et du prétensionneur de ceinture de sécurité peut provoquer le déploiement du module de coussin de sécurité et le déclenchement du prétensionneur de ceinture de sécurité et occasionner ainsi des blessures. Un module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité non déployé et un prétensionneur de ceinture de sécurité non déclenché ne peuvent pas être mis au rebut selon la procédure normale.
</ptxt>
<ptxt>
Le module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité non déployé et le prétensionneur de ceinture de sécurité non déclenché contiennent des substances qui peuvent nuire gravement à la santé ou occasionner des blessures si le conteneur étanche est endommagé lors de la mise au rebut.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Un module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité déployé et un prétensionneur de ceinture de sécurité déclenché peuvent être mis au rebut selon la procédure normale, comme n&apos;importe quelle pièce. Il convient néanmoins de respecter les points suivants pour leur mise au rebut.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Le module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité et le prétensionneur de ceinture de sécurité sont très chauds après leur déploiement &#x002F; déclenchement. Les laisser refroidir pendant 30 minutes avant de les manipuler.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne jamais verser d&apos;eau, d&apos;huile, etc. sur un module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité déployé ou sur un prétensionneur de ceinture de sécurité déclenché pour les refroidir. Veiller à ne pas laisser pénétrer d&apos;eau, d&apos;huile, etc. dans un module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité déployé ou dans un prétensionneur de ceinture de sécurité déclenché.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01820095.swf" width = "88.000mm" height = "50.323mm" ver = "01" gw = "152" gh = "126"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Après le déploiement du module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité, la surface du coussin de sécurité peut présenter des résidus poudreux. Il s&#8217;agit principalement d&#8217;amidon (qui sert à lubrifier le coussin de sécurité lorsqu&apos;il gonfle) et de sous-produits provenant de la réaction chimique. Comme pour de nombreuses procédures d&#8217;entretien, l&#8217;emploi de gants et de lunettes de protection est obligatoire.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lors de la mise au rebut du module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité déployé ou du prétensionneur de ceinture de sécurité déclenché, veiller à les enfermer dans un sac en vinyle étanche.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3JA01820119.swf" width = "88.000mm" height = "48.884mm" ver = "01" gw = "176" gh = "122"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Lorsque le module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité et le prétensionneur de ceinture de sécurité ont été déployés&#x002F;déclenchés à l&apos;intérieur du véhicule qui va être mis à la casse, les laisser en place sur le véhicule.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Veiller à se laver les mains au savon doux et à l&apos;eau après avoir les avoir manipulés.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
