<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10E">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "05">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40AA501004" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Description de la fonction de verrouillage de porte du système de démarrage sans clé
</title>
<ptxt>
Lorsque le contacteur de demande (1) intégré à la poignée extérieure de la porte côté conducteur, de la porte côté passager avant ou de la porte de coffre est enfoncé, le module de commande de démarrage sans clé (2) donne l&apos;ordre à l&apos;antenne centrale (3) et l&apos;antenne du compartiment à bagages (4) d&apos;émettre une onde radio dans l&apos;habitacle du véhicule dans le but de vérifier si le dispositif de commande à distance (5) se trouve ou non dans l&apos;habitacle du véhicule. Si le module de commande de démarrage sans clé ne reçoit aucun signal du dispositif de commande à distance (c.-à-d. que le dispositif de commande à distance ne se trouve pas dans l&apos;habitacle du véhicule), il donne l&apos;ordre à l&apos;antenne (6) de la porte dont le contacteur de demande a été enfoncé d&apos;émettre le signal de demande hors de l&apos;habitacle. Si le dispositif de commande à distance se trouve dans la zone de fonctionnement de verrouillage de porte, il reçoit le signal de demande émis par l&apos;antenne susmentionnée, transmet son code ID et le signal de demande au module de commande de démarrage sans clé et, simultanément, allume le témoin de fonctionnement (7) du dispositif de commande à distance. Si le témoin de fonctionnement s&apos;allume, cela signifie que le dispositif de commande à distance a envoyé le code ID et le signal de demande.
</ptxt>
<ptxt>
Le module de commande de démarrage sans clé compare le code ID émis par le dispositif de commande à distance au code ID enregistré dans le module de commande de démarrage sans clé. Si les deux codes ID concordent, le module de commande de démarrage sans clé envoie le signal de demande de verrouillage ou de déverrouillage (en fonction de l&apos;état du contacteur de verrouillage de porte (8) à ce moment) au BCM (9). Lorsque le BCM reçoit, via la communication CAN, ce signal du module de commande de démarrage sans clé, il donne l&apos;ordre à l&apos;actionneur de verrouillage de porte de verrouiller ou déverrouiller les portes.
</ptxt>
<ptxt>
Lorsque le module de commande de démarrage sans clé reçoit un signal du dispositif de commande à distance (c.-à-d. que le dispositif de commande à distance se trouve dans l&apos;habitacle du véhicule), la fonction du système de démarrage sans clé qui permet d&apos;éviter que le dispositif de commande à distance ne soit enfermé dans le véhicule s&apos;enclenche et le module de commande de démarrage sans clé transmet au BCM un signal de demande de déverrouillage des portes. Les portes restent ainsi déverrouillées.
</ptxt>
<ptxt>
De même, si le conducteur ou le passager oublie le dispositif de commande à distance à l&apos;intérieur de l&apos;habitacle du véhicule et verrouille les portes à l&apos;aide du bouton de verrouillage de porte ou du contacteur de verrouillage manuel de porte, la fonction empêchant le dispositif de commande à distance d&apos;être enfermé dans le véhicule s&apos;enclenche afin de déverrouiller les portes.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I6JB0AA50003.swf" width = "183.000mm" height = "115.009mm" ver = "01" gw = "431" gh = "309"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "6" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.326in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "2.076in"/>
<colspec colnum = "3" colname = "3" colwidth = "0.326in"/>
<colspec colnum = "4" colname = "4" colwidth = "2.076in"/>
<colspec colnum = "5" colname = "5" colwidth = "0.326in"/>
<colspec colnum = "6" colname = "6" colwidth = "2.076in"/>
<tbody>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;A&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
Flux du signal
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;B&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
Modèle 5 portes
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "5" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;C&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "6" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
Modèle 3 portes
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
<ptxt>
De plus, si les codes ID du dispositif de commande à distance et du module de commande de démarrage sans clé ne concordent pas ou si le dispositif de commande à distance se trouve en dehors de la zone de fonctionnement, les portes ne sont ni verrouillées, ni déverrouillées, même si le contacteur de demande de la poignée extérieure est actionné.
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
