<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4E">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "05">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A4506001" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Vérification du fonctionnement du groupe hydraulique ABS
</title>
<attention2>
<ptxt>
Vérifier les conditions suivantes avant d&apos;effectuer la vérification du fonctionnement du groupe hydraulique ABS.
</ptxt>
<ptxt>
Dans le cas contraire, il est impossible de vérifier correctement le fonctionnement du groupe hydraulique ABS.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Absence d&apos;air dans le circuit de freinage.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La tension de batterie est de 11 V ou plus.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Les freins ne patinent pas.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le module de commande ABS n&apos;a détecté aucun DTC.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
La vérification de fonctionnement doit être effectuée par 2 personnes.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lors de la pose d&apos;un ensemble neuf de groupe hydraulique &#x002F; module de commande ABS, il se peut que le témoin ABS clignote lorsque le contacteur d&apos;allumage est mis en position ON. Suivre les instructions de la section &#34;Précautions pour la vérification du fonctionnement du groupe hydraulique ABS&#34; pour arrêter le clignotement du témoin ABS.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Mettre le contacteur d&apos;allumage en position OFF.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Brancher l&apos;outil de balayage SUZUKI sur le connecteur de liaison de données (1) situé sous le tableau de bord, côté siège conducteur.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L4E002">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00024">
Dispositif de balayage SUZUKI (SUZUKI-SDT)
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401821008.swf" width = "88.000mm" height = "53.625mm" ver = "01" gw = "148" gh = "135"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Soulever le véhicule jusqu&apos;à ce que la rotation des roues soit possible.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Mettre la boîte de vitesses au point mort et desserrer le frein de stationnement.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Tourner progressivement chaque roue à la main pour vérifier l&apos;absence de frottement de frein. Si c&apos;est le cas, remédier au problème.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Amener le contacteur d&apos;allumage sur ON et sélectionner le menu&#34;ESSAI DE COMMANDE HYDRAULIQUE&#34; dans le mode &#34;Utilitaire&#34; de l&apos;outil de balayage SUZUKI.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Effectuer les vérifications suivantes avec l&apos;aide d&apos;une autre personne.
</ptxt>
<ptxt>
Enfoncer la pédale de frein (1), puis sélectionner la roue à tester au moyen de l&apos;outil de balayage SUZUKI, en retenant que la roue (2) doit être tournée manuellement par une autre personne. A ce stade, vérifier les points suivants:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
L&apos;électrovanne émet un bruit de fonctionnement et la roue tourne uniquement pendant environ 0,5 s (la pression de freinage est réduite).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le moteur de pompe émet un bruit de fonctionnement et des vibrations sont ressenties au niveau de la pédale de frein.
</ptxt>
</item>
</list1>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RH01450021.swf" width = "88.000mm" height = "47.021mm" ver = "01" gw = "158" gh = "116"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Vérifier tour à tour l&apos;état des 4 roues. En cas d&apos;anomalie, remplacer l&apos;ensemble de groupe hydraulique &#x002F; module de commande.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Après avoir terminé la vérification, ramener le contacteur d&apos;allumage en position OFF et débrancher l&apos;outil de balayage SUZUKI du DLC.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
