<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1G">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "07">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A1726013" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Procédure de purge du réservoir à carburant
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "F8T40A1726011">Dépose et repose du réservoir à carburant:J24B</intxrefpoff>
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Avant d&apos;effectuer la procédure suivante, veiller à respecter le point 
<intxref refid = "F8T40A1720001">Précautions pour l&apos;entretien du système de carburant:J24B</intxref>
 afin de limiter les risques d&apos;incendie et de blessures.
</ptxt>
</attention1>
<s1>
<ptxt>
Après avoir déposé le réservoir à carburant, déposer toutes les durites, tous les tuyaux et l&apos;ensemble de pompe à carburant du réservoir à carburant.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Vidanger tout le carburant restant dans le réservoir.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Placer le réservoir à carburant dans la zone de rinçage.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Remplir le réservoir d&apos;eau chaude ou d&apos;eau du robinet, l&apos;agiter vigoureusement, puis évacuer l&apos;eau. Répéter cette opération jusqu&apos;à ce que l&apos;intérieur du réservoir soit propre.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Evacuer toute l&apos;eau restant encore après le nettoyage.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Après l&apos;avoir nettoyé, veiller à sécher soigneusement l&apos;ensemble de réservoir à carburant à l&apos;abri des rayons du soleil.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Ne jamais laisser d&apos;eau dans le réservoir de carburant après l&apos;avoir lavé, sinon l&apos;intérieur du réservoir de carburant sera attaqué par la corrosion.
</ptxt>
</attention2>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
