<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9L">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "12">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A9C01002" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Finition des pièces en plastique
</title>
<ptxt>
Les pièces en plastique qui peuvent être peintes sont les pièces en plastique ABS.
</ptxt>
<servinfosub id = "F8T40A9C01002001">
<title>
Peinture
</title>
<ptxt>
Il n&apos;est pas nécessaire d&apos;appliquer un apprêt sur le plastique ABS rigide ou manuel.
</ptxt>
<ptxt>
Des laques acryliques ordinaires peuvent être appliquées sur le plastique ABS dur en termes d&apos;adhérence.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Utiliser un solvant de nettoyage de finition de peinture pour nettoyer chaque pièce.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Appliquer une laque de peinture acrylique conventionnelle sur la surface de la pièce.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Respecter les instructions relatives à la laque au niveau du temps de séchage requis. (La plage de température de séchage appropriée est 60 - 70 &#176;C (140 - 158 &#176;F)).
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F8T40A9C01002002">
<title>
Référence
</title>
<ptxt>
Les pièces en plastique ne sont pas constituées uniquement de plastique ABS (Acrylonitrile Butadiène Styrène), mais également de polypropylène, de vinyle ou d&apos;un matériau en plastique similaire. La méthode de test de combustion utilisée pour identifier le plastique ABS est décrite ci-dessous.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Utiliser une lame tranchante afin de découper un ruban de plastique sur la partie arrière dissimulée.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Tenir le ruban avec des pinces et l&apos;allumer.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Observer attentivement l&apos;état du plastique lors de la combustion.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Le plastique ABS doit produire une fumée noire facilement identifiable lors de la combustion et les résidus sont en suspension dans l&apos;air temporairement.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Le polypropylène ne doit pas produire de fumée identifiable lors de la combustion.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
