<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10C">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40AA321001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Introduction au système antidémarrage
</title>
<ptxt>
Le système antidémarrage est un dispositif antivol qui immobilise le véhicule. Il empêche le moteur de tourner et évite ainsi le vol du véhicule. Il se compose essentiellement des pièces constitutives suivantes. Pour l&apos;emplacement des pièces constitutives du système de commande d&apos;antidémarrage, se reporter au point 
<intxref refid = "F8T40AA323001">Emplacement des pièces constitutives du système antidémarrage:Modèle à moteur diesel</intxref>
.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Module de commande du moteur (ECM)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Module de commande antidémarrage (ICM) avec antenne de bobine intégrée
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Clé de contact à transpondeur intégré
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Un code appelé code de transpondeur est enregistré dans le transpondeur. Ce code est également enregistré dans l&apos;ECM. Lorsque le contacteur d&apos;allumage est mis en position ON, l&apos;ECM lit le code à l&apos;aide de l&apos;antenne de bobine. Si ce code concorde avec celui enregistré dans l&apos;ICM, l&apos;ICM compare ce code secret avec celui de l&apos;ECM. Lorsque leurs codes secrets correspondent, le moteur peut être démarré. S&apos;il n&apos;y a pas d&apos;accord entre le code de transpondeur de l&apos;ICM et celui de la clé de contact, ou entre le code secret de l&apos;ICM et de l&apos;ECM, l&apos;ECM coupe l&apos;injection de carburant afin d&apos;empêcher que le moteur de se mettre en marche, et fait clignoter le témoin d&apos;injection via la ligne de communication CAN.
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
