<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "4">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A1140002" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Précautions pour le diagnostic des dysfonctionnements
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ne pas débrancher les coupleurs de l&apos;ECM, le câble de batterie de la batterie, le faisceau de câbles de mise à la masse de l&apos;ECM en provenance du moteur ni le fusible principal avant de confirmer les informations de diagnostic (DTC) enregistrées dans la mémoire de l&apos;ECM.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Les informations de diagnostic enregistrées dans la mémoire de l&apos;ECM peuvent être supprimées ainsi que consultées à l&apos;aide de l&apos;outil de balayage SUZUKI ou de l&apos;outil de balayage générique OBD. Avant d&apos;utiliser l&apos;outil de balayage, lire soigneusement son manuel d&apos;utilisation (instructions) pour connaître les diverses fonctions disponibles et savoir comment l&apos;utiliser.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Veiller à lire le point 
<intxref refid = "F8T40A0000008">Précautions pour l&apos;entretien du circuit électrique</intxref>
 avant la vérification et observer les instructions données.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Remplacement de l&apos;ECM
</ptxt>
<ptxt>
Avant de remplacer l&apos;ECM, sauvegarder les données des spécifications du véhicule (code d&apos;étalonnage de l&apos;injecteur, données enregistrées pour l&apos;EGR&#x002F;le papillon d&apos;admission et les données enregistrées pour le DPF, filtre à particules diesel) de l&apos;ECM dans l&apos;outil de balayage SUZUKI conformément à la procédure décrite sous 
<intxref refid = "F8T40A1341001">Description de l&apos;enregistrement d&apos;ECM:F9Q</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Enregistrement de l&apos;ECM:
</ptxt>
<ptxt>
En cas de remplacement de l&apos;ECM, enregistrer les spécifications du véhicule (code d&apos;étalonnage d&apos;injecteur de carburant, code de vérification de clé du système antidémarrage) dans l&apos;ECM conformément aux instructions sous 
<intxref refid = "F8T40A1341001">Description de l&apos;enregistrement d&apos;ECM:F9Q</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La communication de l&apos;ECM, du BCM, du combiné d&apos;instruments, du module de commande ABS ou ESP&#174;, du module de commande de dispositif antidémarrage, du module de commande 4WD, du module de commande de démarrage sans clé et du capteur d&apos;angle de braquage (modèle ESP&#174;) est établie via le CAN (réseau de commande local).
</ptxt>
<ptxt>
Dès lors, manipuler la ligne de communication CAN avec précaution en se reportant au point 
<intxref refid = "F8T40A0000008">Précautions pour l&apos;entretien du circuit électrique</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
Pour plus de détails, se reporter au point 
<intxref refid = "F8T40AA831001">Description du système de communication CAN:Modèle F9Q</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Enregistrement du code de transpondeur de dispositif antidémarrage après remplacement de l&apos;ECM
</ptxt>
<ptxt>
Lorsque l&apos;ECM est remplacé par un élément neuf ou en bon état, veiller à enregistrer correctement le code de transpondeur de dispositif antidémarrage dans l&apos;ECM en se reportant au point 
<intxref refid = "F8T40AA326003">Procédure à suivre après le remplacement de l&apos;ECM:Modèle à moteur diesel</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
