<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A8206017" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Mise au rebut du module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag et du prétensionneur de ceinture de sécurité
</title>
<attention1>
<ptxt>
Le non-respect des procédures correctes de mise au rebut du module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag et du prétensionneur de ceinture de sécurité peut provoquer le déploiement de l&apos;airbag et l&apos;activation du prétensionneur et occasionner ainsi des blessures. Ne pas mettre au rebut des modules (dispositifs de gonflage) d&apos;airbag opérationnels (non déployés) et des prétensionneurs de ceinture de sécurité opérationnels. Un module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag non déployé &#x002F; prétensionneur de ceinture de sécurité non déclenché ne peuvent pas être mis au rebut selon la procédure normale. Le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag non déployé et le prétensionneur de ceinture de sécurité non déclenché contiennent des substances qui peuvent nuire gravement à la santé et occasionner des blessures si le conteneur étanche est endommagé lors de la mise au rebut.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag &#x002F; prétensionneur de ceinture de sécurité peuvent être déployés &#x002F; déclenchés à bord du véhicule ou à l&apos;extérieur de celui-ci. La méthode de déploiement &#x002F; déclenchement utilisée dépend de l&apos;usage qui sera fait du véhicule. Lire les instructions ci-dessous pour déterminer la méthode à suivre dans chaque situation donnée.
</ptxt>
<ptxt>
Déploiement &#x002F; déclenchement hors du véhicule: Si le véhicule doit retourner à l&apos;atelier pour y être réparé, déployer le(s) module(s) (dispositif de gonflage) d&apos;airbag et&#x002F;ou déclencher le(s) prétensionneur(s) de ceinture de sécurité à l&apos;extérieur du véhicule.
</ptxt>
<ptxt>
Déploiement &#x002F; déclenchement à l&apos;intérieur du véhicule: Si le véhicule va être mis à la casse ou démonté pour récupérer des pièces constitutives, il faut déployer le(s) module(s) d&apos;airbag et&#x002F;ou déclencher le(s) prétensionneur(s) posés dans le véhicule.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Les précautions suivantes doivent être observées au cours de l&apos;opération. Le non-respect de ces précautions peut occasionner des blessures.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Les procédures décrites ci-dessous doivent être scrupuleusement respectées.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Veiller à lire le point 
<intxref refid = "F8T40A8200001">Précautions relatives à l&apos;entretien et au diagnostic du système du coussin de sécurité</intxref>
 au préalable.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Pour éviter tout risque de déploiement &#x002F; déclenchement inopiné, ces travaux doivent être exécutés par une seule personne.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Etant donné que de la fumée se dégage lors du déploiement du module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag et lors du déclenchement du prétensionneur, sélectionner un endroit suffisamment aéré.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag et le prétensionneur de ceinture de sécurité se déploient &#x002F; se déclenchent immédiatement lorsqu&apos;on les branche sur une batterie de véhicule de 12 V. Porter des lunettes de protection tout au long de la procédure de déploiement &#x002F; déclenchement et de mise au rebut.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Porter des protections d&apos;oreille lors du déploiement du module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag &#x002F; du déclenchement du prétensionneur de ceinture de sécurité. En outre, conseiller aux personnes se trouvant à proximité du lieu de déploiement &#x002F; déclenchement de porter des protections pour oreilles appropriées.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas déployer &#x002F; déclencher en même temps deux pièces constitutives du système d&apos;airbag ou plus (modules (dispositifs de gonflage) d&apos;airbag et prétensionneurs de ceinture de sécurité).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne jamais brancher le faisceau de câbles de déploiement sur une batterie de véhicule de 12 V sans l&apos;avoir d&apos;abord branché sur le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag et sur le prétensionneur de ceinture de sécurité. Le faisceau de câbles de déploiement doit rester en court-circuit et ne doit pas être branché sur une batterie de 12 volts tant que le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag ou le prétensionneur de ceinture de sécurité n&apos;est pas prêt pour l&apos;activation.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<servinfosub id = "F8T40A8206017001">
<title>
Déploiement &#x002F; déclenchement en dehors du véhicule
</title>
<ptxt>
Si le véhicule doit retourner à l&apos;atelier pour y être réparé, déployer le(s) module(s) (dispositif de gonflage) d&apos;airbag ou déclencher le(s) prétensionneur(s) de ceinture de sécurité à l&apos;extérieur du véhicule.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Mettre le contacteur d&apos;allumage en position LOCK et retirer la clé.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Porter des lunettes de protection pendant la procédure de déploiement &#x002F; déclenchement.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
S&apos;assurer que les outils spéciaux (faisceau de câbles de déploiement (A) et câble adaptateur (B)) ne présentent ni coupure de circuit, ni court-circuit et qu&apos;ils ne sont pas endommagés. Si le moindre défaut est constaté, ne pas utiliser l&apos;outil spécial concerné et veiller à utiliser un outil spécial neuf.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0185">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-75031">
09932-75031
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L8B0186">
<s-part>
(B)
</s-part>
<s-number num = "09932-76510">
09932-76510
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Créer un court-circuit entre les câbles (1) du faisceau de câbles de déploiement en engageant complètement les fiches bananes l&apos;une dans l&apos;autre.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Le faisceau de câbles de déploiement (A) doit rester en court-circuit et ne doit pas être branché sur une batterie de 12 volts tant que le module de l&apos;airbag ou le prétensionneur de ceinture de sécurité n&apos;est pas prêt pour l&apos;activation.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820084.swf" width = "88.000mm" height = "61.499mm" ver = "01" gw = "204" gh = "157"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer le(s) module(s) (dispositif(s) de gonflage) d&apos;airbag et le(s) prétensionneur(s) de ceinture de sécurité du véhicule en se reportant au point 
<intxref refid = "F8T40A8206005">Dépose et repose du module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité du conducteur</intxref>
, 
<intxref refid = "F8T40A8206007">Dépose et repose du module (dispositif de gonflage) du coussin de sécurité du passager</intxref>
, 
<intxref refid = "F8T40A8206009">Dépose et repose du module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité latéral</intxref>
, 
<intxref refid = "F8T40A8206011">Dépose et repose du module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag rideau latéral</intxref>
 ou 
<intxref refid = "F8T40A8106002">Dépose et repose de la ceinture de sécurité avant</intxref>
.
</ptxt>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Manipuler et ranger le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag opérationnel à l&apos;abri des parasites électriques, dans un endroit où la température ambiante est inférieure à 65 &#176;C (150 &#176;F) et où le taux d&apos;humidité est faible.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Toujours transporter le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag opérationnel en s&apos;éloignant du couvercle d&apos;habillage.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lors de l&apos;entreposage d&apos;un module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag opérationnel ou lorsqu&apos;un module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag opérationnel est laissé sans surveillance sur un établi ou toute autre surface, toujours orienter la trappe vers le haut et non contre la surface sur laquelle il est déposé. Il est également interdit de placer quoi que ce soit sur le couvercle d&apos;habillage et d&apos;empiler les modules (dispositif de gonflage) d&apos;airbag. Ces mesures sont nécessaires afin d&apos;aménager un espace dans lequel le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag puisse se déployer dans le cas peu probable d&apos;un déploiement accidentel.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Le non-respect de ces procédures risque d&apos;occasionner des blessures.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820098.swf" width = "88.000mm" height = "104.425mm" ver = "02" gw = "229" gh = "279"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.236in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "3.228in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;A&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1">
<ptxt>
Toujours transporter le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag en maintenant le couvercle d&apos;habillage (ouverture d&apos;airbag) à distance.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;B&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1">
<ptxt>
Toujours disposer le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag sur l&apos;établi avec le couvercle d&apos;habillage (ouverture d&apos;airbag) vers le haut, loin de tout objet non fixe.
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Un prétensionneur de ceinture de sécurité doit être manipulé et entreposé à l&apos;abri des parasites électriques, dans un endroit où la température ambiante est inférieure à 65 &#176;C (150 &#176;F) et où le taux d&apos;humidité est faible.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne jamais transporter le prétensionneur de ceinture de sécurité en le tenant par la sangle.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
En plaçant le prétensionneur de ceinture de sécurité sur un établi ou toute autre surface, veiller à orienter son orifice d&apos;échappement (1) vers le haut. Il est également interdit de placer quelque chose sur le prétensionneur de ceinture de sécurité.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Sinon, cela risque d&apos;entraîner des blessures.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I4JA01822118.swf" width = "88.000mm" height = "44.100mm" ver = "01" gw = "164" gh = "108"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Disposer le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag ou le prétensionneur de ceinture de sécurité de la manière suivante.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Pour le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag du conducteur
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Libérer un espace (3) au sol d&apos;environ 185 cm (6 ft.) de diamètre pour y déployer le module (1) (dispositif de gonflage) d&apos;airbag du conducteur. Il est préférable de choisir un endroit asphalté à l&apos;extérieur, où il n&apos;y a pas de passage. S&apos;il n&apos;y a pas d&apos;espace disponible à l&apos;extérieur, travailler sur le sol de l&apos;atelier, à un endroit où il n&apos;y a pas de passage et où l&apos;aération est suffisante. S&apos;assurer qu&apos;il n&apos;y a pas d&apos;objets non fixés ou inflammables dans la zone de déploiement.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Placer le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag du conducteur (1) avec son couvercle d&apos;habillage en vinyle orienté vers le haut (2) sur le sol dégagé au point a.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3JA01820036.swf" width = "88.000mm" height = "61.584mm" ver = "01" gw = "170" gh = "158"/>
</figure>
</item>
</list2>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Pour le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag du passager
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Libérer un espace (3) au sol d&apos;environ 185 cm (6 ft.) de diamètre pour y déployer le module (1) (dispositif de gonflage) d&apos;airbag du passager. Il est préférable de choisir un endroit asphalté à l&apos;extérieur, où il n&apos;y a pas de passage. S&apos;il n&apos;y a pas d&apos;espace disponible à l&apos;extérieur, travailler sur le sol de l&apos;atelier, à un endroit où il n&apos;y a pas de passage et où l&apos;aération est suffisante. S&apos;assurer qu&apos;il n&apos;y a pas d&apos;objets non fixés ou inflammables dans la zone de déploiement.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Placer l&apos;appareil de déploiement (A) sur le sol dégagé au point &#34;a&#34;.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0187">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-75041">
09932-75041
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</item>
<item>
<ptxt>
Remplir le réservoir en plastique (A) de l&apos;appareil de déploiement d&apos;eau ou de sable. Cette opération est nécessaire pour assurer une stabilité suffisante de l&apos;appareil durant le déploiement.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Visser solidement le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag du passager (1) à l&apos;appareil de déploiement (A) à l&apos;aide du boulon M8 (2).
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Utiliser impérativement des boulons M8 de force 7T pour fixer le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag du passager (1) à l&apos;appareil de déploiement (A).
</ptxt>
</attention2>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820099.swf" width = "88.000mm" height = "62.797mm" ver = "01" gw = "175" gh = "161"/>
</figure>
</item>
</list2>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Pour le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag latéral
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Déposer, le cas échéant, le manchon (1) et le contre-écrou de manchon (2).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820088.swf" width = "88.000mm" height = "41.631mm" ver = "01" gw = "165" gh = "101"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Libérer un espace (3) au sol d&apos;environ 185 cm (6 ft.) de diamètre pour y déployer le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag latéral. Il est préférable de choisir un endroit asphalté à l&apos;extérieur, où il n&apos;y a pas de passage. S&apos;il n&apos;y a pas d&apos;espace disponible à l&apos;extérieur, travailler sur le sol de l&apos;atelier, à un endroit où il n&apos;y a pas de passage et où il y a une aération suffisante. S&apos;assurer qu&apos;il n&apos;y a pas d&apos;objets non fixés ou inflammables dans la zone de déploiement.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Placer l&apos;appareil de déploiement (A) sur le sol.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0188">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-75041">
09932-75041
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</item>
<item>
<ptxt>
Remplir le réservoir en plastique (A) de l&apos;appareil de déploiement d&apos;eau ou de sable. Cette opération est nécessaire pour assurer une stabilité suffisante de l&apos;appareil durant le déploiement.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Fixer le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag latéral (1) à l&apos;appareil de déploiement au moyen de l&apos;accessoire de fixation, du contre-écrou de manchon et de la rondelle (2).
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
S&apos;assurer que le sens de déploiement est tel qu&apos;indiqué sur le schéma par rapport à l&apos;accessoire de fixation.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820089.swf" width = "88.000mm" height = "63.150mm" ver = "01" gw = "161" gh = "162"/>
</figure>
</item>
</list2>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Pour le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag rideau latéral
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Desserrer l&apos;écrou (2) et déposer le coussin (1) du module (dispositif de gonflage) de rideau de sécurité latéral.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820100.swf" width = "88.000mm" height = "51.508mm" ver = "01" gw = "160" gh = "129"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Attacher le dispositif de gonflage d&apos;airbag rideau latéral (1) au pneu (3) à l&apos;aide du faisceau de câbles (2) comme indiqué.
</ptxt>
<spec>
<title>
Spécifications du faisceau de câbles
</title>
<ptxt>
Section du faisceau de câbles dénudé: 1,25 mm&#x00B2; (0,0019 in.&#x00B2;) minimum (diamètre du faisceau de câbles dénudé: 1,25 mm (0,05 in.) minimum)
</ptxt>
</spec>
<attention2>
<ptxt>
S&apos;assurer que le faisceau de câbles est serré. Un faisceau de câbles mal serré est très dangereux, car le dispositif de gonflage d&apos;airbag rideau latéral sera projeté en l&apos;air suite au choc du déploiement.
</ptxt>
</attention2>
<attention3>
<ptxt>
Enrouler le faisceau de câbles (2) au moins 3 fois.
</ptxt>
</attention3>
</item>
<item>
<ptxt>
Libérer un espace (5) au sol d&apos;environ 185 cm (6 ft.) de diamètre pour y déployer le module (1) (dispositif de gonflage) d&apos;airbag rideau latéral. Il est préférable de choisir un endroit asphalté à l&apos;extérieur, où il n&apos;y a pas de passage. S&apos;il n&apos;y a pas d&apos;espace disponible à l&apos;extérieur, travailler sur le sol de l&apos;atelier, à un endroit où il n&apos;y a pas de passage et où l&apos;aération est suffisante. S&apos;assurer qu&apos;il n&apos;y a pas d&apos;objets non fixés ou inflammables dans la zone de déclenchement.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Poser le pneu avec le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag rideau latéral sur un autre pneu (4).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820101.swf" width = "88.000mm" height = "62.445mm" ver = "01" gw = "157" gh = "160"/>
</figure>
</item>
</list2>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Pour le prétensionneur de ceinture de sécurité
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Couper la sangle (1) à hauteur de la butée de la languette (3) du côté du prétensionneur de ceinture de sécurité (2), comme indiqué sur le schéma.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Maintenir le prétensionneur de ceinture de sécurité (2) verticalement, dans sa position de pose. Sinon, la sangle ne pourra pas être tirée.
</ptxt>
</attention3>
</item>
<item>
<ptxt>
Déposer la languette (4) et le point d&apos;ancrage (5) de la sangle.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Faire un noeud serré avec la sangle (1), à 10 cm (3,9 in.) du bord, comme indiqué sur le schéma.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3JA01820037.swf" width = "88.000mm" height = "48.686mm" ver = "01" gw = "186" gh = "121"/>
</figure>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820104F.swf" width = "88.000mm" height = "37.045mm" ver = "01" gw = "130" gh = "88"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Attacher le prétensionneur de ceinture de sécurité (2) sur la roue (4) avec un faisceau de câbles (3), comme indiqué sur le schéma.
</ptxt>
<spec>
<title>
Spécifications du faisceau de câbles
</title>
<ptxt>
Section du faisceau de câbles dénudé: 1,25 mm&#x00B2; (0,0019 in.&#x00B2;) minimum (diamètre du faisceau de câbles dénudé: 1,25 mm (0,05 in.) minimum)
</ptxt>
</spec>
<attention3>
<ptxt>
Enrouler le faisceau de câbles (3) au moins 3 fois.
</ptxt>
</attention3>
</item>
<item>
<ptxt>
Dégager une zone au sol (5) d&apos;environ 185 cm (6 ft.) de diamètre pour y déclencher le prétensionneur de ceinture de sécurité (2). Il est préférable de choisir un endroit asphalté à l&apos;extérieur, où il n&apos;y a pas de passage. S&apos;il n&apos;y a pas d&apos;espace disponible à l&apos;extérieur, travailler sur le sol de l&apos;atelier, à un endroit où il n&apos;y a pas de passage et où l&apos;aération est suffisante. S&apos;assurer qu&apos;il n&apos;y a pas d&apos;objets non fixés ou inflammables dans la zone de déclenchement.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Placer la roue (4) avec le prétensionneur (2) de ceinture de sécurité sur la zone délimitée à l&apos;étape e.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820105.swf" width = "88.000mm" height = "63.150mm" ver = "01" gw = "146" gh = "162"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "1.181in"/>
<tbody>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
1.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1">
<ptxt>
Sangle
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</item>
</list2>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Etendre le faisceau de câbles de déploiement (A) depuis le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag ou le prétensionneur de ceinture de sécurité sur toute sa longueur 10 V (33 ft.).
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0189">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-75031">
09932-75031
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Placer une batterie de véhicule de 12 V (1) près de l&apos;extrémité en court-circuit du faisceau de câbles de déploiement (A).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
S&apos;assurer que la zone autour du module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag ou du prétensionneur de ceinture de sécurité est dégagée, sans personnes ou objets non fixés ou inflammables.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Brancher le câble adaptateur (B) comme suit.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0190">
<s-part>
(B)
</s-part>
<s-number num = "09932-76510">
09932-76510
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Pour le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag du conducteur &#x005B;A&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
S&apos;assurer que le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag du conducteur est posé avec son couvercle d&apos;habillage en vinyle tourné vers le haut et brancher le câble adaptateur (B) sur le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag du conducteur.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Pour le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag du passager &#x005B;B&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
S&apos;assurer que le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag du passager est fermement et correctement fixé à l&apos;appareil de déploiement (outil spécial), puis brancher le câble adaptateur (B) sur le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag du passager.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Pour le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag-latéral &#x005B;C&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
S&apos;assurer que le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag latéral est fermement et correctement fixé à l&apos;appareil de déploiement (outil spécial), puis brancher le câble adaptateur (B) sur le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag latéral.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Pour le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag-rideau latéral &#x005B;D&#x005D;
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Brancher le câble adaptateur (B) sur le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag rideau latéral.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Empiler 2 pneus (2) et une roue (3) sur le pneu auquel le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag rideau latéral est fixé (4) et les attacher avec le faisceau de câbles (5) comme indiqué.
</ptxt>
<spec>
<title>
Spécifications du faisceau de câbles
</title>
<ptxt>
Section du faisceau de câbles dénudé: 1,25 mm&#x00B2; (0,0019 in.&#x00B2;) minimum (diamètre du faisceau de câbles dénudé: 1,25 mm (0,05 in.) minimum)
</ptxt>
</spec>
<attention3>
<ptxt>
Enrouler le faisceau de câbles (5) au moins 2 fois.
</ptxt>
</attention3>
</item>
</list2>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Pour le prétensionneur de ceinture de sécurité &#x005B;E&#x005D;
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Brancher le câble adaptateur (B) sur le prétensionneur de ceinture de sécurité.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Empiler 2 roues (3) sur le pneu auquel le prétensionneur de ceinture de sécurité (6) est fixé et les attacher ensemble avec un faisceau de câbles (5) comme indiqué.
</ptxt>
<spec>
<title>
Spécifications du faisceau de câbles
</title>
<ptxt>
Section du faisceau de câbles dénudé: 1,25 mm&#x00B2; (0,0019 in.&#x00B2;) minimum (diamètre du faisceau de câbles dénudé: 1,25 mm (0,05 in.) minimum)
</ptxt>
</spec>
<attention3>
<ptxt>
Enrouler le faisceau de câbles (5) au moins 2 fois.
</ptxt>
</attention3>
</item>
<item>
<ptxt>
Couvrir les pneus avec une couverture (7).
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Brancher le câble adaptateur (B) sur le connecteur du faisceau de câbles de déploiement (A) et verrouiller les connecteurs avec le levier de verrouillage.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820102F.swf" width = "88.000mm" height = "241.656mm" ver = "01" gw = "140" gh = "668"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Avertir toutes les personnes se trouvant à proximité que le déploiement  &#x002F; déclenchement du module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag ou du prétensionneur de ceinture de sécurité est imminent.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Lorsque le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag se déploie et que le prétensionneur de ceinture de sécurité se déclenche, la dilatation rapide du gaz provoque une forte détonation. Porter des protections pour oreilles appropriées. Avertir toutes les personnes se trouvant à proximité que le déploiement du module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag ou le déclenchement du prétensionneur de ceinture de sécurité est imminent et qu&apos;elles doivent se protéger les oreilles de manière adéquate.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lorsque le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag du conducteur se déploie, il peut faire un bond vertical de 30 cm (1 ft.). Il ne s&apos;agit là que de l&apos;effet normal de la dilatation rapide du gaz à l&apos;intérieur du module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag du conducteur.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Après le déploiement, la surface du module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag peut présenter des résidus poudreux. Il s&apos;agit principalement d&apos;amidon (qui sert à lubrifier l&apos;airbag (dispositif de gonflage) lorsqu&apos;il gonfle) et de sous-produits provenant de la réaction chimique.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ne pas placer le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag déployé et le prétensionneur de ceinture de sécurité déclenché à proximité d&apos;objets inflammables.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas appliquer d&apos;eau, d&apos;huile, etc. sur un module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag déployé ou sur un prétensionneur de ceinture de sécurité déclenché.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Attendre 30 minutes environ avant de toucher la surface métallique du module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag ou du module du prétensionneur de ceinture de sécurité. Le non-respect de ces procédures risque de provoquer un incendie ou d&apos;occasionner des blessures.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Le non-respect de ces procédures pourrait provoquer un incendie ou occasionner des blessures.
</ptxt>
</attention1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Séparer les deux fiches bananes (1) du faisceau de câbles de déploiement.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Brancher le faisceau de câbles de déploiement sur une batterie de véhicule de 12 volts (2). Cette opération provoque immédiatement le déploiement du module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag ou le déclenchement du prétensionneur de ceinture de sécurité.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Débrancher le faisceau de câbles de déploiement de la batterie de véhicule de 12 V (2) et créer un court-circuit entre deux conducteurs du faisceau de câbles de déploiement en engageant complètement les fiches bananes l&apos;une dans l&apos;autre.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01820069.swf" width = "88.000mm" height = "43.084mm" ver = "01" gw = "170" gh = "105"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Dans le cas peu probable où le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag ou le prétensionneur de ceinture de sécurité ne se déploie  &#x002F; déclenche pas après avoir suivi cette procédure, passer immédiatement aux étapes 22) à 25). Si le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag ou le prétensionneur de ceinture de sécurité ne s&apos;est pas déployé ou déclenché, passer aux étapes 18) à 21).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Enfiler une paire de gants d&apos;atelier pour se protéger les mains d&apos;une irritation possible et de la chaleur lors de la manipulation du module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag déployé et du prétensionneur de ceinture de sécurité déclenché.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Débrancher dès que possible le câble adaptateur (outil spécial) du module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag ou du prétensionneur de ceinture de sécurité. Cette procédure permet de prévenir toute dégradation du câble adaptateur (outil spécial) due à un contact éventuel avec le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag ou le prétensionneur de ceinture de sécurité brûlant.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Vérifier le câble adaptateur comme suit.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Pour le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag
</ptxt>
<ptxt>
Veiller à rechercher d&apos;éventuels dégâts sur le câble adaptateur du module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag après le déploiement et, le cas échéant, le remplacer par un câble d&apos;adaptateur neuf (outil spécial).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Pour le prétensionneur de ceinture de sécurité
</ptxt>
<ptxt>
Veiller à rechercher d&apos;éventuels dégâts sur le câble adaptateur (outil spécial) du prétensionneur de ceinture de sécurité après le déclenchement du prétensionneur de ceinture de sécurité. Au besoin, le remplacer par un connecteur (outil spécial) de rechange ou un adaptateur neuf.
</ptxt>
</item>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Mettre au rebut le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag déployé (1) ou le prétensionneur de ceinture de sécurité déclenché (2) selon les procédés normaux après l&apos;avoir laissé refroidir pendant au moins 30 minutes. Mettre le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag (1) ou le prétensionneur de ceinture de sécurité (2) dans un sac en vinyle robuste et étanche. Se reporter au point 
<intxref refid = "F8T40A8206018">Mise au rebut du module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité et du prétensionneur de ceinture de sécurité après leur déploiement&#x002F;déclenchement</intxref>
 pour les détails.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3JA01820116.swf" width = "88.000mm" height = "48.884mm" ver = "01" gw = "177" gh = "122"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Se laver les mains au savon doux et à l&apos;eau après cette opération.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Les étapes suivantes doivent être suivies dans le cas peu probable où le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag ne se déploierait pas ou dans le cas où le prétensionneur de ceinture de sécurité ne se déclencherait pas.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
S&apos;assurer que le faisceau de câbles de déploiement a bien été débranché de la batterie de véhicule de 12 V et que ses deux fiches bananes ont bien été mises en court-circuit entre elles en les engageant complètement l&apos;une dans l&apos;autre.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Débrancher le faisceau de câbles de déploiement et le câble adaptateur du module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag ou du prétensionneur de ceinture de sécurité.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Entreposer temporairement le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag non déployé conformément aux instructions du point 
<intxref refid = "F8T40A8200001">Précautions relatives à l&apos;entretien et au diagnostic du système du coussin de sécurité</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Contacter le distributeur local pour obtenir plus d&apos;aide.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F8T40A8206017002">
<title>
Déploiement &#x002F; déclenchement à l&apos;intérieur du véhicule
</title>
<ptxt>
Si le véhicule doit être mis à la casse ou démonté pour récupérer les pièces, déployer les modules d&apos;airbag et&#x002F;ou déclencher les prétensionneurs de ceinture de sécurité à l&apos;intérieur du véhicule.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Si le véhicule est équipé de prétensionneurs de ceinture de sécurité, il faut déclencher simultanément les prétensionneurs de ceinture de sécurité des deux côtés en cas d&apos;utilisation d&apos;un outil spécial (C).
</ptxt>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Mettre le contacteur d&apos;allumage en position LOCK, retirer la clé et mettre des lunettes de protection.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Retirer tous les objets non fixés des sièges avant et du tableau de bord.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Débrancher le connecteur du module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag ou du prétensionneur de ceinture de sécurité comme suit.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Pour le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag du conducteur &#x005B;A&#x005D;:
</ptxt>
<ptxt>
Débrancher le connecteur (1) de la bobine de contact situé près de la base de la colonne de direction.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Pour le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag du passager &#x005B;D&#x005D;:
</ptxt>
<ptxt>
Déposer la boîte à gants du tableau de bord et débrancher le connecteur de module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag du passager (2).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Pour le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag latéral &#x005B;E&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Débrancher les connecteurs (3) du module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag latéral de dessous l&apos;assise de siège avant.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Pour le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag rideau latéral &#x005B;F&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Déposer l&apos;habillage de montant arrière et débrancher les connecteurs de module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag-rideau latéral (4).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Pour les prétensionneurs de ceinture de sécurité (droite et gauche) &#x005B;G&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Déposer l&apos;habillage inférieur de montant central des deux côtés (conducteur et passager) et débrancher les connecteurs de prétensionneur de ceinture de sécurité (5).
</ptxt>
</item>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
S&apos;assurer que chaque module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag et&#x002F;ou prétensionneur de ceinture de sécurité est correctement monté.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820103.swf" width = "88.000mm" height = "217.314mm" ver = "01" gw = "230" gh = "599"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "1.968in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;B&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
Pour les véhicule sans système de régulation de la vitesse de croisière
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;C&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
Pour les véhicule avec système de régulation de la vitesse de croisière
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
S&apos;assurer que les outils spéciaux (faisceau de câbles de déploiement (A) et câbles adaptateurs (B), (C) et (D)) ne présentent ni une coupure de circuit ou, ni un court-circuit et qu&apos;ils ne sont pas endommagés. Si le moindre défaut est constaté, ne pas utiliser l&apos;outil spécial concerné et utiliser un outil spécial neuf. Brancher le câble adaptateur (B), (C) ou (D) au faisceau de câbles de déploiement (A) et verrouiller les connecteurs avec le coulisseau de verrouillage.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0191">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-75031">
09932-75031
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L8B0192">
<s-part>
(B)
</s-part>
<s-number num = "09932-78332">
09932-78332
</s-number>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L8B0193">
<s-part>
(C)
</s-part>
<s-number num = "09932-77310">
09932-77310
</s-number>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L8B0194">
<s-part>
(D)
</s-part>
<s-number num = "09932-76510">
09932-76510
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Créer un court-circuit entre les conducteurs du faisceau de câbles de déploiement en engageant complètement les fiches bananes (1) l&apos;une dans l&apos;autre.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Le faisceau de câbles de déploiement (A) doit rester en court-circuit et ne doit pas être branché sur une batterie de 12 volts tant que le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag ou le prétensionneur de ceinture de sécurité n&apos;est pas prêt pour l&apos;activation.
</ptxt>
</attention1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Brancher le câble adaptateur (B), (C) ou (D) en série avec le faisceau de câbles de déploiement (A) sur le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag ou sur le prétensionneur de ceinture de sécurité comme suit.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Pour le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag du conducteur &#x005B;A&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Brancher le câble adaptateur (B) (pour les véhicules sans système de régulation de vitesse &#x005B;B&#x005D;) ou (C) (pour les véhicules avec système de régulation de vitesse &#x005B;C&#x005D;) en série avec le faisceau de câbles de déploiement (A) et le connecteur du câble adaptateur (B) ou (C) au connecteur du module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag conducteur jusqu&apos;à ce qu&apos;un déclic se fasse entendre.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Pour le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag du passager &#x005B;D&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Brancher le câble adaptateur (C) en série avec le faisceau de câbles de déploiement (A) et insérer le connecteur du câble adaptateur (C) dans le connecteur du module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag passager jusqu&apos;à ce qu&apos;un déclic se fasse entendre.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Pour le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag latéral &#x005B;E&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Brancher le câble adaptateur (B) en série avec le faisceau de câbles de déploiement (A) et enfoncer le connecteur de câble adaptateur (C) dans le connecteur de module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag latéral jusqu&apos;à ce qu&apos;un déclic se fasse entendre.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Pour le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag rideau latéral &#x005B;F&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Brancher le câble adaptateur (D) en série avec le faisceau de câbles de déploiement (A) sur le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag rideau et verrouiller le connecteur avec la pièce de verrouillage.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Pour les prétensionneur de ceinture de sécurité &#x005B;G&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Brancher le câble adaptateur (D) en série avec le faisceau de câbles de déploiement (A) sur le prétensionneur de ceinture de sécurité et verrouiller le connecteur avec la pièce de verrouillage.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820104.swf" width = "88.000mm" height = "236.717mm" ver = "01" gw = "227" gh = "654"/>
</figure>
</item>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Faire cheminer le faisceau de câbles de déploiement (1) hors du véhicule.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
S&apos;assurer qu&apos;il n&apos;y a pas de personnes ni d&apos;objets non fixés ou inflammables à l&apos;intérieur du véhicule et aux alentours de celui-ci.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Etendre le faisceau de câbles de déploiement (1) sur toute sa longueur de 10 V (33 ft.).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Placer une batterie de véhicule de 12 V (2) près de l&apos;extrémité en court-circuit du faisceau de câbles de déploiement (1).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Recouvrir entièrement la zone du pare-brise et les ouvertures des vitres des portes avant avec une toile de protection, une couverture ou un accessoire similaire. Cela réduit les risques de blessures dues à une fragmentation possible du verre ou d&apos;éléments à l&apos;intérieur du véhicule.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820105F.swf" width = "88.000mm" height = "58.211mm" ver = "01" gw = "228" gh = "148"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Avertir toutes les personnes se trouvant à proximité que le déploiement du module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag ou le déclenchement des prétensionneurs de ceinture de sécurité est imminent.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Lorsque le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag se déploie et que les prétensionneurs de ceinture de sécurité se déclenchent, la dilatation rapide du gaz provoque une forte détonation. Porter des protections pour oreilles appropriées. Avertir toutes les personnes se trouvant à proximité que le déploiement du module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag ou le déclenchement du prétensionneur de ceinture de sécurité est imminent et qu&apos;elles doivent se protéger les oreilles de manière adéquate.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Après le déploiement, la surface du module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag peut présenter des résidus poudreux. Il s&apos;agit principalement d&apos;amidon (qui sert à lubrifier l&apos;airbag (dispositif de gonflage) lorsqu&apos;il gonfle) et de sous-produits provenant de la réaction chimique.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ne pas placer le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag déployé et les prétensionneurs de ceinture de sécurité déclenchés à proximité d&apos;objets inflammables.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas appliquer d&apos;eau, d&apos;huile, etc. sur un module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag déployé ou sur des prétensionneurs de ceinture de sécurité déclenchés.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Attendre 30 minutes environ avant de toucher la surface métallique du module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag ou des modules de prétensionneur de ceinture de sécurité. Le non-respect de ces procédures risque de provoquer un incendie ou d&apos;occasionner des blessures.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Le non-respect de ces procédures pourrait provoquer un incendie ou occasionner des blessures.
</ptxt>
</attention1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Détacher les deux fiches bananes (1) du faisceau de câbles de déploiement (2).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Brancher le faisceau de câbles de déploiement (2) sur une batterie de véhicule de 12 volts (3). Cette opération provoque immédiatement le déploiement du module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag ou le déclenchement des prétensionneurs de ceinture de sécurité.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Débrancher le faisceau de câbles de déploiement (2) de la batterie de véhicule de 12 V (3) et mettre deux fils du faisceau de câbles de déploiement en court-circuit en engageant complètement les fiches bananes l&apos;une dans l&apos;autre.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820106.swf" width = "88.000mm" height = "62.445mm" ver = "01" gw = "225" gh = "160"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Reprendre les étapes 3) à 16) pour déployer &#x002F; déclencher les modules (dispositif de gonflage) d&apos;airbag et les prétensionneurs de ceinture de sécurité qui n&apos;ont pas encore été déployés &#x002F; déclenchés, s&apos;il en reste.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Dans le cas peu probable où le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag ne se déploie pas et où les prétensionneurs de ceinture de sécurité ne se déclenchent pas après avoir suivi ces procédures, passer immédiatement aux étapes 24) à 26). Si le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag s&apos;est déployé et si les prétensionneurs de ceinture de sécurité se sont déclenchés, passer aux étapes 19) à 23).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Enlever avec précaution le morceau de tissu du véhicule et en éliminer tous les fragments ou le jeter directement.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Enfiler une paire de gants d&apos;atelier pour se protéger les mains d&apos;une irritation possible et de la chaleur lors de la manipulation du module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag déployé et des prétensionneurs de ceinture de sécurité déclenchés.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Débrancher dès que possible le câble adaptateur (outil spécial) du module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag ou du prétensionneur de ceinture de sécurité. Cette procédure permet de prévenir toute dégradation du câble adaptateur (outil spécial) due à un contact éventuel avec le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag ou le prétensionneur de ceinture de sécurité brûlant.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Vérifier le connecteur de câble adaptateur comme suit.
</ptxt>
<ptxt>
Le connecteur de câble adaptateur (outil spécial) est conçu pour être réutilisé. Cependant, il doit être vérifié après chaque déploiement et remplacé s&apos;il est endommagé.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Une fois les modules (dispositifs de gonflage) d&apos;airbag déployés et les prétensionneurs de ceinture de sécurité déclenchés, le véhicule peut être mis au rebut de la même façon qu&apos;un véhicule non équipé de ces systèmes.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Les étapes suivantes doivent être suivies dans le cas peu probable où le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag ne se déploierait pas ou dans le cas où le prétensionneur de ceinture de sécurité ne se déclencherait pas.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer le(s) module(s) (dispositif de gonflage) d&apos;airbag non déployé(s) et le(s) prétensionneur(s) de ceinture de sécurité non déclenché(s) du véhicule. Pour le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag du conducteur, se reporter au point 
<intxref refid = "F8T40A8206005">Dépose et repose du module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité du conducteur</intxref>
. Pour le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag du passager, se reporter au point 
<intxref refid = "F8T40A8206007">Dépose et repose du module (dispositif de gonflage) du coussin de sécurité du passager</intxref>
. Pour le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag latéral, se reporter au point 
<intxref refid = "F8T40A8206009">Dépose et repose du module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité latéral</intxref>
. Pour le module (dispositif de gonflage) du rideau de sécurité latéral, 
<intxref refid = "F8T40A8206011">Dépose et repose du module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag rideau latéral</intxref>
. Pour le prétensionneur de ceinture de sécurité, se reporter au point 
<intxref refid = "F8T40A8106002">Dépose et repose de la ceinture de sécurité avant</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Entreposer temporairement le module (dispositif de gonflage) d&apos;airbag non déployé conformément aux instructions du point 
<intxref refid = "F8T40A8200001">Précautions relatives à l&apos;entretien et au diagnostic du système du coussin de sécurité</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Contacter le distributeur local pour obtenir plus d&apos;aide.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
