<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2B">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A2206005" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Vérification de l&apos;ensemble de jambe d&apos;amortisseur avant
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "F8T40A2206003">Dépose et repose de l&apos;ensemble de jambe avant</intxrefpoff>
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Vérifier si la jambe d&apos;amortisseur présente des fuites, des dégâts ou des déformations.
</ptxt>
<ptxt>
Si la jambe d&#8217;amortisseur est défectueuse, la remplacer complètement, car elle ne peut pas être démontée.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A220014.swf" width = "88.000mm" height = "60.610mm" ver = "01" gw = "69" gh = "155"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Vérifier le fonctionnement de la jambe d&#8217;amortisseur en se référant aux procédures suivantes:
</ptxt>
</item>
</list1>
<s1>
<ptxt>
Vérifier et régler la pression des pneus selon les spécifications.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Appuyer du côté latéral avant sur la carrosserie du véhicule pour le faire rebondir 3 ou 4 fois afin de vérifier la jambe d&apos;amortisseur.
</ptxt>
<ptxt>
Noter également combien de fois le véhicule rebondit avant de s&apos;arrêter.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Répéter la même procédure pour l&apos;autre jambe d&apos;amortisseur afin de s&apos;assurer que les jambes d&apos;amortisseur répondent de façon identique des deux côtés.
</ptxt>
</s1>
<ptxt>
En cas de doute sur l&apos;état des jambes d&apos;amortisseur, comparer avec un véhicule ou une jambe d&apos;amortisseur fonctionnant correctement.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Vérifier l&apos;état du roulement (usure, bruit anormal ou grippage).
</ptxt>
<ptxt>
En cas de défaut, remplacer.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vérifier si le siège de ressort hélicoïdal est fissuré ou déformé.
</ptxt>
<ptxt>
En cas de défaut, remplacer.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vérifier si la butée d&apos;amortisseur est endommagée.
</ptxt>
<ptxt>
En cas de défaut, remplacer.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vérifier si la butée de rebond et le support de jambe d&apos;amortisseur sont usés, fissurés ou déformés.
</ptxt>
<ptxt>
En cas de défaut, remplacer.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
