<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "00">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "00">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A0000002" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Précautions générales
</title>
<ptxt>
Les points AVERTISSEMENT et ATTENTION décrivent quelques précautions générales à prendre lors de l&apos;entretien et d&apos;un véhicule. Ces précautions générales s&apos;appliquent à de nombreuses procédures d&apos;entretien et ne seront pas nécessairement répétées pour chaque procédure à laquelle elles s&apos;appliquent.
</ptxt>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Lors du levage du véhicule pour l&apos;entretien, veiller à respecter les instructions reprises au point 
<intxref refid = "F8T40A0101005">Points de levage du véhicule</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lorsque des travaux d&apos;entretien doivent être effectués alors que le moteur tourne, veiller à bien serrer le frein de stationnement et à placer la boîte de vitesses au point mort (pour véhicules à boîte de vitesses manuelle) ou en position de stationnement (pour véhicules à boîte de vitesses automatique). Eloigner les mains, les cheveux, les vêtements, les outils, etc. du ventilateur et des courroies lorsque le moteur tourne.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si le moteur tourne dans un endroit fermé, s&apos;assurer qu&apos;une évacuation des gaz d&apos;échappement est prévue.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas effectuer de travaux à des endroits où des matériaux combustibles risquent d&apos;entrer en contact avec un système d&apos;échappement brûlant. Avant d&apos;entamer des travaux nécessitant l&apos;utilisation de matériaux toxiques ou inflammables (comme de l&apos;essence ou du réfrigérant), s&apos;assurer que le local est bien aéré.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Pour éviter les brûlures, ne pas toucher des pièces brûlantes telles que le radiateur, le collecteur d&apos;échappement, le tuyau d&apos;échappement, le silencieux, etc.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
L&apos;huile moteur neuve ou usée est dangereuse. Les enfants et les animaux domestiques peuvent être blessés s&apos;ils ingèrent de l&apos;huile neuve ou usagée. Garder l&apos;huile et les filtres à huile moteur neufs et usagés hors de portée des enfants et des animaux domestiques.
</ptxt>
<ptxt>
Des expériences menées sur des animaux de laboratoire ont démontré qu&apos;un contact prolongé avec de l&apos;huile moteur usagée provoque le cancer &#x005B;de la peau&#x005D;. Un bref contact avec de l&apos;huile usagée peut irriter la peau. Afin d&apos;éviter tout contact avec la peau, il est donc recommandé de porter des vêtements à manches longues et des gants imperméables (comme des gants de ménage en caoutchouc) pour effectuer la vidange de l&apos;huile moteur. Si de l&apos;huile moteur entre en contact avec la peau, se laver soigneusement à l&apos;eau et au savon. Laver également tout vêtement ou chiffon souillé d&apos;huile, recycler ou jeter l&apos;huile et les filtres usagés en prenant les précautions nécessaires.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
S&apos;assurer que le capot est bien fermé et verrouillé avant de conduire le véhicule. Si ce n&apos;est pas le cas, celui-ci risque de s&apos;ouvrir pendant la conduite, ce qui gênerait la vue et pourrait provoquer un accident.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Avant d&apos;entamer toute opération d&apos;entretien, couvrir les ailes, les sièges et toutes les parties susceptibles d&apos;être rayées ou tachées pendant le travail. Ne pas perdre de vue que certains accessoires vestimentaires (p. ex. les boutons) peuvent occasionner des dégâts au véhicule.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01010004.swf" width = "88.000mm" height = "43.804mm" ver = "01" gw = "146" gh = "107"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Lorsque le travail est effectué sur des systèmes électriques ne nécessitant pas la batterie, débrancher le câble négatif de celle-ci.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
En débranchant le câble négatif de la batterie, être attentif aux points suivants.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Avant le débranchement, vérifier et enregistrer les DTC de l&apos;ECM, du module de commande PS et&#x002F;ou du module de commande de dispositif antidémarrage si nécessaire.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Enregistrer les données affichées par l&apos;horloge et&#x002F;ou le système audio, etc. avant le débranchement et réintroduire ces données après rebranchement.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sur les véhicules équipés d&apos;un système de corps de papillon électrique, procéder au calibrage du système de corps de papillon électrique après avoir rebranché le câble négatif sur la batterie.
</ptxt>
</item>
<list3 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Modèles M16A et J20A: 
<intxreftitleoff1 refid = "F8T40A1316004"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Modèle J24B: 
<intxreftitleoff1 refid = "F8T40A1326005"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Modèle N32A: 
<intxreftitleoff1 refid = "F8T40A1336005"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
</item>
</list3>
<item>
<ptxt>
Sur les véhicules équipés d&apos;un toit ouvrant électrique, initialiser les données de position du toit ouvrant en effectuant la procédure &#34;Comment réactiver le système pour éviter d&apos;être coincé par le toit ouvrant&#34; dans la section Toit ouvrant du manuel du propriétaire.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010026.swf" width = "88.000mm" height = "47.994mm" ver = "01" gw = "163" gh = "119"/>
</figure>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Pour déposer la batterie, débrancher d&apos;abord le câble négatif, puis le câble positif. Lors du rebranchement de la batterie, brancher d&apos;abord le câble positif puis le câble négatif et reposer le capuchon de borne.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010027.swf" width = "88.000mm" height = "50.704mm" ver = "01" gw = "174" gh = "127"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Lors de la dépose de pièces à réutiliser, veiller à les disposer dans un ordre qui permette de les reposer dans l&apos;ordre et dans la position corrects.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010028.swf" width = "88.000mm" height = "47.656mm" ver = "01" gw = "184" gh = "118"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Les bagues d&apos;étanchéité, les joints d&apos;étanchéité, les garnitures, les joints toriques, les rondelles de verrouillage, les goupilles fendues, les écrous auto-serrants et autres pièces spécifiques doivent toujours être remplacés par des éléments neufs. De plus, avant de poser un joint d&apos;étanchéité neuf, une garniture, etc., veiller à bien nettoyer les surfaces de contact.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010029.swf" width = "88.000mm" height = "49.011mm" ver = "01" gw = "118" gh = "122"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
S&apos;assurer que toutes les pièces utilisées pour le remontage sont parfaitement propres.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Toujours utiliser le type de lubrifiant, de produit de liaison ou de produit d&apos;étanchéité prescrit et veiller à toujours enlever soigneusement l&apos;ancien produit.
</ptxt>
<materials>
<materialitem name = "SUZUKI Bond No.1207C" id = "M00001" uid = "30">
<m-part>
&#34;A&#34;
</m-part>
<m-desc>
Produit d&apos;étanchéité
</m-desc>
<m-number>
99000-31150
</m-number>
<m-name>
SUZUKI Bond No.1207C
</m-name>
</materialitem>
</materials>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010030.swf" width = "88.000mm" height = "52.609mm" ver = "01" gw = "184" gh = "132"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Toujours utiliser les outils spéciaux, si requis.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L00001">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09917-98221">
09917-98221
</s-number>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L00002">
<s-part>
(B)
</s-part>
<s-number num = "09916-58210">
09916-58210
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010031.swf" width = "88.000mm" height = "50.111mm" ver = "01" gw = "176" gh = "125"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Lors du débranchement de durites à dépression, apposer des étiquettes décrivant les positions de repose correctes afin de pouvoir les reposer correctement..
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010032.swf" width = "88.000mm" height = "51.381mm" ver = "01" gw = "183" gh = "129"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Après avoir effectué l&apos;entretien des circuits d&apos;alimentation, d&apos;huile, d&apos;eau, de vide, d&apos;échappement ou de freinage, vérifier toutes les canalisations pour supprimer toute fuite.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010033.swf" width = "88.000mm" height = "50.577mm" ver = "01" gw = "168" gh = "126"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Lors de l&apos;entretien du système de carburant, veiller à respecter la rubrique AVERTISSEMENT dans &#34;Précautions pour l&apos;entretien du système de carburant&#34; pour réduire le risque d&apos;incendie et de blessures personnelles.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Modèles M16A et J20A: 
<intxreftitleoff1 refid = "F8T40A1710001"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
</item>
</list2>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Modèle J24B: 
<intxreftitleoff1 refid = "F8T40A1720001"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
</item>
</list2>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Modèle N32A: 
<intxreftitleoff1 refid = "F8T40A1730001"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
</item>
</list2>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Modèle F9Q: 
<intxreftitleoff1 refid = "F8T40A1740001"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Lorsque des opérations dégageant une chaleur supérieure à 80 &#176;C doivent être réalisées à proximité de pièces électriques, déposer au préalable les pièces électriques sensibles à la chaleur.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010034F.swf" width = "88.000mm" height = "44.396mm" ver = "02" gw = "159" gh = "109"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne jamais exposer les connecteurs et les pièces électriques à l&apos;eau, car cela pourrait occasionner des dégâts.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010035F.swf" width = "88.000mm" height = "52.016mm" ver = "02" gw = "92" gh = "130"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Toujours manipuler les pièces électriques (ordinateur, relais, etc.) avec précaution et éviter de les laisser tomber.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010036F.swf" width = "88.000mm" height = "46.089mm" ver = "02" gw = "123" gh = "114"/>
</figure>
</item>
</list1>
</attention2>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
