<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4F">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A4601002" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Description de l&apos;ensemble de groupe hydraulique &#x002F; module de commande ESP&#174;
</title>
<ptxt>
Le module de commande ESP&#174; est une pièce constitutive de l&apos;ensemble de groupe hydraulique &#x002F; module de commande ESP&#174; et a les fonctions suivantes.
</ptxt>
<servinfosub id = "F8T40A4601002001">
<title>
Fonction d&apos;autodiagnostic
</title>
<ptxt>
Le module de commande ESP&#174; contrôle chaque signal d&apos;entrée et de sortie. Lorsque le module de commande ESP&#174; détecte un dysfonctionnement, certains témoins (témoin ABS (1), témoin EBD (témoin de frein) (2), témoin ESP&#174; (3), témoin SLIP (4), témoin ESP&#174; OFF (5), témoin de commande de descente de côte (si le véhicule en est équipé) (6)) s&apos;allument afin de signaler l&apos;anomalie au conducteur.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Lorsque le contacteur d&apos;allumage est mis est position ON, les témoins ABS, EBD, ESP&#174;, SLIP et ESP&#174; OFF et de commande de descente de côte (si le véhicule en est équipé) s&apos;allument pendant 2 secondes pour vérifier leur circuit.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si aucune anomalie n&apos;est détectée (le système est en bon état), les témoins ABS, EBD, ESP&#174;, SLIP et ESP&#174; OFF et de commande de descente de côte (si le véhicule en est équipé) s&apos;éteignent après 2 secondes.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lorsqu&apos;une anomalie du système est détectée, certains témoins (témoin ABS, témoin EBD (témoin de frein), témoin ESP&#174;, témoin SLIP, témoin ESP&#174; OFF et&#x002F;ou témoin de commande de descente de côte (si le véhicule en est équipé)) s&apos;allument, et la zone incriminée est enregistrée dans la mémoire du module de commande ESP&#174;.
</ptxt>
</item>
</list1>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401460001.swf" width = "88.000mm" height = "50.803mm" ver = "01" gw = "175" gh = "127"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F8T40A4601002002">
<title>
Mode de sécurité
</title>
<ptxt>
Lorsque le module de commande ESP&#174; détecte une anomalie, le système passe en mode de sécurité. Et certaines des fonctions de l&apos;ABS, du système de commande de traction, du système de commande de stabilité (si le véhicule en est équipé), de la commande de maintien de côte (si le véhicule en est équipé) sont désactivées. Pour plus de détails sur le mode de sécurité, se reporter au point 
<intxref refid = "F8T40A4604008">Tableau de la fonction de sécurité</intxref>
.
</ptxt>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
