<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "4">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A1144163" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "03" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Tableau 10: Fuites d&apos;huile du turbocompresseur
</title>
<attention2>
<ptxt>
En cas de remplacement du turbocompresseur, il faut impérativement changer l&apos;huile, remplacer le filtre à huile et nettoyer le circuit d&apos;air sous peine de risquer la détérioration du turbocompresseur neuf ainsi que du moteur.
</ptxt>
</attention2>
<servinfosub id = "F8T40A1144163001">
<title>
Recherche de pannes
</title>
<diag type = "test" id = "F8T40A1144163002">
<testgroup id = "F8T40A1144163003">
<ptxt>
Au ralenti, vérifier si le turbocompresseur fuit au niveau de l&apos;entrée ou de la sortie d&apos;alimentation en huile de turbocompresseur, de l&apos;entrée ou la sortie du turbocompresseur ou du compresseur et de la plaque arrière de la pompe de compresseur.
</ptxt>
<question>
L&apos;état est-il bon?
</question>
<result>
OUI
</result>
<action>
<ptxt>
Passer à l&apos;étape 2.
</ptxt>
</action>
<result>
NON
</result>
<action>
<ptxt>
Remplacer le joint du tuyau ou de la voie fuyant.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup id = "F8T40A1144163004">
<ptxt>
Si la fuite se trouve à l&apos;entrée ou à la sortie du turbocompresseur ou du compresseur: Vérifier à la main si le jeu axial est normal ou excessif en se reportant au point 
<intxref refid = "F8T40A1144171">Essai 6: Partie rotative du turbocompresseur:F9Q</intxref>
.
</ptxt>
<paragroup>
<attention3>
<ptxt>
Il est normal de trouver des traces d&apos;huile à l&apos;entrée et la sortie du turbocompresseur, puisque l&apos;air passant par ce dernier est chargé d&apos;huile en provenance du circuit de recirculation.
</ptxt>
</attention3>
</paragroup>
<question>
Le jeu axial est-il normal?
</question>
<result>
OUI
</result>
<action>
<ptxt>
Si la fuite se trouve au niveau de la plaque latérale de l&apos;échappement (côté turbine). Remplacer le turbocompresseur.
</ptxt>
</action>
<result>
NON
</result>
<action>
<ptxt>
Remplacer le turbocompresseur, puis s&apos;assurer que son circuit d&apos;alimentation en huile n&apos;est pas obstrué.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
</diag>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
