<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "5A">
<servcat sctnbr = "05" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A5116028" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Démontage et remontage d&apos;ensemble de boîte de vitesses automatique
</title>
<servinfosub id = "F8T40A5116028001">
<title>
Démontage
</title>
<s1>
<ptxt>
Démonter le moteur avec la boîte de vitesses et la boîte de transfert (modèle 4WD), ou avec l&apos;ensemble de carter arrière (modèle 2WD), en se reportant au point 
<intxref refid = "F8T40A1426011">Dépose et repose de l&apos;ensemble de moteur:J20A</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Débrancher les connecteurs du capteur de vitesse d&apos;arbre de sortie, du capteur de vitesse d&apos;arbre d&apos;entrée, du capteur de plage de transmission, du connecteur d&apos;électrovanne, de l&apos;actionneur de transfert (si le véhicule en est équipé), du contacteur de verrouillage de différentiel et du contacteur 4L&#x002F;N (si le véhicule en est équipé), puis libérer leurs faisceaux de câbles des attaches.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer le transfert (modèle 4WD) ou l&apos;ensemble de carter arrière (modèle 2WD) de la transmission en se reportant au point 
<intxref refid = "F8T40A3316007">Démontage et remontage de l&apos;ensemble boîte de transfert:Type sélection à moteur (boîte de transfert avec actionneur de commande)</intxref>
 (modèle 4WD), 
<intxref refid = "F8T40A3326004">Démontage et remontage de l&apos;ensemble boîte de transfert:Type sans sélection (boîte de transfert sans actionneur de commande)</intxref>
 (modèle 4WD) ou 
<intxref refid = "F8T40A5216034">Dépose et repose de l&apos;ensemble de carter de prolonge:Modèle à moteur à essence</intxref>
 (modèle 2WD).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer le câble de terre de moteur.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer la traverse de fixation arrière du moteur et la fixation arrière en se reportant au point 
<intxref refid = "F8T40A1426010">Pièces constitutives des supports moteur:J20A</intxref>
 ou 
<intxref refid = "F8T40A1436011">Pièces constitutives des fixations du moteur:J24B</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Retirer le tuyau de remplissage d&apos;huile.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Retirer le flexible de refroidissement.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer le carter du plateau d&apos;entraînement, puis retirer les boulons du plateau d&apos;entraînement en immobilisant le boulon de poulie de vilebrequin.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer le moteur de démarrage en se reportant au point 
<intxref refid = "F8T40A1916001">Dépose et repose du moteur de démarrage:M16A et J20A</intxref>
 ou 
<intxref refid = "F8T40A1926001">Dépose et repose du moteur de démarrage:J24B et N32A</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer l&apos;ensemble de transmission de l&apos;ensemble moteur.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F8T40A5116028002">
<title>
Remontage
</title>
<ptxt>
Pour la repose, procéder dans l&apos;ordre inverse de la dépose en tenant compte des points suivants.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Serrer les boulons et les écrous en se reportant au point 
<intxref refid = "F8T40A5116027">Composants de la boîte de vitesses automatique:4 A&#x002F;T</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Serrer le boulon du plateau d&apos;entraînement n&#176; 1 (1) en premier et serrer ensuite les boulons de plateau d&apos;entraînement n&#176; 2 (2).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A510068.swf" width = "88.000mm" height = "85.022mm" ver = "01" gw = "135" gh = "224"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Attacher fermement chaque attache de faisceau de câbles.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Verser le liquide A&#x002F;T en se reportant au point 
<intxref refid = "F8T40A5116002">Changement du liquide d&apos;A&#x002F;T:4 A&#x002F;T</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Rebrancher la batterie et vérifier si le moteur et la boîte de vitesses fonctionnent correctement.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
