<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "5A">
<servcat sctnbr = "05" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F8T40A5116013" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Vérification du frein et du système d&apos;interverrouillage de clé
</title>
<s1>
<ptxt>
Vérifier que le levier sélecteur ne peut être engagé dans une plage autre que &#34;P&#34; lorsque la clé de contacteur d&apos;allumage est en position ACC, LOCK ou lorsqu&apos;elle est retirée du barillet de contacteur d&apos;allumage ou lorsque la pédale de frein n&apos;est pas enfoncée.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A510165.swf" width = "88.000mm" height = "46.922mm" ver = "01" gw = "136" gh = "116"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Placer le levier sélecteur en position de plage &#34;P&#34; et vérifier les points suivants.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Il est possible de faire alterner la clé de contact entre les positions LOCK et ACC ainsi que de la retirer du contacteur d&apos;allumage.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A510166.swf" width = "88.000mm" height = "39.867mm" ver = "01" gw = "147" gh = "96"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Avec le bouton de relâchement de l&apos;électrovanne de verrouillage de changement de vitesses enfoncé et la clé de contact en position ACC, le levier sélecteur peut passer de la position de plage &#34;P&#34; à toute autre plage.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Pour les véhicules LHD, retirer le couvercle d&apos;orifice de bouton de commande manuel (1). Avec le bouton du solénoïde de verrouillage de sélection enfoncé par clé ou par tige à extrémité aplatie et la clé de contact en position LOCK, le levier sélecteur ne peut pas passer du rapport &#34;P&#34; à un autre rapport.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A510167.swf" width = "88.000mm" height = "43.747mm" ver = "01" gw = "61" gh = "107"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Pour le véhicule RHD, avec le bouton (1) de relâchement de l&apos;électrovanne de verrouillage de changement de vitesses enfoncé et la clé de contact en position LOCK, le levier sélecteur ne peut pas passer de la position de plage &#34;P&#34; à une autre plage.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A510168.swf" width = "88.000mm" height = "45.158mm" ver = "01" gw = "72" gh = "111"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Avec le contacteur d&apos;allumage en position ON et la pédale de frein enfoncée, le levier sélecteur peut passer de la position de plage &#34;P&#34; à toute autre plage.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A510169.swf" width = "88.000mm" height = "48.333mm" ver = "01" gw = "149" gh = "120"/>
</figure>
</item>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Avec le levier de sélection engagé dans un rapport quelconque autre que &#34;P&#34;, vérifier qu&apos;il est impossible de tourner la clé de contact en position LOCK et qu&apos;elle ne peut être retirée du contacteur d&apos;allumage à moins d&apos;être en position LOCK.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A510170.swf" width = "88.000mm" height = "33.517mm" ver = "01" gw = "149" gh = "78"/>
</figure>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
