<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1D">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0A1426047" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Inspección de la culata
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "E5JB0A1426013">Extracción y montaje de la tapa de la culata:En motores J20</intxrefpoff>
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Elimine todos los depósitos de carbonilla en las cámaras de combustión.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Para raspar los depósitos de carbonilla no emplee herramientas de borde afilado. Tenga cuidado y no melle ni raye las superficies metálicas cuando descarbonice. Esto también se aplica a las válvula y a los asientos de válvula.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH0B140105.swf" width = "88.000mm" height = "51.297mm" ver = "01" gw = "179" gh = "128"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Verifique si en la culata hay grietas en los conductos de escape y de admisión, cámaras de combustión y superficie de la culata. Utilice una regla de precisión y un medidor de espesor para comprobar la planeidad de la superficie para juntas en un total de 6 puntos. Si se excede el límite de deformación, indicado a continuación, corrija la superficie para juntas utilizando un mármol de rectificación y papel abrasivo de grano &#x0023;400 aproximadamente (papel abrasivo de carburo de silicio, resistente al agua): coloque el papel abrasivo sobre el mármol de rectificación y lije con él la superficie para juntas para eliminar las protuberancias. Si esto no permite obtener valores dentro de las especificaciones, reemplace la culata. 
</ptxt>
<ptxt>
Con frecuencia, la fuga de gases de combustión a través de esta superficie para juntas se debe al alabeo de la propia superficie: estas fugas disminuyen la potencia útil disponible.
</ptxt>
<c-change/>
<spec>
<title>
Deformación para la superficie de la culata en el lado del pistón
</title>
<ptxt>
Límite: 0,03 mm (0,001 in.)
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH0B140106.swf" width = "88.000mm" height = "92.868mm" ver = "01" gw = "191" gh = "246"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Deformación de las superficies de asiento para el colector: 
</ptxt>
<ptxt>
Verifique en la culata las caras de asiento para el colector. Utilice un nivel y un medidor de espesor y determine si estas caras deben ser rectificadas, o si es necesario reemplazar la culata.
</ptxt>
<spec>
<title>
Deformación para la superficie de la culata en el colector de admisión y de escape
</title>
<ptxt>
Límite: 0,05 mm (0,002 in.)
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH0B140107S.swf" width = "88.000mm" height = "12.350mm" ver = "02" gw = "190" gh = "158"/>
</figure>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
