<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9B">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0A9200001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Precauciones para el servicio del faro de descarga (si lo tiene)
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Para evitar un posible choque eléctrico, no toque el encendedor o la reactancia si el interruptor de iluminación está en la posición &#8220;HEAD&#8221;.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para evitar un posible choque eléctrico, no mida la tensión o la resistencia conectando el probador al conector de salida de la reactancia o del encendedor.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para evitar un posible choque eléctrico, no realice el trabajo con las manos mojadas, donde pueda haber agua o donde pueda llover.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Está estrictamente prohibido desmontar el encendedor o la reactancia, debido a que puede provocar un choque eléctrico.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para evitar un posible choque eléctrico, antes de inspeccionar o reparar el faro de descarga, o las piezas que lo rodean, asegúrese de que el interruptor de iluminación está en la posición OFF y de que está desconectado el terminal negativo de la batería.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para evitar un posible choque eléctrico, no coloque el interruptor de iluminación en la posición &#8220;HEAD&#8221; con el conector desconectado u otra pieza extraída.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No toque la superficie de cristal de la bombilla del faro. Puede mancharse de grasa o aceite, lo que no sólo puede acortar su vida útil sino provocar que la bombilla se queme cuando el interruptor de iluminación se coloque en la posición ON.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La bombilla del faro de descarga contiene mercurio, yoduro de metal y gas xenon. Deshágase de las bombillas del faro de descarga usadas siguiendo las normas adecuadas en materia de deshecho de materiales.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
