<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "0B">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0A0206042" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Inspección final para el servicio de mantenimiento
</title>
<attention1>
<ptxt>
Cuando efectúe pruebas de carretera, elija un lugar seguro, donde no haya tráfico ni peatones, para evitar accidentes.
</ptxt>
</attention1>
<servinfosub id = "E5JB0A0206042001">
<title>
Asientos
</title>
<ptxt>
Compruebe que el asiento se desliza con suavidad y que se bloquea de forma segura en cualquier posición. Compruebe también si el mecanismo de reclinación del respaldo del asiento delantero puede ajustarse en cualquier ángulo.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0A0206042002">
<title>
Cinturón de seguridad
</title>
<ptxt>
Compruebe si el sistema del cinturón de seguridad (tejido, hebillas, placas de cierre, retractores y anclajes) está dañado o desgastado.
</ptxt>
<ptxt>
Compruebe si el cinturón de seguridad queda abrochado firmemente.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0A0206042003">
<title>
Inspección de la batería
</title>
<ptxt>
Inspeccione el estado de funcionamiento de la batería, si está dañada y si hay corrosión en los terminales. 
</ptxt>
<ptxt>
Si la batería incorpora un indicador, utilícelo para verificar el estado de la batería.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0A0206042004">
<title>
Funcionamiento del pedal del acelerador
</title>
<ptxt>
Compruebe si el pedal funciona con suavidad y no se queda atascado ni interferido por cualquier otra pieza.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0A0206042005">
<title>
Arranque del motor
</title>
<ptxt>
Compruebe si el motor arranca con normalidad.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Antes de efectuar la comprobación siguiente, asegúrese de que hay suficiente espacio alrededor del vehículo. A continuación, aplique firmemente el freno de estacionamiento y los frenos normales. No emplee el pedal del acelerador. Si el motor arranca, esté listo para cortar rápidamente el encendido. Tome estas precauciones porque el vehículo podría moverse repentinamente y causar daños materiales o corporales.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
En los vehículos con A&#x002F;T, trate de hacer arrancar el motor en cada posición de la palanca selectora. El motor de arranque debe empezar a girar solamente en las posiciones &#8220;P&#8221; (Estacionamiento) o &#8220;N&#8221; (Punto muerto).
</ptxt>
<ptxt>
En los vehículos con M&#x002F;T, coloque la palanca de cambios en la posición &#8220;punto muerto&#8221;, pise a fondo el pedal del embrague y trate de hacer arrancar el motor.
</ptxt>
</servinfosub>
<c-change/>
<servinfosub id = "E5JB0A0206042006">
<title>
Inspección del sistema de escape
</title>
<ptxt>
Compruebe si hay fugas, grietas o soportes flojos.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0A0206042007">
<title>
Embrague (para la transmisión manual)
</title>
<ptxt>
Compruebe lo siguiente.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
El embrague se libera completamente cuando se pisa el pedal del embrague.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El embrague no patina cuando se suelta el pedal y se acelera.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No hay nada anormal en el embrague.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0A0206042008">
<title>
Palanca de cambios o palanca selectora (transmisión)
</title>
<ptxt>
Compruebe si la palanca de cambios o la palanca selectora cambia con suavidad a todas las posiciones, y si la transmisión funciona correctamente en cualquier posición.
</ptxt>
<ptxt>
Si el vehículo está equipado con A&#x002F;T, verifique también si el indicador de cambio coincide con la posición a la que se cambia la palanca selectora.
</ptxt>
<ptxt>
Si el vehículo está equipado con A&#x002F;T, asegúrese de que el vehículo está completamente detenido cuando cambie la palanca selectora a la posición &#8220;P&#8221;, y libere todos los frenos.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0A0206042018">
<title>
Transferencia (4WD seleccionable)
</title>
<ptxt>
Verifique que el indicador de posición de la transferencia del grupo de instrumentos se enciende adecuadamente de acuerdo con la posición del interruptor de la transferencia.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0A0206042009">
<title>
Frenos
</title>
<topic id = "E5JB0A0206042010">
<title>
Freno de pie
</title>
<ptxt>
Compruebe lo siguiente:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
el recorrido del pedal del freno,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
el funcionamiento del freno,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
la ausencia de ruidos,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
que el vehículo no se desvía hacia un lado cuando se pisa el freno
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
y que el freno no arrastra.
</ptxt>
</item>
</list1>
</topic>
<topic id = "E5JB0A0206042011">
<title>
Freno de estacionamiento
</title>
<ptxt>
Compruebe si la carrera de la palanca es correcta.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Con el vehículo estacionado en una pendiente pronunciada, asegúrese de que no hay nadie ni nada cuesta abajo, para evitar daños corporales o materiales. Esté preparado para aplicar rápidamente los frenos regulares si el vehículo comienza a desplazarse.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Compruebe si el freno de estacionamiento funciona sin problemas cuando el vehículo está detenido en una pendiente segura y se aplica completamente la palanca de freno.
</ptxt>
</topic>
</servinfosub>
<c-change/>
<servinfosub id = "E5JB0A0206042012">
<title>
Dirección
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Compruebe si el volante es completamente estable y si gira con normalidad.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Compruebe si el vehículo hace eses o se desvía hacia un lado.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0A0206042013">
<title>
Motor
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Compruebe si el motor responde rápidamente en todas las velocidades.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Compruebe si el motor produce ruidos o vibraciones anormales.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0A0206042014">
<title>
Carrocería, ruedas y sistema de transmisión de potencia
</title>
<ptxt>
Asegúrese de que en la carrocería, ruedas y sistema de transmisión de potencia no haya ruidos ni vibraciones anormales, ni cualquier otra anomalía.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0A0206042015">
<title>
Medidores y manómetro de compresión
</title>
<ptxt>
Compruebe si el velocímetro, cuentakilómetros, indicador de combustible, medidor de temperatura, etc., funcionan correctamente.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0A0206042016">
<title>
Luces
</title>
<ptxt>
Compruebe si todas las luces funcionan correctamente.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0A0206042017">
<title>
Calentador del parabrisas
</title>
<ptxt>
Compruebe periódicamente si sale aire por la salida del calentador del parabrisas cuando ponga en marcha la calefacción o el aire acondicionado.
</ptxt>
<ptxt>
Coloque la palanca del interruptor del ventilador en la posición &#8220;HI&#8221; para realizar esta comprobación.
</ptxt>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
