<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "0B">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0A0206028" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Inspección del sistema de suspensión
</title>
<ptxt>
Verifique el apriete de los pernos y tuercas de la suspensión pintados de color amarillo, y vuelva apretarlos cuando sea necesario.
</ptxt>
<ptxt>
Repare o reemplace las piezas defectuosas, si hay alguna.
</ptxt>
<servinfosub id = "E5JB0A0206028001">
<title>
Parte delantera
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
- Compruebe si el casquillo del estabilizador está dañado, desgastado o deformado.
</ptxt>
<ptxt>
- Compruebe si la barra estabilizadora y las juntas presentan daños o deformaciones.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
- Compruebe si hay fugas de aceite, daños o deformación en el puntal. Si el puntal está defectuoso, reemplácelo como una unidad, porque no puede desmontarse. Consulte el procedimiento de comprobación en 
<intxref refid = "E5JB0A2206005">Inspección del conjunto de puntal delantero</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
- Compruebe si la cubierta guardapolvos del puntal está dañada o si tiene grietas.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
- Compruebe si el guardapolvos (funda) del espárrago de la junta esférica tiene fugas, está suelto, roto o presenta otros daños.
</ptxt>
<ptxt>
- Compruebe si el casquillo del brazo de control de la suspensión está dañado, desgastado o deteriorado.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A020009.swf" width = "88.000mm" height = "66.678mm" ver = "01" gw = "164" gh = "172"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Compruebe si otras partes del sistema de suspensión presentan daños, si están flojas o si faltan piezas y si hay piezas que presentan signos de desgaste o falta de lubricación. Reemplace cualquier pieza que esté defectuosa.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0A0206028002">
<title>
Parte trasera
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
- Compruebe si el funcionamiento del amortiguador presenta daños, deformaciones o fugas de aceite.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
- Compruebe si el muelle espiral, el brazo superior, el brazo inferior, el vástago de control, o el vástago trasero portador están deformados o deteriorados.
</ptxt>
<ptxt>
- Compruebe si los casquillos de cada pieza de la suspensión están desgastados, dañados o deteriorados.
</ptxt>
<ptxt>
- Compruebe si el tope del parachoques está dañado o deteriorado
</ptxt>
<ptxt>
- Compruebe si el guardapolvos (funda) del espárrago de la junta esférica tiene fugas, está suelto, roto o presenta otros daños.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A020010.swf" width = "88.000mm" height = "61.386mm" ver = "01" gw = "151" gh = "157"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Compruebe si otras partes del sistema de suspensión presentan daños, si faltan piezas o si están flojas, y si hay piezas que presentan signos de desgaste o falta de lubricación. Reemplace cualquier pieza que esté defectuosa.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
