<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10E">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "05">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0AA500001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Medidas de precaución para diagnosticar problemas
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
El sistema de arranque sin llave realiza la transmisión&#x002F;recepción de datos por medio de ondas de radio. Por lo tanto, es posible que el funcionamiento no sea correcto si se intenta utilizar la función del bloqueo de puertas y la función de arranque del motor del sistema de arranque sin llave cerca de un lugar en el que se emitan ondas de radio de gran intensidad (estaciones de radio y TV, etc.).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La información de diagnóstico almacenada en el módulo de control de arranque sin llave sólo puede verificarse mediante el indicador luminoso de la llave.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Asegúrese de aplicar el procedimiento de diagnóstico de desperfectos tal como está descrito en 
<intxref refid = "E5JB0AA504004">Inspección del sistema de arranque sin llave</intxref>
. Si no se siguen estas instrucciones, puede obtenerse un diagnóstico incorrecto. Durante la inspección, es posible que otros DTC sean almacenados - por error - en el módulo de control de arranque sin llave).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Asegúrese de seguir los pasos descritos 
<intxref refid = "E5JB0A0000006">Precauciones para el servicio de circuitos eléctricos</intxref>
 antes de realizar la inspección.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Las comunicaciones entre el ECM, TCM (modelos con A&#x002F;T), BCM, unidad hidráulica&#x002F;módulo de control de ABS (si lo tiene), modulo de control 4WD (si lo tiene), módulo de control de arranque sin llave y el juego de instrumentos se establece mediante CAN (Controller Area Network - red del ordenador), (para obtener más detalles de las comunicaciones CAN para el módulo de control de arranque sin llave, consulte 
<intxref refid = "E5JB0AA501007">Comunicaciones CAN del sistema de arranque sin llave</intxref>
). Por ello, maneje con cuidado la línea de comunicación CAN y consulte 
<intxref refid = "E5JB0A0000005">Precauciones para el Sistema de Comunicaciones CAN</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sustitución del módulo de control de arranque sin llave
</ptxt>
<ptxt>
Cuando sustituya el módulo de control de arranque sin llave por uno nuevo, asegúrese de registrar el código ID del mando a distancia en el nuevo módulo, según se indica en 
<intxref refid = "E5JB0AA506009">Procedimiento de registro del código ID del mando a distancia</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sustitución del módulo de control de arranque sin llave
</ptxt>
<ptxt>
Cuando instale un módulo de control de arranque sin llave utilizado en otro vehículo, registre el código ID del mando a distancia en este módulo así como el código del transpondedor de la llave de encendido para el sistema de control del inmovilizador en el ECM. Para procedimiento de registro del código del transpondedor de la llave de encendido, consulte 
<intxref refid = "E5JB0AA306002">Registro de la llave de encendido</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
