<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1G">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "07">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0A1706002" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Procedimiento de alivio de la presión de combustible
</title>
<attention2>
<ptxt>
No realice esta operación mientras el motor está caliente. En caso contrario, podría dañar el catalizador.
</ptxt>
</attention2>
<attention3>
<ptxt>
Si el ECM detecta DTC(s) después del mantenimiento, borre los DTC; para ello, consulte 
<intxref refid = "E5JB0A1104004">Borrado de DTC</intxref>
.
</ptxt>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Asegúrese de que el motor esté frío.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Coloque la palanca de cambio de transeje en &#8220;Neutral&#8221; (punto muerto) (la palanca selectora en la posición &#8220;P&#8221; en modelos con A&#x002F;T), aplique el freno de estacionamiento y bloquee las ruedas motrices.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga la tapa de la caja de fusibles n&#176; 2.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desconecte el relé de la bomba de combustible (1) de la caja de fusibles n&#176; 2 (2).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Quite el tapón del filtro de combustible para liberar la presión de vapor de combustible del depósito y después vuelva a colocarlo.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Arranque el motor y manténgalo en funcionamiento hasta que se detenga por falta de combustible. Repita el procedimiento de arranque del motor 2 &#8211; 3 veces durante unos 3 segundos cada vez, para disipar la presión de combustible en las tuberías. Ahora puede revisar sin riesgo las conexiones de combustible.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Después de la revisión, conecte el relé de la bomba de combustible (1) a la caja de fusibles n&#176; 2 e instale la tapa de la caja de fusibles n&#176; 2.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A171006.swf" width = "88.000mm" height = "55.389mm" ver = "01" gw = "173" gh = "140"/>
</figure>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
