<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0A1101005" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "1" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Descripción del sistema de comunicaciones CAN
</title>
<ptxt>
El ECM (1), el conjunto de unidad hidráulica&#x002F;módulo de control del ABS (2), el TCM (en modelos con A&#x002F;T) (3), el BCM (4), el módulo de control de 4WD (en motores J20) (5), el juego de instrumentos (6) y el módulo de control de arranque sin llave (si está instalado) (7) de este vehículo comunican los datos de control entre cada módulo de control.
</ptxt>
<ptxt>
La comunicación entre cada módulo de control se establece mediante el sistema de comunicación CAN (red de área del controlador).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A110005.swf" width = "183.000mm" height = "75.145mm" ver = "01" gw = "304" gh = "196"/>
</figure>
<ptxt>
El sistema de comunicaciones CAN utiliza la comunicación en serie, en la que los datos se transmiten a alta velocidad. Para la transmisión de datos a alta velocidad utiliza un par trenzado de dos líneas de comunicación. Como una de sus características, varios módulos de control se pueden comunicar simultáneamente. Además, dispone de una función para detectar automáticamente errores de comunicación. Cada módulo lee los datos necesarios de los datos recibidos y transmite datos. El ECM comunica los datos de control con cada módulo de control como se muestra a continuación.
</ptxt>
<servinfosub id = "E5JB0A1101005001">
<title>
Transmisión de datos del ECM
</title>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A110006S.swf" width = "183.000mm" height = "174.628mm" ver = "01" gw = "505" gh = "478"/>
</figure>
<attention3>
<ptxt>
En la comunicación entre el ECM y el juego de instrumentos, entre el ECM y el módulo de control de arranque sin llave (si está instalado) y entre el ECM y el módulo de control de 4WD (en motores J20), los datos se transmiten únicamente desde el ECM hasta el juego de instrumentos, el módulo de control de arranque sin llave (si está instalado) y el módulo de control de 4WD (en motores J20). El juego de instrumentos, el módulo de control de arranque sin llave (si está instalado) y el módulo de control de 4WD (en motores J20) no transmiten datos al ECM.
</ptxt>
</attention3>
</servinfosub>
<p-change/>
<servinfosub id = "E5JB0A1101005002">
<title>
Recepción de datos del ECM
</title>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A110007S.swf" width = "183.000mm" height = "133.353mm" ver = "01" gw = "455" gh = "361"/>
</figure>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
