<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9B">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0A9206030" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Inicialización del sistema de nivelación automática de los faros
</title>
<ptxt>
La inicialización del sistema de nivelación automática de los faros se realiza para que el módulo de control de nivelación de los faros almacene las señales procedentes de los sensores de altura cuando el vehículo está a la altura normal. La altura normal es la altura del vehículo con el conductor en su interior pero sin carga. la inicialización del sistema de nivelación automática de los faros es necesaria cuando se llevan a cabo alguno de los trabajos siguientes.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Sustitución del módulo de control de nivelación de los faros
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Extracción de las sujeciones de los sensores de altura delantero y&#x002F;o trasero del brazo inferior
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Extracción de los sensores de altura delantero y&#x002F;o trasero del bastidor de la suspensión.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
 Sustitución del sensor de altura delantero y&#x002F;o trasero 
</ptxt>
</item>
</list1>
<c-change/>
<ptxt>
Si la inicialización del sistema de nivelación automática de los faros no es posible conseguir que funcione correctamente. El indicador de advertencia de nivelación de los faros del juego de instrumentos destella si no se reinicializa el sistema de nivelación automática de los faros después del sustituir el módulo de control de nivelación de los faros.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Siga las instrucciones dadas a continuación:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
 Estacione el vehículo en una zona nivelada.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ajuste la presión de aire de todos los neumáticos a sus respectivos valores especificados.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Haga rebotar el vehículo con la mano para estabilizar la suspensión.
</ptxt>
</item>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido en la posición ON.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Efectúe la 
<intxref refid = "E5JB0A9204016">Comprobación del indicador de advertencia de la nivelación de los faros</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte el cable (2) de servicio a los terminales del conector (1) de diagnóstico.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Lleve a cabo los pasos a) a b) descritos a continuación antes de que transcurran 20 segundos desde el paso 4).
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Coloque el interruptor (3) de iluminación en la posición &#8220;HEAD&#8221; y póngalo después en la posición OFF.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Repita el paso a) 2 veces.
</ptxt>
</s2>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A920032.swf" width = "88.000mm" height = "39.514mm" ver = "01" gw = "191" gh = "95"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Confirme que el indicador de advertencia de nivelación de los faros destella 3 veces y se apaga. Esto indica que la inicialización del sistema se ha realizado correctamente. Si no se apaga después de los 3 destellos, la inicialización no se llevó a cabo correctamente. En tal caso, apague el interruptor de encendido y lleve a cabo los pasos 1) a 6) de nuevo.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A920012.swf" width = "88.000mm" height = "41.983mm" ver = "02" gw = "199" gh = "102"/>
</figure>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
