<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9B">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0A9204018" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "04" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Diagnóstico de síntomas del sistema de encendido automático de los faros (si lo tiene)
</title>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
La utilización de la herramienta de escaneado SUZUKI permite verificar fácilmente si un defecto se produce en el lado de entrada o de salida del BCM. Para disponer de información sobre el procedimiento de comprobación, consulte &#8220;Diagnóstico mediante la utilización de la función de prueba de salida de la herramienta de escaneado SUZUKI&#8221; en 
<intxref refid = "E5JB0AA204003">Datos de la herramienta de escaneado</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Inspeccione cada pieza según el orden de aparición de la siguiente lista.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<diag type = "condition" id = "E5JB0A9204018001">
<condition>
<ptxt>
Los faros no se encienden o se apagan automáticamente incluso después de oscurecer o clarear
</ptxt>
</condition>
<ps>
<ptxt>
Fusible del circuito fundido
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Sustituya el fusible y verifique si se ha producido un cortocircuito.
</ptxt>
</action>
<ps>
<ptxt>
Interruptor de freno de estacionamiento defectuoso
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Inspeccione el interruptor del freno de estacionamiento. Para ello consulte 
<intxref refid = "E5JB0A9306012">Inspección del interruptor del freno de estacionamiento</intxref>
.
</ptxt>
</action>
<ps>
<ptxt>
Interruptor de iluminación o graduación de la luz defectuoso
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Inspeccione el interruptor de iluminación y de graduación de la luz. Para ello, consulte 
<intxref refid = "E5JB0A9206005">Inspección del interruptor de los faros (en el interruptor de iluminación)</intxref>
.
</ptxt>
</action>
<ps>
<ptxt>
Sensor del encendido automático de faros defectuoso
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Inspeccione el sensor de encendido automático de los faros. Para ello, consulte 
<intxref refid = "E5JB0A9206031">Inspección del sensor de encendido automático de los faros (si lo tiene)</intxref>
.
</ptxt>
</action>
<ps>
<ptxt>
Cableado o conexión a masa defectuosos
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Repare el circuito.
</ptxt>
</action>
<ps>
<ptxt>
BCM defectuoso
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Compruebe si funciona el BCM. Para ello, consulte 
<intxref refid = "E5JB0AA204017">Inspección del BCM y sus circuitos</intxref>
.
</ptxt>
</action>
</diag>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
