<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0A8200001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Medidas de precaución para el servicio y diagnóstico del sistema de airbag.
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Si el sistema del airbag y otro sistema del vehículo necesitan reparación, SUZUKI recomienda que en primer lugar se repare el sistema del airbag, para así evitar una activación inesperada del mismo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No modifique el volante, el salpicadero, los asientos delanteros ni ningún otro elemento próximo a los componentes del sistema de airbag. Cualquier modificación puede perjudicar el funcionamiento del sistema de airbag y provocar lesiones.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Siga estrictamente las instrucciones de esta sección. No seguir los procedimientos indicados puede causar la activación del sistema de airbag, daños corporales, o reparaciones innecesarias del sistema de airbag.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
En cada componente del sistema de airbag &#x005B;módulo de SDM, módulos (infladores) de airbag y pretensores del cinturón de seguridad&#x005D;, hay etiquetas de ADVERTENCIA&#x002F;PRECAUCIÓN. Siga estrictamente las instrucciones.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Muchas de las operaciones de mantenimiento requieren la desconexión del fusible &#8220;A&#x002F;B&#8221; y los módulos de hinchado de airbags (del conductor, del pasajero, laterales y de cortina de ambos lados) del circuito de activación, para evitar el despliegue accidental del airbag.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No aplique corriente eléctrica al sistema de airbag a menos que todos los componentes estén correctamente conectados, o que lo pida el cuadro de diagnóstico, ya que esto fijará un DTC.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El punto de partida de todo diagnóstico de airbag debe ser 
<intxref refid = "E5JB0A8204001">Comprobación del sistema de diagnóstico de airbags</intxref>
. La 
<intxref refid = "E5JB0A8204001">Comprobación del sistema de diagnóstico de airbags</intxref>
 verificará el funcionamiento correcto de la luz de advertencia &#34;AIRBAG&#34;, y le guiará al cuadro correcto para diagnosticar cualquier anomalía del airbag. Si no se siguen estas instrucciones, el diagnóstico podrá alargarse, ser erróneo y conducir a una sustitución incorrecta de piezas.
</ptxt>
</item>
<c-change/>
<item>
<ptxt>
No utilice nunca componentes de sistema de airbag que procedan de otro vehículo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
En caso de que el vehículo vaya a estar expuesto a temperaturas superiores a 93 &#176;C (por ejemplo, durante el secado al horno de la pintura), retire previamente los componentes del sistema de airbag, para no dañarlos y evitar que el sistema se active accidentalmente.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando manipule módulos (infladores) del airbag (conductor, pasajero, lateral de ambos lados y de cortina de ambos lados), pretensores de cinturón de seguridad (conductor y pasajero), SDM, sensor delantero o sensor lateral, tenga cuidado de no dejarlos caer ni golpearlos. Si se aplica un impacto excesivo (por ejemplo: el SDM, el sensor delantero y el sensor lateral se caen; el módulo (inflador) se cae desde una altura de 90 cm (3 ft) o más, el pretensor (conjunto de retractor) se cae desde una altura de 30 cm (1 ft) o más), nunca trate de desmontarlos o de repararlos sino que proceda a reemplazarlos por una pieza nueva.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando utilice una soldadora eléctrica, asegúrese de desconectar los conectores de módulo (inflador) de airbag (conductor, pasajero, lateral de ambos lados y de cortina de ambos lados) y los conectores del pretensor del cinturón de seguridad (conductor y pasajero), respectivamente.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando sea necesario pintar alrededor de piezas relacionadas con el sistema de airbag, tenga cuidado y no exponga los conectores ni el mazo de cables a la pulverización de pintura.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Nunca exponga piezas componentes del sistema del airbag directamente al aire caliente (secado o paso del vehículo por el horno después de haber pintado), o a llamas.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention1>
<ptxt>
Cuando efectúe trabajos de servicio en &#8211;o alrededor de- componentes del sistema de airbag o en el cableado del airbag, siga escrupulosamente los procedimientos detallados en 
<intxref refid = "E5JB0A8206001">Desactivación del sistema de airbag</intxref>
 para desactivar provisionalmente el sistema de airbag.
</ptxt>
<ptxt>
No seguir los procedimientos indicados puede causar la activación del sistema de airbag, daños corporales, o reparaciones innecesarias del sistema de airbag.
</ptxt>
</attention1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
