<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10B">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0AA206004" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Procedimiento de ajuste de la función DRL
</title>
<ptxt>
Las DRL se controlan mediante el BCM que tiene la función de seleccionar el modo operativo&#x002F;no operativo de las DRL. Las DRL están configuradas en modo no operativo en un BCM nuevo.
</ptxt>
<ptxt>
Por consiguiente, cuando se sustituya el BCM en un país donde las DRL sean obligatorias, configure las DRL en el modo operativo de acuerdo con el procedimiento descrito a continuación.
</ptxt>
<ptxt>
Por lo tanto, si se ejecuta el mismo procedimiento cuando las DRL se encuentran en modo operativo, su configuración cambiará a modo no operativo.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido en la posición ON.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Lleve a cabo los pasos a) a f) descritos a continuación antes de que transcurran 15 segundos después de haber realizado el paso 1).
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Coloque el interruptor de iluminación en la posición CLEARANCE.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Coloque el interruptor de iluminación en la posición OFF.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Repita los pasos a) y b) cinco veces.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Coloque el interruptor de iluminación en la posición HEAD.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Coloque el interruptor de iluminación en la posición OFF.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Repita los pasos a) y e) cinco veces.
</ptxt>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Después de realizar el paso f) sonará un avisador acústico dos veces para indicar que las DRL se han configurado en modo operativo.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Si se ha cambiado la configuración de las DRL del modo operativo al no operativo. el avisador acústico sonará una vez.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido en la posición OFF después de confirmar que se ha emitido la señal del avisador acústico.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
