<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9B">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0A9201001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Descripción del faro de descarga (si lo tiene)
</title>
<ptxt>
El faro de descarga proporciona una mayor luminosidad y consume menos electricidad que el faro halógeno convencional. Está compuesto por la reactancia (1), el encendedor (2) y la bombilla (3) del faro de descarga.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A920002.swf" width = "183.000mm" height = "96.664mm" ver = "01" gw = "357" gh = "257"/>
</figure>
<servinfosub id = "E5JB0A9201001001">
<title>
Reactancia
</title>
<ptxt>
La reactancia incrementa la tensión de la batería y convierte la corriente continua (CC) en corriente alterna (CA). Además, proporciona una alta tensión al encendedor cuando se enciende el faro y suministra a la bombilla del faro de descarga la tensión necesaria para que permanezca encendido.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0A9201001002">
<title>
Encendedor
</title>
<ptxt>
El encendedor genera la alta tensión necesaria para encender el faro de descarga. Se carga con la alta tensión producida por la reactancia, y suministra al electrodo de tungsteno de la bombilla del faro un impulso de tensión de 20,000 V aproximadamente. Cuando el faro se enciende, la reactancia suministra la tensión necesaria a las bombillas.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0A9201001003">
<title>
Bombilla del faro de descarga
</title>
<ptxt>
La bombilla del faro de descarga se utiliza para la luz corta. No tiene filamento, y en su lugar, contiene gas xenon (1), mercurio (2) y yoduro de metal. Se enciende cuando se aplica a estos gases una tensión alta por medio de los electrodos (4) de tungsteno.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A920001.swf" width = "183.000mm" height = "31.047mm" ver = "01" gw = "281" gh = "71"/>
</figure>
</servinfosub>
<p-change/>
<servinfosub id = "E5JB0A9201001004">
<title>
Función de a prueba de fallos del faro de descarga
</title>
<ptxt>
La reactancia tiene una función de a prueba de fallos que detiene el suministro de tensión al encendedor si se produce alguna de las situaciones siguientes.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
El interruptor de encendido se coloca en la posición &#8220;HEAD&#8221;mientras el encendedor no está conectado a la bombilla del faro de descarga.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El faro de descarga no se enciende aunque el interruptor de iluminación se coloque en la posición &#8220;HEAD&#8221;.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La reactancia detecta un cortocircuito entre ésta y la bombilla del faro de descarga cuando el interruptor de iluminación está en la posición &#8220;HEAD&#8221;.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
