<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4D">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0A4406001" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Inspección y ajuste del freno de estacionamiento
</title>
<servinfosub id = "E5JB0A4406001001">
<title>
Inspección
</title>
<ptxt>
Sujete el centro de la empuñadura de la palanca del freno de estacionamiento y levántela con una fuerza de 200 N (20 kg, 44 lbs).
</ptxt>
<ptxt>
Con la palanca levantada tal como se indica, cuente las muescas del trinquete.
</ptxt>
<ptxt>
Debería haber de 5 a 7 muescas.
</ptxt>
<ptxt>
Compruebe también si las ruedas traseras derecha e izquierda están bloqueadas de forma firme y segura.
</ptxt>
<ptxt>
Para contar fácilmente el número de muescas, escuche los chasquidos producidos por el trinquete mientras se tira de la palanca del freno de estacionamiento sin presionar el botón.
</ptxt>
<ptxt>
Un chasquido corresponde a una muesca.
</ptxt>
<ptxt>
Si el número de muescas no coincide con las especificaciones, ajuste el cable; para ello, consulte el procedimiento de ajuste para obtener la carrera especificada del freno de estacionamiento.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Compruebe si la punta del diente en cada muesca está desgastada o dañada. Si se encuentra cualquier daño o desgaste, reemplace la palanca del freno de estacionamiento.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I3JA01440003.swf" width = "88.000mm" height = "63.319mm" ver = "01" gw = "161" gh = "162"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0A4406001002">
<title>
Ajuste
</title>
<attention3>
<ptxt>
Antes de ajustar el cable, asegúrese de que:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
No hay aire atrapado en el sistema de frenos.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El recorrido del pedal de freno es correcto.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se ha pisado el pedal de freno varias veces con una fuerza aproximada de 300 N (30 kg, 66 lbs).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La palanca del pedal de freno se ha levantado varias veces con una fuerza de aproximadamente 200 N (20 kg, 44 lbs).
</ptxt>
<ptxt>
Si se reemplaza el cable del freno de estacionamiento, tire de la palanca varias veces con una fuerza de aproximadamente 500 N (50 kg, 110 lbs).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Las zapatas de frenos traseros no están desgastadas más allá del límite,y el mecanismo de autoajuste funciona correctamente.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<ptxt>
Si se cumplen las cinco condiciones anteriores, ajuste la carrera de la palanca del freno de estacionamiento apretando o aflojando la tuerca de ajuste (1).
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Después del ajuste, compruebe si hay arrastre en el tambor de freno.
</ptxt>
</attention3>
<spec-sdm>
<sdm-title>
Recorrido del freno de estacionamiento
</sdm-title>
<sdm1>
<sdm-condition>
Cuando la palanca se levanta con una fuerza de 200 N (20 kg, 44 lbs)
</sdm-condition>
<sdm-value>
5 a 7 muescas
</sdm-value>
</sdm1>
</spec-sdm>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A430002.swf" width = "88.000mm" height = "45.511mm" ver = "02" gw = "192" gh = "112"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1" align = "left">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.236in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "0.959in"/>
<tbody valign = "top">
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
2.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1">
<ptxt>
Cable de freno
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
