<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0A8206012" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Inspección del módulo de inflado del airbag de cortina lateral
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "E5JB0A8206011">Desmontaje y montaje del módulo de inflado del airbag de cortina lateral</intxrefpoff>
</ptxt>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
No mida nunca la resistencia del módulo de inflado de un airbag de cortina lateral, ni lo desarme. Si lo hiciera, podría sufrir lesiones.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No intente nunca desarmar o reparar el módulo de inflado de un airbag de cortina lateral. Si detecta alguna anomalía, sustitúyalo por un conjunto completo nuevo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Antes de comenzar a trabajar, lea atentamente 
<intxref refid = "E5JB0A8200001">Medidas de precaución para el servicio y diagnóstico del sistema de airbag.</intxref>
, 
<intxref refid = "E5JB0A8200002">Precauciones durante la manipulación y el almacenamiento de los componentes del sistema Airbag</intxref>
 y 
<intxref refid = "E5JB0A8200003">Medidas de precaución para el desecho de airbags y pretensores de los cinturones de seguridad.</intxref>
. Respete en todo momento las medidas de precaución. El incumplimiento de las indicaciones, podría provocar lesiones personales, o hacer que el airbag no se despliegue cuando sea necesario.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820089.swf" width = "88.000mm" height = "62.092mm" ver = "02" gw = "185" gh = "159"/>
</figure>
<attention2>
<ptxt>
Si un módulo de inflado de airbag ha sufrido una caída desde una altura de al menos 90 cm (3 ft), deberá ser sustituido.
</ptxt>
</attention2>
<ptxt>
Inspeccione el módulo de inflado del airbag y sustitúyalo por uno nuevo en cualquiera de los casos siguientes:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Si el airbag se ha desplegado.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si la caja de inflado está dañada, o si ha sufrido un golpe fuerte (caída).
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
