<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10A">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0AA101002" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Componentes y funciones del sistema de control de la velocidad de crucero
</title>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "1.890in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "5.319in"/>
<thead>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "center">
<ptxt>
Componente
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "center">
<ptxt>
Función
</ptxt>
</entry>
</row>
</thead>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Conjunto eléctrico del cuerpo de la mariposa y del ECM
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
El ECM controla de manera centralizada de todas las funciones, incluidas las de establecer una velocidad constante, reanudarla, establecer la marcha por inercia, y cancelar el límite de velocidad mínima del control de la velocidad de crucero.
</ptxt>
<ptxt>
El ECM controla la apertura de la válvula eléctrica de la mariposa para que la velocidad real del vehículo coincida con la velocidad preestablecida.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Interruptor MAIN
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Este interruptor dispone de un botón de contacto momentáneo para activar el control de la velocidad de crucero.
</ptxt>
<ptxt>
Sistema ON y OFF.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Interruptor SET&#x002F;COAST
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Cuando se presiona este interruptor (ON) y después se libera (OFF), con la velocidad del vehículo de 40 km&#x002F;h (25 mile&#x002F;h) o superior, la velocidad en el momento de desconexión se almacena en memoria y se mantiene (velocidad de crucero constante).
</ptxt>
<ptxt>
Si se presiona continuamente este interruptor (ON) cuando la velocidad de crucero es constante, la velocidad del vehículo disminuye lentamente mientras se mantiene pulsado (ON). Cuando se libera (OFF), la velocidad del vehículo se almacena en memoria y se activa la velocidad de crucero constante.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Interruptor RES&#x002F;ACC
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Cuando se presiona este interruptor (ON) a velocidad de crucero constante, la velocidad del vehículo aumenta mientras se mantiene pulsado (ON). Cuando se libera (OFF), la velocidad del vehículo se almacena en memoria y se activa la velocidad de crucero constante. Si se presiona momentáneamente este interruptor (ON) después de cancelar el control de la velocidad de crucero y la velocidad del vehículo es superior a 40 km&#x002F;h (25 mile&#x002F;h), se reanuda la velocidad a la que iba el vehículo antes de la cancelación.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Interruptor CANCEL
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Cuando se presiona este interruptor (ON), se cancela el control de velocidad del vehículo (control de la válvula de la mariposa).
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Sensor de velocidad de la rueda (señal de velocidad del vehículo)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
El ECM recibe la señal del sensor de velocidad de la unidad hidráulica &#x002F; módulo de control del ABS a través del sistema de comunicaciones CAN, y calcula la velocidad del vehículo utilizando esta señal.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Interruptor de las luces de freno
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
El interruptor de las luces de freno tiene 2 puntos de contacto. Uno de los puntos de contacto cierra el interruptor cuando se presiona el pedal de freno, con lo que la luz de freno se enciende y se envía una señal de tensión al ECM.
</ptxt>
<ptxt>
El otro punto de contacto (interruptor de posición del pedal de freno) se abre cuando se presiona el pedal de freno, con lo que se desconecta la alimentación del control de la velocidad de crucero del ECM, cancelando de este modo el control de la velocidad de crucero (control de la válvula de la mariposa).
</ptxt>
<ptxt>
Este interruptor se instala para cancelar el control de la velocidad de crucero (velocidad de crucero constante).
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Interruptor de posición del pedal del embrague (sólo para vehículos con M&#x002F;T)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Cuando se presiona el pedal del embrague, el interruptor de posición del pedal del embrague se cierra y se envía una señal de masa al ECM.
</ptxt>
<ptxt>
Cuando la señal llega al ECM, se cancela el control de la velocidad de crucero (control de la válvula de la mariposa).
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Interruptor de gama de transmisión (sólo para vehículos con A&#x002F;T)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Cuando la palanca selectora se coloca en la posición &#8220;P&#8221;, &#8220;R&#8221; o &#8220;N&#8221;, el interruptor de gama de transmisión se cierra y se envía una señal de masa al TCM. El TCM transmite la señal desde el interruptor de gama de transmisión al ECM por medio del sistema de comunicaciones CAN. Cuando el ECM recibe una señal que indica que la posición de la palanca selectora está en la posición &#8220;P&#8221;, &#8220;R&#8221; o &#8220;N&#8221;, se cancela el control de la velocidad de crucero (control de la válvula de mariposa).
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
TCM
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
El TCM recibe la señal SET para el control de la velocidad de crucero desde el ECM por medio del sistema de comunicaciones CAN. Cuando el TCM recibe la señal SET del ECM, el control del cambio de engranaje se realiza utilizando el mapa de cambio de engranajes del control de la velocidad de crucero, que es un cambio de engranajes modificado a partir de un cambio de engranajes normal. Para obtener más detalles, consulte 
<intxref refid = "E5JB0A5101009">Tabla de cambio de engranaje automático</intxref>
.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Indicador luminoso&#8220;CRUISE&#8221;
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Cuando el interruptor de encendido está en la posición ON y el sistema de control de la velocidad de crucero en OFF, si se presiona el interruptor MAIN una vez y se suelta, se activa el sistema de control de la velocidad de crucero y el ECM hace que el indicador se encienda.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Indicador luminoso&#8220;SET&#8221;
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Se enciende cuando está funcionando el control de la velocidad de crucero (control de la válvula de la mariposa).
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
