<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8A">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0A8100001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Medidas de precaución para el servicio y diagnóstico de los cinturones de seguridad
</title>
<attention1>
<ptxt>
Si fuera necesario sustituir un cinturón de seguridad, sustituya todo el conjunto de hebilla y cinturón de seguridad. Esto es necesario para poder garantizar el bloqueo de la placa de lengüeta en la hebilla del cinturón. Si estas piezas se sustituyen por separado, el bloqueo puede no ser fiable. Por esta razón, SUZUKI suministrará únicamente la hebilla de repuesto y el conjunto del cinturón en un mismo paquete.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Antes del mantenimiento o la sustitución de cinturones de seguridad, lea las advertencias siguientes.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Los retractores de la cinta y las hebillas deben estar en orden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Mantenga lejos de los cinturones cualquier borde cortante y los objetos que puedan dañarlos.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Procure no doblar ni dañar ninguna parte de la hebilla del cinturón o de la lengüeta de cierre.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No blanquee ni tiña el tejido de la correa del cinturón (para limpiarla, use sólo agua tibia y jabón suave).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Al colocar un perno de fijación del cinturón de seguridad, apriételo primero con la mano para no dañar la rosca, y luego apriételo al par de apriete especificado.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No intente hacer ninguna reparación de un mecanismo retractor o de sus tapas. Sustituya los conjuntos defectuosos por piezas de recambio nuevas.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Mantenga los cinturones siempre limpios y secos.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si tiene dudas sobre la fiabilidad de alguna pieza, sustitúyala.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sustituya los cinturones cuyas correas estén dañadas o presenten cortes.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No coloque nada en la abertura del panel de guarnición por donde pasa la correa del cinturón.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
