<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10E">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "05">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0AA506009" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Procedimiento de registro del código ID del mando a distancia
</title>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Se pueden registrar hasta 4 mandos a distancia en el módulo de control de arranque sin llave.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando se coloca el módulo de control de arranque sin llave en el modo de registro del código ID del mando a distancia, se borran todos los códigos ID registrados en este módulo.
</ptxt>
<ptxt>
Por consiguiente, cuando registre los códigos ID de los mandos a distancia en el módulo de control de arranque sin llave, tenga todos estos mandos preparados y lleve a cabo el registro al mismo tiempo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si se intentan registrar más de cuatro códigos ID de mando a distancia, se borra el código ID más antiguo y se registra el código introducido en último lugar.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si se instala un módulo de control de arranque sin llave utilizado en otro vehículo, es necesario llevar a cabo el registro del mando a distancia del código ID en el módulo de control de arranque sin llave y el registro del código del transpondedor de la llave de encendido en el ECM. Para procedimiento de registro del código del transpondedor de la llave de encendido, consulte 
<intxref refid = "E5JB0AA306002">Registro de la llave de encendido</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<ptxt>
Si se sustituyen el mando a distancia o el módulo de control de arranque sin llave por uno nuevo, o si se necesita un mando a distancia adicional, registre el(los) código(s) ID.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Siéntese en el asiento del conductor y cierre todas las puertas.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Verifique que la cerradura de la puerta del asiento del conductor está desbloqueada.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Introduzca la llave de encendido (1) en el cilindro de la llave de encendido.
</ptxt>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Lleve a cabo los pasos a) a f) descritos a continuación antes de que transcurran 25 segundos desde el paso 3).
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Primero, pulse el interruptor (2) de cierre manual de las puertas en el lado de bloqueo (3) y después, púlselo en el lado de desbloqueo (4).
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Repita el paso a) 2 veces más.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Pulse el interruptor de cierre manual de las puertas.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Extraiga la llave de encendido del cilindro de la llave de encendido y vuelva a insertarla.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Repita el paso d) 3 veces más.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Arranque el motor y espere 3 segundos.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0AA50023.swf" width = "88.000mm" height = "116.420mm" ver = "03" gw = "186" gh = "313"/>
</figure>
<attention3>
<ptxt>
Si transcurren más de 60 segundos después de haber arrancado el motor, se cancela el proceso para que el módulo de control de arranque sin llave entre en el modo de registro. Por consiguiente, asegúrese de llevar a cabo el paso siguiente antes de que transcurran 60 segundos.
</ptxt>
</attention3>
</s2>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido en la posición OFF.
</ptxt>
<ptxt>
Cuando se coloca el interruptor de encendido en la posición OFF, el avisador acústico suena dos veces, y la cerradura de la puerta cambia de la posición de bloqueo a la posición de desbloqueo. Esta operación indica que el módulo de control de arranque sin llave ha entrado en el modo de registro.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Para registrar el mando a distancia, pulse el botón de bloqueo o desbloqueo antes de que transcurran 30 segundos después del paso 5).
</ptxt>
<ptxt>
Cuando se pulsa el botón de bloqueo o desbloqueo, el avisador acústico suena dos veces, la cerradura de la puerta se coloca en la posición de bloqueo y después de desbloqueo. Esta operación indica que el código ID del mando a distancia ha sido registrado en el módulo de control de arranque sin llave.
</ptxt>
<ptxt>
Si necesita registrar un mando a distancia adicional, repita el paso 6) antes de que transcurran 30 segundos desde el paso 5).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Para salir del modo de registro, retire la llave de encendido del cilindro de la llave de encendido o colóquela en la posición ON.
</ptxt>
<ptxt>
Si después del registro, no se activa la función de arranque del sistema de arranque sin llave, compruebe si se ha detectado en el ECM el DTC P1615. Si se detecta, vaya a 
<intxref refid = "E5JB0AA304014">DTC P1615: Error de comunicación en la unidad de bloqueo de la dirección (para vehículos con sistema de arranque sin llave)</intxref>
. Si no se detecta, lleve a cabo de nuevo el procedimiento de registro .
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
