<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4A">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0A4106011" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Extracción e instalación del tubo&#x002F;manguera del freno delantero
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "E5JB0A4101006">Estructura de la manguera &#x002F; tubo del freno delantero</intxrefpoff>
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Asegúrese de que no caiga líquido de frenos sobre las superficies pintadas. El líquido de frenos daña las superficies pintadas. Aclare inmediatamente con agua el líquido que pudiera derramarse.
</ptxt>
</attention2>
<servinfosub id = "E5JB0A4106011001">
<title>
Extracción
</title>
<s1>
<ptxt>
Eleve y apoye convenientemente el vehículo. Extraiga el neumático y la rueda.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Esta operación no es necesaria cuando se extraen los tubos que conectan el cilindro maestro.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Limpie y elimine la suciedad y los materiales extraños en las uniones del extremo del manguito flexible y el tubo.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Drene el líquido del depósito.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el manguito flexible o tubo de freno.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0A4106011002">
<title>
Instalación
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "E5JB0A4106007">Inspección del tubo flexible y el manguito del freno</intxrefpoff>
</ptxt>
<ptxt>
Invierta el procedimiento de extracción de la manguera flexible de freno, y tome en consideración las siguientes indicaciones.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Asegúrese de que el volante está posicionado en línea recta, y que la manguera flexible no está retorcida o aplastada.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Compruebe que la manguera flexible no está en contacto con ninguna pieza de la suspensión, ni cuando se gira completamente a la derecha ni cuando se gira completamente a la izquierda. 
</ptxt>
<ptxt>
Si está en contacto en algún punto, proceda a extraer y a corregir. Llene el depósito y mantenga el nivel correcto de líquido de frenos.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Purgue el sistema de frenos. Consulte 
<intxref refid = "E5JB0A4106004">Purga de aire del sistema de frenos</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Efectúe la prueba de frenos y compruebe si hay fugas de líquido en las piezas instaladas.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
