<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0A1101002" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Descripción general de diagnóstico del motor
</title>
<ptxt>
Este vehículo está equipado con un sistema de control del motor y de las emisiones controlado por el ECM.
</ptxt>
<ptxt>
El sistema de control del motor y de las emisiones de este vehículo está comandado por el ECM. El ECM cuenta con un sistema de diagnóstico en el vehículo que detecta las averías del sistema y las anomalías en las piezas que influyen en las emisiones de gases de escape del motor. Cuando realice el diagnóstico de averías en el motor, asegúrese de que comprende plenamente las líneas generales de 
<intxref refid = "E5JB0A1101003">Descripción del sistema de diagnóstico en el vehículo</intxref>
 y cada elemento de 
<intxref refid = "E5JB0A1100002">Precauciones para diagnosticar desperfectos</intxref>
, antes de ejecutar el diagnóstico de acuerdo con 
<intxref refid = "E5JB0A1104001">Inspección del sistema de control del motor y de las emisiones</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
Hay una estrecha relación entre mecánica del motor, sistema de refrigeración del motor, sistema de encendido, sistema de escape, etc., y el sistema de control del motor y de las emisiones, en su estructura y funcionamiento. En caso de desperfecto del motor, aun cuando la luz indicadora de averías (MIL) no se encienda, el desperfecto debe ser diagnosticado de acuerdo con 
<intxref refid = "E5JB0A1104001">Inspección del sistema de control del motor y de las emisiones</intxref>
.
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
