<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9C">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0A9304A30" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "03">
<title>
La pantalla no cambia a &#8211;30 &#176;C
</title>
<attention3>
<ptxt>
Este termómetro indica la temperatura ambiente en la parte trasera del travesaño del parachoques delantero. Sin embargo, en cualquiera de las situaciones siguientes, cuando la temperatura aumenta, el valor del termómetro no aumenta con el fin de corregir el aumento de la temperatura ambiente provocado por el calor emitido por el motor. Cuando la temperatura ambiente disminuye, el termómetro indica el cambio de temperatura.
</ptxt>
<ptxt>
Recuérdelo cuando diagnostique la avería.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
La velocidad del vehículo es de 30 km&#x002F;h (18 mph) o inferior.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La señal VSS es errónea.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El interruptor de encendido se vuelve a poner en la posición ON en menos de 2 horas.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<diag type = "condition">
<condition>
<ptxt>
La pantalla no cambia a &#8211;30 &#176;C
</ptxt>
</condition>
<ps>
<ptxt>
La temperatura del aire exterior es de &#8211;30 &#176;C (&#8211;22 &#176;F) o menos
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
&#8212;
</ptxt>
</action>
<ps>
<ptxt>
Sensor de temperatura del aire del exterior defectuoso
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Inspeccione el sensor de temperatura del aire del exterior. Para ello consulte 
<intxref refid = "E5JB0A9306016">Inspección del sensor de temperatura del aire del exterior (si lo tiene)</intxref>
.
</ptxt>
</action>
<ps>
<ptxt>
Circuito abierto y&#x002F;o cortocircuito al circuito de alimentación en el circuito del cableado del sensor de temperatura del aire exterior
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Reemplace según sea necesario.
</ptxt>
</action>
<ps>
<ptxt>
BCM defectuoso
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Reemplácelo después de estar seguro de que ninguna de las piezas indicadas anteriormente está defectuosa.
</ptxt>
</action>
</diag>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
