<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A8206018" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Opruimen van een geactiveerde airbag (opblaaseenheid)-module en veiligheidsgordelvoorspanner
</title>
<attention1>
<ptxt>
Als de juiste procedures voor het opruimen van de airbag (opblaaseenheid)-module en de veiligheidsgordelvoorspanner niet worden opgevolgd, kan de airbag of de veiligheidsgordelvoorspanner onvoorzien geactiveerd worden, met lichamelijke letsels als gevolg. Een niet-geactiveerde airbag (opblaaseenheid)-module en een niet-geactiveerde veiligheidsgordelvoorspanner mogen niet bij het gewone afval worden gezet.
</ptxt>
<ptxt>
Een niet-geactiveerde airbag (opblaaseenheid)-module en een niet-geactiveerde veiligheidsgordelvoorspanner bevatten stoffen die ernstige ziekte en letsels kunnen veroorzaken als de verzegelde container tijdens het opruimen beschadigd zou geraken.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Een geactiveerde airbag (opblaaseenheid)-module en een geactiveerde veiligheidsgordelvoorspanner mogen zoals andere onderdelen bij het normale afval worden gezet. Neem echter de volgende punten in acht bij het opruimen.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
De airbag (opblaaseenheid)-module en de veiligheidsgordelvoorspanner zijn meteen na de activering erg heet. Laat ze 30 minuten afkoelen alvorens vast te nemen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Giet nooit water, olie enz. over de geactiveerde airbag (opblaaseenheid)-module en de geactiveerde veiligheidsgordelvoorspanner om deze af te koelen. Let er ook op dat deze stoffen niet op de geactiveerde airbag (opblaaseenheid)-module en de geactiveerde veiligheidsgordelvoorspanner terechtkomen.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01820095.swf" width = "88.000mm" height = "50.323mm" ver = "01" gw = "152" gh = "126"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Nadat de airbag (opblaaseenheid)-module geactiveerd is, kan het oppervlak van de airbag met een poederachtige stof bedekt zijn. Dit poeder bestaat voornamelijk uit maïszetmeel (gebruikt om de zak bij het opblazen te smeren) en stoffen die bij de chemische reactie ontstaan. Evenals bij vele andere onderhoudsprocedures moeten handschoenen en een veiligheidsbril worden gedragen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Berg de geactiveerde airbag (opblaaseenheid)-module en de geactiveerde veiligheidsgordelvoorspanner bij het opruimen op in een vinylzak.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3JA01820119.swf" width = "88.000mm" height = "48.884mm" ver = "01" gw = "176" gh = "122"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Wanneer de airbag (opblaaseenheid)-module en veiligheidsgordelvoorspanner in het voertuig zijn geactiveerd en het voertuig wordt gesloopt, dan hoeven deze niet te worden uitgebouwd.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Was uw handen na het vastnemen van deze onderdelen met zachte zeep en water.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
