<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "00">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "00">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A0000008" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Voorzorgsmaatregelen bij onderhoud aan het elektrisch circuit
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Gebruik voor het vernieuwen van zekeringen uitsluitend zekeringen die de voorgeschreven stroomsterkte hebben. Een zekering met een hogere stroomsterkte zal schade toebrengen aan de elektrische onderdelen en brand.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010038D.swf" width = "88.000mm" height = "49.476mm" ver = "01" gw = "151" gh = "123"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Bij het losmaken of aansluiten van een stekker moet het contactslot op OFF staan, anders kunnen elektronische onderdelen beschadigd geraken.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010039.swf" width = "88.000mm" height = "57.138mm" ver = "01" gw = "193" gh = "145"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Trek bij het losmaken van stekkerverbindingen nooit aan de bedradingsbundel. Maak eerst de vergrendeling van de stekkerverbinding los en trek vervolgens de twee helften uit elkaar door de stekkers zelf vast te nemen.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010040D.swf" width = "88.000mm" height = "46.301mm" ver = "01" gw = "156" gh = "114"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Neem ook bij het vastmaken van stekkers de stekkers zelf vast en steek ze in elkaar tot ze stevig zijn vergrendeld (tot u een klik hoort).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010041.swf" width = "88.000mm" height = "41.094mm" ver = "01" gw = "162" gh = "99"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Zet bedradingsbundels na het monteren vast met klemmen, zodat de draad niet loshangt.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010042D.swf" width = "88.000mm" height = "40.205mm" ver = "01" gw = "150" gh = "97"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Wees bij het monteren van voertuigonderdelen voorzichtig dat de onderdelen de bedradingsbundel niet belemmeren of pletten.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010043D.swf" width = "88.000mm" height = "42.237mm" ver = "01" gw = "142" gh = "103"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Om beschadiging van de bedradingsbundel te voorkomen, moet u het deel dat in contact kan komen met scherpe randen beschermen door er band of iets dergelijks rond te wikkelen.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010044.swf" width = "88.000mm" height = "36.395mm" ver = "01" gw = "151" gh = "86"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Raak de elektrische aansluitingen van onderdelen die een microcomputer bevatten niet aan (b.v. elektronische rekeneenheden zoals ECM, PCM, besturingseenheid stuurbekrachtiging (P&#x002F;S) , enz.). De statische elektriciteit van uw lichaam kan deze onderdelen beschadigen.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3RM0A000004.swf" width = "88.000mm" height = "48.079mm" ver = "01" gw = "168" gh = "119"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Sluit nooit een elektrisch testapparaat (voltmeter, ohmmeter, enz.) op de elektronische regeleenheid aan wanneer de stekker van de eenheid is losgemaakt. Als dat wel wordt gedaan, kan deze beschadigd worden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sluit nooit een ohmmeter op de elektronische regeleenheid aan, wanneer de stekker van de eenheid is aangesloten. Als dat wel wordt gedaan, kunnen de elektronische regeleenheid en de sensors beschadigd worden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Gebruik een voorgeschreven voltmeter &#x002F; ohmmeter. Anders zijn nauwkeurige metingen onmogelijk en kan lichamelijk letsel het gevolg zijn. Als er niets voorgeschreven wordt, gebruik dan een voltmeter met hoge impedantie (minimaal M &#937;&#x002F;V) of een digitale voltmeter.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Als er metingen met een testpen op de elektriciteitsstekkers uitgevoerd moeten worden, plaats dan de testpen (2) vanaf de bedradingsbundelzijde (achterzijde) van de stekkerverbinding (1).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010046.swf" width = "88.000mm" height = "41.814mm" ver = "01" gw = "151" gh = "102"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Als de testpen (2) vanaf de aansluitingszijde van de stekker (1) naar binnen gestoken wordt omdat dit vanaf de bedradingsbundelzijde niet mogelijk is, wees dan bijzonder voorzichtig om de pen-aansluitingen van de stekker niet te verbuigen of de contra-aansluitingen van de stekker niet te vervormen.
</ptxt>
<ptxt>
Bij de afgebeelde stekker moet de testpen op de aangegeven wijze geplaatst worden om beschadiging van de contra-aansluiting te voorkomen.
</ptxt>
<ptxt>
Plaats de testpen nooit op de plaats waar de penaansluiting hoort te zitten.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010047.swf" width = "88.000mm" height = "48.079mm" ver = "01" gw = "174" gh = "119"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Controleer bij het controleren van de verbinding van aansluitklemmen de stekker op verbuiging en de contrastekker op te grote opening, en dan beide op vergrendeling (loszitten), corrosie, stof enz.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Controleer, voordat u de spanning op elke klem meet, of de accuspanning 11 V of hoger is. Meten van de spanning op de aansluitklemmen met een lage accuspanning leidt tot een foutieve diagnose.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010048.swf" width = "88.000mm" height = "51.000mm" ver = "01" gw = "90" gh = "128"/>
</figure>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
