<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1C">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A1316022" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Onderzoek van het vacuümtanksamenstel (J20A)
</title>
<attention2>
<ptxt>
Het vacuüm mag niet meer dan -86 kPa (- 12,47 psi.) bedragen om te voorkomen dat de vacuümsolenoïdeklep van de inlaatspruitstukafstemming en de vacuümtank worden beschadigd.
</ptxt>
</attention2>
<servinfosub id = "U8T40A1316022001">
<title>
Vacuümsolenoïdeklep van de inlaatspruitstukafstemming
</title>
<s1>
<ptxt>
Zet het contactslot op OFF en maak de stekkerverbinding van de vacuümsolenoïdeklep los.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Controleer de weerstand van de vacuümsolenoïdeklep van de inlaatspruitstukafstemming.
</ptxt>
<ptxt>
Als de weerstand beantwoordt aan de voorgeschreven waarde, ga dan door naar de volgende werkingscontrole. Zo niet, vervang de vacuümsolenoïdeklep van de inlaatspruitstukafstemming.
</ptxt>
<spec>
<title>
Weerstand van de vacuümsolenoïdeklep van de inlaatspruitstukafstemming
</title>
<ptxt>
Tussen twee aansluitingen: 33 - 39 &#937; bij 20 &#176;C (68 &#176;F)
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A130005.swf" width = "88.000mm" height = "46.217mm" ver = "01" gw = "162" gh = "114"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Maak de vacuümslangen (1 en 2) los van de inlaatspruitstukafstemmingsklep en van de vacuümtank.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Leg vacuüm (-53 kPa (- 7,69 psi.) tot -67 kPa (-9,72 psi.)) aan de slang (2) aan terwijl de stekker losgemaakt is.
</ptxt>
<ptxt>
Het vacuüm wordt gehandhaafd.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A130006.swf" width = "88.000mm" height = "45.864mm" ver = "01" gw = "182" gh = "113"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Leg vacuüm aan de slang (1) aan terwijl de stekker losgemaakt is. Er gaat lucht in het mondstuk (2).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A130007.swf" width = "88.000mm" height = "45.864mm" ver = "01" gw = "121" gh = "113"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Sluit de 12 V-accu op de aansluitingen van de vacuümsolenoïdeklep voor de inlaatspruitstukafstemming aan. Leg nu vacuüm.aan de slang (2) aan.  Er gaat lucht in de slang (1).
</ptxt>
<ptxt>
Vervang de vacuümsolenoïdeklep voor de inlaatspruitstukstemming als het controleresultaat niet zoals beschreven is.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A130008.swf" width = "88.000mm" height = "49.392mm" ver = "01" gw = "193" gh = "123"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Sluit de vacuümslangen op de inlaatspruitstukafstemmingsklep en op de vacuümtank aan.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Sluit de stekker van vacuümsolenoïdeklep van de inlaatspruitstukafstemming stevig aan.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A1316022002">
<title>
Vacuümtank
</title>
<s1>
<ptxt>
Controleer de buitenkant van de vacuümtank visueel op beschadiging.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Maak de vacuümslangen los van het inlaatspruitstuk en van de vacuümsolenoïdeklep van de inlaatspruitstukafstemming.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Controleer het vacuümkanaal van de vacuümtank op verstopping en lekkage als volgt met behulp van een vacuümpomp.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Wanneer vacuüm  aan de slang (1) aangelegd wordt (- 53 kPa (- 7,69 psi.) tot - 67 kPa (-9,72 psi.)) blijft het vacuüm behouden (geen lekkage): &#x005B;A&#x005D;
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Wanneer vacuüm aan de slang (2) wordt aangelegd, wordt het vacuüm niet behouden: &#x005B;B&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Vervang het vacuümtanksamenstel als het controleresultaat niet beschreven wordt.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A130009.swf" width = "88.000mm" height = "95.606mm" ver = "01" gw = "195" gh = "254"/>
</figure>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Sluit de vacuümslangen op het inlaatspruitstuk en op de vacuümsolenoïdeklep van de inlaatspruitstukafstemming aan.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
