<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10A">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40AA111002" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Beschrijving van de componenten en de functies van het cruise-controlsysteem
</title>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "1.890in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "5.319in"/>
<thead>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "center">
<ptxt>
Component
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "center">
<ptxt>
Functie
</ptxt>
</entry>
</row>
</thead>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
ECM en elektrische-gasklephuis (model J20A) of brandstofverstuiver (model F9Q)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
De ECM regelt alle functies centraal, zoals de instelling van een vaste snelheid, het terugkeren naar een constante snelheid, het instellen van uitrollen in vrijloop, het annuleren van de cruise-control en het beperken van de minimumsnelheid.
</ptxt>
<ptxt>
De ECM regelt de opening van de elektrische gasklep (model J20A) of de brandstofverstuiver (model F9Q) om de rijsnelheid op de ingestelde (doel)waarde te houden.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
MAIN (ON&#x002F;OFF)-schakelaar
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Deze schakelaar is uitgerust met een drukknop waarmee het cruise-controlsysteem aan en uit kan worden geschakeld.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
SET&#x002F;COAST-schakelaar
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Wanneer deze schakelaar wordt ingedrukt (ON) en daarna losgelaten (OFF) terwijl het voertuig tegen een snelheid van ten minste 40 km&#x002F;h (25 mile&#x002F;h) rijdt, wordt de snelheid van het voertuig op dat OFF-moment in het geheugen opgeslagen en behouden (constante kruissnelheid).
</ptxt>
<ptxt>
Wanneer deze schakelaar (ON) tijdens het rijden tegen een constante kruissnelheid voortdurend wordt ingedrukt, vertraagt het voertuig zolang de schakelaar op ON staat. Wanneer de schakelaar wordt losgelaten (OFF), wordt de snelheid van het voertuig op dat moment in het geheugen opgeslagen en begint het voertuig tegen een constante kruissnelheid te rijden.
</ptxt>
<ptxt>
Wanneer deze schakelaar tijdens het rijden tegen een constante kruissnelheid wordt ingedrukt, vertraagt het voertuig naar gelang het aantal keren dat de schakelaar wordt ingedrukt.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
RES&#x002F;ACC-schakelaar
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Wanneer deze schakelaar tijdens het rijden tegen een constante kruissnelheid wordt ingedrukt (ON), blijft het voertuig versnellen zolang de schakelaar op ON staat. Wanneer de schakelaar wordt losgelaten (OFF), wordt de snelheid van het voertuig op dat moment in het geheugen opgeslagen en begint het voertuig tegen een constante kruissnelheid te rijden. Als het voertuig sneller rijdt dan 40 km&#x002F;h (25 mile&#x002F;h) nadat de cruise-control werd uitgeschakeld en als de schakelaar op dat moment één maal wordt ingedrukt, zal het voertuig even snel rijden als voordat het systeem werd uitgeschakeld.
</ptxt>
<ptxt>
Wanneer deze schakelaar tijdens het rijden tegen een constante kruissnelheid wordt ingedrukt, versnelt het voertuig naar gelang het aantal keren dat de schakelaar wordt ingedrukt.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
CANCEL-schakelaar
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Wanneer deze schakelaar is ingedrukt (ON), wordt de cruise-control uitgeschakeld.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Wieltoerentalsensor (rijsnelheidssignaal)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
De ECM ontvangt via CAN-communicatie het signaal van de snelheidssensor van het ABS- of ESP&#174;-regelapparaat en berekent de rijsnelheid op basis van dat signaal.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Remlichtschakelaar
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
De remlichtschakelaar heeft 2 contactpunten. Eén contactpunt gaat dicht wanneer het rempedaal wordt ingedrukt en zorgt ervoor dat het remlicht gaat branden. Er wordt dan ook een spanningssignaal naar de ECM gestuurd.
</ptxt>
<ptxt>
Het andere contactpunt (rempedaalpositieschakelaar) gaat open wanneer het rempedaal wordt ingedrukt. Op dat moment wordt de stroom naar het cruise-controlsysteem van de ECM onderbroken, waardoor de cruise-control wordt uitgeschakeld.
</ptxt>
<ptxt>
Met deze schakelaar kan de cruise-control (constante kruissnelheid) worden uitgeschakeld.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Koppelingspedaalpositieschakelaar (M&#x002F;T-model)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Wanneer het koppelingspedaal wordt ingedrukt, gaat de koppelingspedaalpositieschakelaar dicht en wordt er een massasignaal naar de ECM gestuurd.
</ptxt>
<ptxt>
De ECM schakelt de cruise-control uit wanneer hij dit signaal ontvangt.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Transmissieschakelgroepsensor (A&#x002F;T-model)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Wanneer de keuzehendel op &#34;P&#34;, &#34;R&#34; of &#34;N&#34; staat, gaat de transmissieschakelgroepsensor dicht en wordt er een massasignaal naar de TCM gestuurd. De TCM verstuurt het signaal van de transmissieschakelgroepsensor via CAN-communicatie naar de ECM. Wanneer de ECM een signaal ontvangt dat aangeeft dat de keuzehendel op &#34;P&#34;, &#34;R&#34; of &#34;N&#34; staat, wordt de cruise-control uitgeschakeld.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
TCM (A&#x002F;T-model)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
De TCM ontvangt het SET-signaal voor de cruise-control via CAN-communicatie van de ECM. Wanneer de TCM het SET-signaal van de ECM ontvangt, wordt er geschakeld volgens de schakeltabel voor de cruise-control in plaats van de schakeltabel voor het normale schakelen. Zie &#34;Tabel automatisch schakelen&#34; in 
<intxref refid = "U8T40A5114012">Proefrit:4 A&#x002F;T</intxref>
 voor nadere bijzonderheden.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
&#34;CRUISE&#34;-controlelichtje
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Wanneer u, met het contactslot op ON en het cruise-controlsysteem op OFF, één keer op de MAIN (ON&#x002F;OFF)-schakelaar drukt, wordt het cruise-controlsysteem geactiveerd en zorgt de ECM ervoor dat het controlelichtje gaat branden.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
&#34;SET&#34;-controlelichtje
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Dit gaat branden wanneer de cruise-control werkt.
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
