<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "4">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A1141007" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Opmerking betreffende orde en netheid
</title>
<ptxt>
Een automotor is opgebouwd uit vele, op diverse wijzen bewerkte materialen (machinaal bewerkt, gehoond, gepolijst, ingeschuurd, enz.) met toleranties tot in duizendste millimeter (tienduizendste inch.).
</ptxt>
<ptxt>
Dat betekent dat orde en netheid belangrijk zijn bij onderhoudswerkzaamheden aan interne motoronderdelen.
</ptxt>
<ptxt>
Een goede reiniging en bescherming van bewerkte oppervlakken en wrijvingsvlakken maakt deel uit van de reparatieprocedure. Dit wordt als de standaardwerkwijze beschouwd, ook indien niet uitdrukkelijk vermeld.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Smeer bij montage de wrijvingsvlakken rijkelijk met motorolie in om te zorgen dat deze oppervlakken vanaf het begin goed beschermd en gesmeerd zijn.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Wanneer distributiecomponenten, zuigers, zuigerveren, drijfstangen, drijfstanglagers en krukastaplagers worden verwijderd voor onderhoud, moeten deze in volgorde worden neergelegd.
</ptxt>
<ptxt>
Bij montage moeten ze terug op dezelfde plaats en met hetzelfde pasvlak als voorheen worden aangebracht.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Maak de accukabels los alvorens grotere werkzaamheden aan de motor uit te voeren.
</ptxt>
<ptxt>
Wanneer de kabels niet worden losgemaakt, kunnen de bedradingsbundels of andere elektrische onderdelen beschadigd raken.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
De vier cilinders van de motor worden door middel van nummers van elkaar onderscheiden: nr.1 (1), nr.2 (2), nr.3 (3) en nr.4 (4), geteld vanaf de vliegwielzijde tot de krukaspoeliezijde.
</ptxt>
</item>
</list1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0B110001.swf" width = "88.000mm" height = "73.733mm" ver = "01" gw = "151" gh = "192"/>
</figure>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
