<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1J">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "10">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A1A14001" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Onderzoek van accu
</title>
<servinfosub id = "U8T40A1A14001001">
<title>
Algemene oorzaken van defecten
</title>
<ptxt>
Een accu is niet ontworpen om eeuwig mee te gaan, maar met de juiste zorg gaat hij jarenlang mee. Als de accu het tijdens de test goed doet, maar om onduidelijke redenen toch niet goed werkt, volgen hierna een paar factoren die de problemen kunnen veroorzaken:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Accessoires zijn &apos;s nachts een lange tijd aan blijven staan terwijl de dynamo niet werkte.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lage gemiddelde rijsnelheden gedurende korte periodes.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
De elektrische belasting overstijgt de uitvoer van de dynamo, vooral door het toevoegen van extra uitrusting.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Defecten in het laadsysteem zoals een hoge weerstand, een slippende aandrijfriem, een losse dynamo-uitgangsaansluiting, een defecte dynamo of spanningsregelaar. Zie 
<intxref refid = "U8T40A1A14002">Diagnose van symptomen van dynamo:M16A and J20A</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Het verwaarlozen van de accu, inclusief het niet schoon en strak houden van de accukabelaansluitingen, of het loszitten van de accubevestiging.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Mechanische problemen in het elektrische systeem zoals kortgesloten of beknelde draden.
</ptxt>
</item>
</list1>
<topic id = "U8T40A1A14001002">
<title>
Visueel onderzoek
</title>
<ptxt>
Controleer op zichtbare schade zoals een gebarsten of gebroken huis of deksel, waardoor elektrolyt kan verloren gaan.
</ptxt>
<ptxt>
Vervang de accu wanneer er schade zichtbaar is. Bepaal de oorzaak van de schade en breng de nodige correcties aan.
</ptxt>
</topic>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
