<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2B">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A2201002" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Voorwieluitlijning
</title>
<ptxt>
Bij de voorwieluitlijning kan alleen de sporingsinstellling worden bijgesteld. De wielvlucht en het naspoor zijn niet verstelbaar. 
</ptxt>
<ptxt>
Als de wielvlucht of het naspoor buiten de voorgeschreven waarde vallen vanwege schade door gevaarlijke wegomstandigheden of een aanrijding, dan moet worden bepaald of de schade in de carrosserie of de wielophanging zit. Vervolgens moet de carrosserieschade worden gerepareerd of de beschadigde wielophanging worden vervangen.
</ptxt>
<servinfosub id = "U8T40A2201002001">
<title>
Voorbereidende controles voor de bijstelling van de voorwieluitlijning
</title>
<ptxt>
Klachten over besturing en trillingen zijn niet altijd het gevolg van een verkeerde wieluitlijning. Wat ook moet gecontroleerd worden is de mogelijkheid op trekken van een band door versleten of slecht vervaardigde banden. &#34;Trekken&#34; is het afwijken van het voertuig van een rechte lijn op een vlakke weg zonder bij te sturen. Zie 
<intxref refid = "U8T40A2401006">Beschrijving van het radiale trekken van een band</intxref>
 om na te gaan of er een bandensporingsprobleem is. Alvorens de wieluitlijning bij te stellen, moeten de volgende controles en onderzoeken worden verricht om na te gaan of de uitlijning correct wordt uitgelezen en bijgesteld:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Controleer bij alle banden of ze de juiste banddruk en een gelijkmatige slijtage van het loopvlak hebben.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Controleer of er geen kogelgewrichten los zitten. Controleer de trekstanguiteinden en maak, alvorens tot het bijstellen over te gaan, ze vast wanneer ze los zitten.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Controleer op slingering van wielen en banden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Controleer de grondspelingen van het voertuig; als deze buiten de voorgeschreven waarden vallen en moeten worden gecorrigeerd, dan dient dit te gebeuren voor de sporing wordt bijgesteld.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Controleer op loszittende dwarsgeplaatste wieldraagarmen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Controleer op loszittende of ontbrekende stabilisatorstangbevestigingen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Er dient rekening te worden gehouden met overlading, bv. door gereedschapskisten. Als deze overlading normaal wordt meegevoerd, moet ze in het voertuig blijven tijdens het controleren van de uitlijning.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Let op de staat van de apparatuur die wordt gebruikt voor het controleren van de uitlijning en volg de aanwijzingen van de fabrikant.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Het voertuig moet volkomen horizontaal staan, ongeacht de apparatuur waarmee de uitlijning wordt gecontroleerd.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention3>
<ptxt>
Om te voorkomen dat de sporing, de wielvlucht of het naspoor onjuist worden afgelezen, moet men de voor- en achterkant van het voertuig voor het onderzoek enkele keren op en neer laten veren.
</ptxt>
</attention3>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
