<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1H">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "08">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A1811001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Bouw ontstekingssysteem
</title>
<ptxt>
Het ontstekingssysteem is een elektronisch ontstekingssysteem (zonder verdeler). Een rechtstreeks ontstekingssysteem is speciaal voor de J20A-motor aangepast. Het bestaat uit de hieronder beschreven onderdelen.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
ECM
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
De ECM neemt de toestanden van de motor en het voertuig waar via de signalen van de sensors, bepaalt het meest geschikte ontstekingstijdstip en de tijdsduur voor de elektriciteit om naar de primaire spoel te stromen, en stuurt dan een signaal naar de ontsteker (krachtbron) in het bobinesamenstel.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Bobinesamenstel (met ontsteker en bobine)
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
Het bobinesamenstel heeft een ingebouwde ontsteker die de stroom naar de primaire spoel AAN en UIT schakelt overeenkomstig het signaal dat van de ECM wordt ontvangen. Wanneer de stroom naar de primaire spoel UIT wordt geschakeld, wordt een hoge spanning in de secundaire spoel opgewekt.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Hoogspanningskabels (voor M16A-motor) en bougies
</emph>
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
CMP-sensor (nokkenaspositiesensor) en CKP-sensor (krukaspositiesensor)
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
Op basis van de signalen van deze sensors identificeert de ECM de cilinder waarvan de zuiger zich in de compressieslag bevindt, neemt de krukhoek waar en regelt het ontstekingsbegin automatisch.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
TP-sensor, ECT-sensor, MAP-sensor, MAF-sensor, IAT-sensor, detonatiesensor, wieltoerentalsensor (VSS) en andere sensors &#x002F; schakelaars
</emph>
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Bij de M16A-motor heeft dit ontstekingssysteem geen verdeler, maar wel twee bobinesamenstellen (een voor bougie nr.1 en nr.4 en de andere voor bougie nr.2 en nr.3). Wanneer een ontstekingssignaal van de ECM naar de ontsteker wordt verzonden in het bobinesamenstel voor bougies nr.1 en nr.4, wordt een hoge spanning opgewekt in de secundaire spoel, die door de hoogspanningskabels stroomt en bougies nr.1 en nr.4 tegelijkertijd doet vonken. Wanneer een ontstekingssignaal naar de ontsteker in het andere bobinesamenstel wordt verzonden, zullen bougies nr.2 en nr.3 tegelijkertijd vonken.
</ptxt>
<ptxt>
Bij de J20A-motor heeft het ontstekingssysteem geen verdeler en hoogspanningskabels, maar elke cilinder bevat wel een bobinesamenstel (ontsteker en bobine) en de secundaire spanning in de bobine wordt rechtstreeks naar de bougie gestuurd. De signalen worden van de CMP-sensor naar de ECM gestuurd om elke bobine apart te regelen via de ontsteker (in het bobinesamenstel).
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
