<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "00">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "00">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A0000001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Voorzorgsmaatregelen voor voertuigen uitgerust met een SRS-airbagsysteem
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
De onderdelen waaruit het airbagsysteem opgebouwd is, worden op de afbeelding getoond. Volg de in 
<intxref refid = "U8T40A8200001">Voorzorgsmaatregelen bij onderhoud en diagnose van het airbagsysteem</intxref>
 beschreven procedures nauwkeurig op, wanneer er aan deze onderdelen werkzaamheden (verwijderen, herplaatsen en controleren) moeten worden verricht. Als dat niet wordt gedaan, kan de airbag geactiveerd worden, lichamelijk letsel of beschadiging van de onderdelen veroorzaakt worden of kan het airbagsysteem buiten werking raken woordoor de airbag niet geactiveerd wordt wanneer dat nodig is.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Als het airbagsysteem samen met een ander systeem van het voertuig moeten worden gerepareerd, beveelt SUZUKI aan om eerst het airbagsysteem te repareren, om onvoorziene activering ervan te voorkomen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Breng geen wijzigingen aan het stuurwiel, dashboard of andere componenten van het airbagsysteem aan.
</ptxt>
<ptxt>
Deze wijzigingen zouden de werking van het airbagsysteem nadelig kunnen beïnvloeden, met eventueel letsel tot gevolg.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Als het voertuig aan temperaturen boven 93 &#176;C (200 &#176;F) blootgesteld zal worden (bijvoorbeeld tijdens een lakmoffelproces), moeten de onderdelen van het airbagsysteem vooraf worden uitgebouwd om beschadiging of het onvoorzien in werking treden van de airbag te voorkomen.
</ptxt>
</item>
</list1>
<figure>
<graphic graphicname = "I8T40A000001.swf" width = "88.000mm" height = "56.095mm" ver = "01" gw = "216" gh = "142"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "4" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.193in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "1.562in"/>
<colspec colnum = "3" colname = "3" colwidth = "0.219in"/>
<colspec colnum = "4" colname = "4" colwidth = "1.490in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
1.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Passagiersairbag (opblaaseenheid)-module
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
9.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Massa voor airbagsysteem
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
2.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Bestuurdersairbag (opblaaseenheid)-module
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
10.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
SDM
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
3.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Contactspoelsamenstel
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
11.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Zijsensor (indien uitgerust)
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
4.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Airbagbedradingsbundel in hoofdbedradingsbundel
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
12.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Veiligheidsgordelvoorspanner
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
5.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Vooruitsensor
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
13.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Zijgordijnairbag (opblaaseenheid)-module (indien uitgerust)
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
6.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
&#34;A&#x002F;B&#34;-zekering in aftakbloksamenstel
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
14.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Airbagbedradingsbundel in instrumentenpaneelbedradingsbundel
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
7.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Airbagbedradingsbundel in vloerbedradingsbundel
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
15.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Passagiersairbagbedradingsbundel
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
8.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Zij-airbag (opblaaseenheid)-module (indien uitgerust)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</attention1>
<servinfosub id = "U8T40A0000001001">
<title>
Diagnose
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Volg 
<intxref refid = "U8T40A8204001">Controle van het airbagdiagnosesysteem</intxref>
 bij het storingzoeken in het airbagsysteem. Als deze procedures niet worden gevolgd, kan dat leiden tot een langere diagnosetijd, een verkeerde diagnose of het vervangen van de verkeerde onderdelen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Gebruik uitsluitend de voorgeschreven elektrische testapparatuur.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention1>
<ptxt>
Probeer nooit de weerstand van de airbag (opblaaseenheid)-modules (bestuurders-, passagiers-, zij- en gordijnairbag) en de veiligheidsgordelvoorspanners (bestuurder en passagier) te meten. Dat is uiterst gevaarlijk, aangezien de elektrische stroom van het testapparaat de airbag of de voorspanners zou kunnen activeren.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A000001.swf" width = "88.000mm" height = "76.556mm" ver = "02" gw = "237" gh = "200"/>
</figure>
</attention1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A0000001002">
<title>
Onderhoud en behandeling
</title>
<attention1>
<ptxt>
Veel onderhoudsprocedures vereisen het loskoppelen van de &#34;A&#x002F;B&#34;-zekering en van alle airbag (opblaaseenheid)-modules van het systeemcircuit om het onvoorzien in werking treden van de airbags te voorkomen.
</ptxt>
<ptxt>
Bestuurders-, passagiers-, zijdelingse en gordijnairbag (opblaaseenheid)-modules
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Kies voor de behandeling en het opslaan van een intacte airbag (opblaaseenheid)-module een plaats waar de omgevingstemperatuur lager is dan 65 &#176;C (150 &#176;F), zonder hoge vochtigheidsgraad en uit de buurt van elektrische stoorsignalen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Draag een intacte airbag (opblaaseenheid)-module altijd met de airbagopening van u weg gericht. Als de airbag dan onvoorzien in werking treedt, is de kans op letsels tot een minimum beperkt. Draag de airbag (opblaaseenheid)-module nooit aan de draden of stekkerverbinding aan de onderzijde van de module. Als een intacte airbag (opblaaseenheid)-module op een werkbank of een ander oppervlak wordt neergelegd, moet de airbag altijd naar boven gericht zijn, weg van het oppervlak. Dat is nodig om ervoor te zorgen dat er voldoende ruimte rond de airbag vrij is, als deze onvoorzien in werking zou treden. Anders kunnen lichamelijke letsels opgelopen worden.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A000002.swf" width = "88.000mm" height = "104.425mm" ver = "02" gw = "229" gh = "279"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.254in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "3.219in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;A&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Draag de airbag (opblaaseenheid)-module altijd met het bekledingspaneel (airbagopening) weg van het lichaam gericht.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;B&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Plaats de airbag (opblaaseenheid)-module altijd op een werkbank met het bekledingspaneel (airbagopening) omhoog gericht en uit de buurt van losse voorwerpen.
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Intacte (niet-geactiveerde) airbag (opblaaseenheid)-modules (bestuurders-, passagiers-, zij- en gordijnairbag) mogen nooit worden weggegooid. Indien ze moeten worden opgeruimd, moeten de activeringsprocedures zoals beschreven in 
<intxref refid = "U8T40A8206017">Opruimen van een airbag (opblaaseenheid)-module en veiligheidsgordelvoorspanner</intxref>
 nauwkeurig worden opgevolgd. 
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
De airbag (opblaaseenheid)-module is meteen na activering erg heet. Laat minimaal een half uur afkoelen alvorens de werkzaamheden voort te zetten.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Nadat de airbag (opblaaseenheid)-module geactiveerd is, kan het oppervlak van de airbag met een poederachtige stof bedekt zijn. Dit poeder bestaat voornamelijk uit maïszetmeel (gebruikt om de zak bij het opblazen te smeren) en stoffen die bij de chemische reactie ontstaan. Net als bij vele andere onderhoudsprocedures dienen handschoenen en een veiligheidsbril te worden gedragen.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<attention1>
<title>
SDM
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Behandel de sensor&#x002F;diagnosemodule (SDM) voorzichtig tijdens de onderhoudsprocedures.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Nooit op de SDM slaan of ermee schudden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Schakel het airbagsysteem nooit in wanneer de SDM niet stevig aan het voertuig is bevestigd. Alle bevestigingsdelen van de SDM en de ophangsteun moeten zorgvuldig worden aangetrokken en de pijl moet naar de voorzijde van het voertuig gericht zijn teneinde een juiste werking van het airbagsysteem te verzekeren.
</ptxt>
<ptxt>
De SDM zou in werking kunnen worden gesteld als hij met de stroomvoorziening wordt verbonden terwijl hij nog niet stevig op het voertuig is bevestigd, wat mogelijks kan leiden tot activering en lichamelijk letsel.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<attention1>
<title>
Veiligheidsgordelvoorspanners voor bestuurder en passagier
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Voor de behandeling en het opslaan van een intacte veiligheidsgordelvoorspanner moet een plaats gekozen worden waar de omgevingstemperatuur lager dan 65 &#176;C (150 &#176;F) is, zonder hoge vochtigheidsgraad en verwijderd van elektrische stoorsignalen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Draag de veiligheidsgordelvoorspanner nooit aan het gordelweefsel, de bedrading of de stekkerverbinding van de voorspanner. Leg een intacte veiligheidsgordelspanner niet met het uitlaatgat (1) naar beneden op een werkbank of een ander soortgelijk oppervlak. Het is ook verboden om iets op het vlak met het uitlaatgat te leggen of om een veiligheidsgordelvoorspanner boven op een andere te leggen. Anders kunnen lichamelijke letsels opgelopen worden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Werp nooit intacte (niet-geactiveerde) veiligheidsgordelvoorspanners (bestuurder en passagier) weg. Indien ze moeten worden opgeruimd, moeten de activeringsprocedures zoals beschreven in 
<intxref refid = "U8T40A8206017">Opruimen van een airbag (opblaaseenheid)-module en veiligheidsgordelvoorspanner</intxref>
 nauwkeurig worden opgevolgd voordat ze worden weggegooid.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
De veiligheidsgordelvoorspanner is onmiddellijk na activering erg heet. Laat minimaal een half uur afkoelen alvorens de werkzaamheden voort te zetten.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Bij vele onderhoudsprocedures dienen handschoenen en een veiligheidsbril gedragen te worden om eventuele irritatie van de huid of de ogen te vermijden.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4JA01822118.swf" width = "88.000mm" height = "44.100mm" ver = "01" gw = "164" gh = "108"/>
</figure>
</item>
</list1>
</attention1>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Zelfs als een ongeval niet zwaar genoeg was om de airbags te activeren, moet het systeem en de bijbehorende onderdelen toch gecontroleerd worden zoals beschreven in 
<intxref refid = "U8T40A8204041">Reparatie en onderzoek vereist na ongeval</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Als componenten van het airbagsysteem bij het werken aan andere onderdelen van het voertuig aan schokken zouden kunnen worden blootgesteld, moeten de betrokken onderdelen vooraf worden verwijderd.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Behandel de airbag (opblaaseenheid)-modules (bestuurders-, passagiers-, zij- en gordijnairbag), vooruitsensoren, zijsensoren of de SDM voorzichtig zodat ze niet vallen of blootgesteld worden aan schokken. Als de onderdelen aan een zware schok worden blootgesteld (bijv. een val van een hoogte van 91,4 cm (3 feet) of meer), probeer de onderdelen dan niet te demonteren of te repareren, maar vervang het betreffende onderdeel.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Als er vet, reinigingsmiddel, olie, water, enz. op de airbag (opblaaseenheid)-modules (bestuurders-, passagiers-, zij- en gordijnairbag) terechtkomt, veeg het dan onmiddellijk met een droge doek af.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
De airbagbedradingsbundel bevindt zich in de hoofdbedradingsbundel, de instrumentenpaneelbedradingsbundel, de vloerbedradingsbundel en de stoelbedradingsbundel. De airbagbedradingsbundel is gemakkelijk te herkennen aan de gele beschermbuis op de bedradingsbundel aan de kant van de stekkerverbinding, en aan de gele stekkerverbindingen. Behandel uiterst voorzichtig.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Bij een open circuit in de airbagbedradingsbundel of beschadiging van de bedradingsbundel, stekkerverbindingen of aansluitklemmen, moeten de bedradingsbundel, stekkerverbindingen en aansluitklemmen als een samenstel worden vernieuwd.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Zet het airbagsysteem niet onder stroom tenzij alle componenten zijn aangesloten of een diagnosetabel dit vereist, aangezien hierdoor een DTC wordt vastgelegd.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Gebruik nooit samenstellende onderdelen van het airbagsysteem van een ander voertuig.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Stel het airbagsysteem tijdelijk buiten werking volgens 
<intxref refid = "U8T40A8206001">Het airbagsysteem buiten werking stellen</intxref>
 wanneer er elektrisch gelast wordt.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Stel de onderdelen van het airbagsysteem nooit rechtstreeks aan hete lucht (droogwarmen van het voertuig na spuitwerkzaamheden) of aan open vuur bloot.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Op alle onderdelen van de airbagsysteemonderdelen zijn WAARSCHUWING &#x002F; LET OP-labels aangebracht. Volg de aanwijzingen nauwgezet op.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Voer 
<intxref refid = "U8T40A8204001">Controle van het airbagdiagnosesysteem</intxref>
 uit nadat het voertuig volledig is gerepareerd.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
