<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10E">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "05">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40AA506009" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Registratieprocedure voor de ID-code van de afstandsbediening
</title>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Er kunnen tot 4 afstandsbedieningen worden geregistreerd in het regelapparaat van het startsysteem met afstandsbediening.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Door de ID-coderegistratiemodus voor de afstandsbediening in het regelapparaat van het startsysteem met afstandsbediening in te stellen, worden alle geregistreerde ID-afstandsbedieningscodes uit het regelapparaat gewist.
</ptxt>
<ptxt>
Houdt daarom al de te registreren codes klaar en registreer ze samen bij registratie van ID-afstandbedieningscodes in het regelapparaat van het startsysteem met afstandsbediening.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Als er meer dan 4 ID-afstandsbedieningscodes geregistreerd worden, wordt de oudste ID-code gewist en wordt de code die wordt ingevoerd na de vierde geregistreerd.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Wanneer een regelapparaat van het startsysteem met afstandsbediening in het voertuig werd geïnstalleerd dat al in een ander voertuig werd gebruikt, moet eerst de ID-code van de afstandsbediening naar het regelapparaat van het startsysteem met afstandsbediening en daarna de volgende code worden geregistreerd.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Registreer bij een model met benzinemotor en met een regelsysteem van de startblokkering de transpondercode van de contactsleutel voor het regelsysteem van de startblokkering in de ECM. Zie 
<intxref refid = "U8T40AA316002">Registratie van de contactsleutel:Model met benzinemotor</intxref>
 voor de registratieprocedure.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Registreer bij een model met benzinemotor zonder regelsysteem van de startblokkering de ID-code van de stuursloteenheid in het regelapparaat van het startsysteem met afstandsbediening. Zie 
<intxref refid = "U8T40AA506010">Registratie van het starten met afstandsbediening</intxref>
 voor de registratieprocedure.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Registreer bij een model met dieselmotor de ID-code van het regelapparaat van het startsysteem met afstandsbediening in de ECM. De ID-code van het regelapparaat van het startsysteem met afstandsbediening wordt automatisch geregistreerd door het wachtwoord en de GEHEIME SLEUTELCODE in de ECM te registreren. Zie 
<intxref refid = "U8T40AA326003">Procedure na vervanging van de ECM:Model met dieselmotor</intxref>
 voor de registratieprocedure.
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</attention3>
<ptxt>
Als de afstandsbediening of het regelapparaat van het startsysteem met afstandsbediening wordt vervangen door een nieuw exemplaar of er is een extra afstandsbediening nodig, registreer dan de ID-code(s) van de afstandsbediening.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Ga op de bestuurdersstoel zitten en sluit alle portieren.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Controleer of de portiervergrendeling bij de bestuurdersstoel ontgrendeld is.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Steek de contactsleutel (1) in de contactsleutelcilinder.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Voer de hieronder beschreven stappen a) tot en met f) uit binnen 25 seconden na stap 3).
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Duw eerst de schakelaar van de handmatige portiervergrendeling (2) naar de vergrendelzijde (3) en daarna naar de ontgrendelzijde (4).
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Herhaal stap a) 2 of meerdere malen.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Druk op de vergrendelzijde van de schakelaar van de handmatige portiervergrendeling.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Verwijder de contactsleutel eenmaal uit de contactsleutelcilinder en steek hem er weer in.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Herhaal stap d) 3 keer of meer.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Start de motor en wacht 3 seconden.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0AA50023.swf" width = "88.000mm" height = "116.420mm" ver = "03" gw = "186" gh = "313"/>
</figure>
<attention3>
<ptxt>
60 seconden nadat de motor is gestart, wordt het bovenstaande proces om naar de registratiemodus te gaan, geannuleerd. Zorg er daarom voor binnen 60 seconden verder te gaan met de volgende stap.
</ptxt>
</attention3>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Zet het contactslot op OFF.
</ptxt>
<ptxt>
Als het contactslot op OFF wordt gezet, klinkt de zoemtoon tweemaal en wordt de portiervergrendeling geactiveerd van de vergrendelstand naar de ontgrendelstand. Dit geeft aan dat het regelapparaat van het startsysteem met afstandsbediening in de registratiemodus staat.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Druk binnen 30 seconden na stap 5) op de vergrendel- of ontgrendelknop op de afstandsbediening om te worden geregistreerd.
</ptxt>
<ptxt>
Als de de vergrendel- of ontgrendelknop op de afstandsbediening wordt ingedrukt, klinkt de zoemtoon tweemaal, wordt de portiervergrendeling geactiveerd naar de vergrendelingsstand en dan naar de ontgrendelingsstand. Dit geeft aan dat de ID-code van de afstandsbediening is geregistreerd in het regelapparaat van het startsysteem met afstandsbediening.
</ptxt>
<ptxt>
Als er nog een afstandsbediening moet worden geregistreerd, herhaal dan de procedure van stap 6) binnen 30 seconden na stap 5).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Verwijder de contactsleutel uit de contactsleutelcilinder of zet het contactslot op ON om de registratiemodus te beëindigen.
</ptxt>
<ptxt>
Als de motorstartfunctie van het regelapparaat van het startsysteem met afstandsbediening na de registratie niet werkt bij een voertuig met een regelsysteem voor de startblokkering, controleer dan in de ECM of DTC P1615 is waargenomen. Als deze is waargenomen, ga dan naar 
<intxref refid = "U8T40AA314009">DTC P1615: Communicatiefout van de stuursloteenheid (voor voertuig met startsysteem met afstandsbediening):Model met benzinemotor</intxref>
 of 
<intxref refid = "U8T40AA324033">DTC B1718: Communicatiefout in de stuursloteenheid:Model met dieselmotor</intxref>
. Als deze niet is waargenomen, voer dan de registratieprocedure nogmaals uit.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
