<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10C">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40AA321001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Inleiding in het regelsysteem van de startblokkering
</title>
<ptxt>
Het regelsysteem van de startblokkering is een anti-diefstalapparaat dat het voertuig blokkeert. Het legt de motor stil en voorkomt dat het voertuig wordt gestolen. Het bestaat hoofdzakelijk uit de volgende componenten. Zie 
<intxref refid = "U8T40AA323001">Plaats componenten van het regelsysteem van de startblokkering:Model met dieselmotor</intxref>
 voor de plaats van de componenten van het regelsysteem van de startblokkering.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Motorregelapparaat (ECM)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Regelapparaat van het startblokkeersysteem (ICM) met ingebouwde spoelantenne
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Contactsleutel met ingebouwde transponder
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
De transponder bevat een zogenaamde transpondercode. En die code is in de ECM geregistreerd. Als het contactslot op ON wordt gezet, leest de ECM de code via de spoelantenne. Wanneer die code overeenstemt met de door de ICM geregistreerde code, vergelijkt de ICM de geheime code met die van de ECM. Wanneer de geheime codes overeenstemmen, kan de motor worden gestart. Als de transpondercodes van de ICM en de contactsleutel of de geheime codes van de ICM en de ECM niet met elkaar overeenstemmen, stopt de ECM de brandstofinspuiting, zodat de motor niet kan starten. De ECM laat het inspuitingswaarschuwingslampje dan ook via de CAN-communicatielijn knipperen.
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
