<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1J">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "10">
<configtype typenbr = "3">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A1A31001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Beschrijving van de accu
</title>
<ptxt>
De accu vervult drie belangrijke functies in het elektrisch systeem.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Hij levert de nodige elektrische energie om de motor te starten.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Hij stabiliseert de spanning voor het elektrisch systeem.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Hij kan kortstondig energie leveren wanneer de elektrische belasting het dynamovermogen overschrijdt.
</ptxt>
</item>
</list1>
<servinfosub id = "U8T40A1A31001001">
<title>
Drager en bevestiging
</title>
<ptxt>
De accudrager moet in goede staat verkeren zodat hij de accu goed ondersteunt en horizontaal houdt. 
</ptxt>
<ptxt>
Alvorens de accu te monteren, moeten de accudrager en de bevestigingsklem schoon en corrosievrij zijn en moet gecontroleerd worden of de drager geen onderdelen bevat.
</ptxt>
<ptxt>
Om te voorkomen dat de accu in de drager gaat trillen, moeten de bevestigingsbouten stevig zijn aangedraaid, maar ook niet overdreven hard.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A1A31001002">
<title>
Bevriezen van elektrolyt
</title>
<ptxt>
Het vriespunt van elektrolyt hangt af van de soortelijke massa. Een accu kan door bevriezing worden vernield en dus moet hij tegen bevriezing worden beschermd door hem volledig opgeladen te houden. Als een accu per ongeluk bevriest, mag hij pas worden opgeladen nadat hij is opgewarmd.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A1A31001003">
<title>
Sulfatering
</title>
<ptxt>
Wanneer de accu gedurende lange tijd ontladen blijft, wordt loodsulfaat omgezet in een harde, kristallijne substantie die bij het opladen niet makkelijk weer terugkeert naar de actieve toestand. &#34;Sulfatering&#34; verwijst naar het resultaat en het proces van deze reactie. 
</ptxt>
<ptxt>
Een dergelijke accu kan weer bruikbaar worden gemaakt door hem langzaam op te laden maar de capaciteit is wel lager dan voorheen.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A1A31001004">
<title>
Verzorging van accu
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Stel de accu nooit bloot aan open vuur of elektrische vonken, omdat de accu gas produceert dat ontvlambaar en explosief is.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Zorg dat de accuvloeistof niet in contact komt met ogen, huid, kleding of geverfde oppervlakken, aangezien de vloeistof een bijtend zuur is. Spoel alles dat hiermee in aanraking is gekomen onmiddellijk en grondig met water.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Accu&apos;s moeten altijd buiten het bereik van kinderen worden gehouden.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<s1>
<ptxt>
De accu is een zeer betrouwbare component, maar heeft van tijd tot tijd aandacht nodig.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Houd de accudrager schoon.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Voorkom dat er roest gevormd wordt op de polen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Houd de elektrolyt in alle cellen op het bovenste niveau.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Volg onderstaande instructies wanneer de accu gedurende lange tijd in het voertuig wordt gelaten.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Start de motor wekelijks en laat hem draaien tot hij een normale bedrijfstemperatuur bereikt bij een toerental van 2000 tot 3000 omw&#x002F;min. Zorg dat alle elektrische schakelaars zijn uitgeschakeld voordat u het voertuig ergens voor een bepaalde tijd onderbrengt.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Laad de accu tweemaal per maand op om te voorkomen dat deze zich teveel ontlaadt. Dit is vooral belangrijk wanneer de omgevingstemperatuur laag is.
</ptxt>
<ptxt>
De accu ontlaadt zich zelfs wanneer hij niet wordt gebruikt, wanneer voertuigen opgeslagen zijn. Accu-elektrolyt kan bevriezen en het accuhuis kan scheuren in een koude omgeving als de accu niet goed is opgeladen.
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Houd de aansluitingen van de accukabel schoon.
</ptxt>
<ptxt>
De kabelaansluitingen, vooral aan de pluspool (&#x002B;), hebben de neiging te corroderen. De vorming van corrosie, of roest, op de pasvlakken van de geleiders verhindert het stroomverloop.
</ptxt>
<ptxt>
Maak de aansluitingen en bevestigingen van tijd tot tijd schoon voor een goed contact van metaal op metaal, en vet de aansluitingen na elke schoonmaakbeurt in om ze tegen roest te beschermen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Weet altijd in welke mate de accu opgeladen is. De simpelste manier om de ladingstoestand te weten te komen is door een hydrometertest uit te voeren. De hydrometer is een instrument om de soortelijke massa (S.M.) van de accu-elektrolyt te meten. De S.M. van de elektrolyt is een indicatie van de ladingstoestand. Zie &#34;Hydrometertest&#34; in 
<intxref refid = "U8T40A1A34001">Onderzoek van accu:F9Q</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
