<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "4">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A1141006" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Beschrijving van de regeneratieve dieselroetdeeltjesfilter
</title>
<ptxt>
Aangezien een dieselroetdeeltjesfilter een apparaat is om dieselroetdeeltjes (PM) op te vangen, moeten de dieselroetdeeltjes verbrand worden en moet de DPF worden geregenereerd.
</ptxt>
<ptxt>
Er zijn drie manieren om een dieselroetdeeltjesfilter te regenereren.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
&#34;Natuurlijke regeneratie&#34; via katalyse en de verhoging van de uitlaatgastemperatuur
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
De &#34;Gedwongen regeneratie&#34; door een na-inspuiting
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
De &#34;Regeneratie na verkoop&#34; met het SUZUKI-uitleesapparaat
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
En dit is het mechanisme om de dieselroetdeeltjesfilter te regenereren.
</ptxt>
<list1 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
De dieselroetdeeltjesfilter die de PM opvangt, voert een &#34;Natuurlijke regeneratie&#34; uit naargelang de rijomstandigheden. De bestuurder merkt hier niets van.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
De ECM controleert voortdurend de uitlaatgastemperatuur, de inspuitingshoeveelheid, de rijtijd, de rijsnelheid, de PM-massa, enz. Wanneer de motor lang stationair draait of traag rijdt in fileverkeer, daalt de uitlaatgastemperatuur en hopen de dieselroetdeeltjes zich geleidelijk aan op.
</ptxt>
<ptxt>
Wanneer de &#34;Natuurlijke regeneratie&#34; niet meer volstaat (PM-massa overschrijdt 25 g) zal de ECM een &#34;Gedwongen regeneratie&#34; uitvoeren door middel van een na-inspuiting in de meest geschikte rijomstandigheden. De na-inspuiting zal de uitlaatgastemperatuur verhogen om een &#34;Gedwongen regeneratie&#34; mogelijk te maken. In deze situatie licht er geen enkel waarschuwingsindicatorlampje op. De bestuurder zal dan ook niets merken van deze &#34;Gedwongen regeneratie&#34;.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Als de &#34;Gedwongen regeneratie&#34; wordt onderbroken doordat de motor wordt stilgelegd of lange tijd stationair draait of door langzaam fileverkeer waarbij de voorgeschreven uitlaatgastemperatuur niet wordt gehaald, onthoudt de ECM dit als een &#34;Regeneratiefout&#34;. Wanneer het aantal &#34;Regeneratiefouten&#34; (5 keer) of de PM-massa een voorgeschreven grens overschrijden, beschouwt de ECM het als &#34;Onmogelijk om de dieselroetdeeltjesfilter zelf te regenereren en te blijven rijden&#34; en vraagt het systeem de bestuurder om hulp. Dat is het &#34;Snelheidsverzoek&#34; dat tot de bestuurder wordt gericht door het waarschuwingslampje (1) van de dieselroetdeeltjesfilter in de combimeter. Op dat ogenblik wordt aan de bestuurder gevraagd om de snelheid te verhogen tot gemiddeld meer dan 75 km&#x002F;h (47 MPH) om zo de uitlaatgastemperatuur te verhogen. Als de regeneratie wordt voltooid door &#34;Natuurlijke regeneratie&#34; of &#34;Gedwongen regeneratie&#34; na enkele &#34;Regeneratiefouten&#34; wordt de telling van het aantal &#34;Regeneratiefouten&#34; teruggesteld.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Nadat de bestuurder ingaat op het &#34;Snelheidsverzoek&#34; voor de regeneratie en de PM-massa terugvalt tot de voorgeschreven hoeveelheid (5 ~ 8 g), is de regeneratie voltooid en gaat het waarschuwingslampje van de dieselroetdeeltjesfilter uit. Het duurt ongeveer 20 minuten om de regeneratie te voltooien als men op de correcte manier rijdt. Op dit ogenblik wordt de &#34;Gedwongen regeneratie&#34; simultaan uitgevoerd om de tonema van de uitlaatgastemperatuur te versnellen en de regeneratietijd in te korten. Wanneer de motor wordt gestopt voor het waarschuwingslampje van de dieselroetdeeltjesfilter uit is, wordt de hoeveelheid te elimineren PM-massa opnieuw berekend wanneer de motor de volgende keer wordt gestart. Als de PM-massa op dat ogenblik niet daalt tot de voorgeschreven hoeveelheid, licht het waarschuwingslampje voor de dieselroetdeeltjesfilter opnieuw op en blijft het voertuig de bestuurder vragen om de snelheid te verhogen om de regeneratie mogelijk te maken.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Als dit niet gebeurt en de dieselroetdeeltjesfilter bijna verstopt raakt terwijl het &#34;Snelheidsverzoek&#34; geactiveerd is, gaat het inspuitingswaarschuwingslampje (Fout graviteit 1) (2) in de combimeter branden. Om te voorkomen dat de dieselroetdeeltjesfilter smelt of barst, treft de ECM bovendien de volgende acties;
</ptxt>
</item>
</list1>
<s1>
<ptxt>
De EGR (uitlaatgasrecirculatie) wordt uitgeschakeld om de generatie van extra PM te voorkomen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
De functie &#34;Gedwongen regeneratie&#34; wordt uitgeschakeld.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
De rijprestaties worden beperkt doordat het motorkoppel wordt verlaagd om de &#34;Natuurlijke regeneratie&#34; tegen te gaan.
</ptxt>
</s1>
<ptxt>
Zo kan de bestuurder de storing in de dieselroetdeeltjesfilter herkennen.
</ptxt>
<ptxt>
In deze situatie moet er een &#34;Regeneratie na verkoop&#34; gebeuren met het SUZUKI-uitleesapparaat of moet de dieselroetdeeltjesfilter in het slechtste geval vervangen worden.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I8T40A114003.swf" width = "88.000mm" height = "48.686mm" ver = "01" gw = "196" gh = "121"/>
</figure>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
