<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4F">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A4601002" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Beschrijving van de hydraulische regeleenheid&#x002F;regelapparaat van het ESP&#174;
</title>
<ptxt>
Het ESP&#174;-regelapparaat is een component van het samenstel van de hydraulische regeleenheid &#x002F; het regelapparaat van het ESP&#174; en heeft de volgende functies.
</ptxt>
<servinfosub id = "U8T40A4601002001">
<title>
Zelfdiagnosefunctie
</title>
<ptxt>
Het ESP&#174;-regelapparaat bewaakt elk ingangs- en uitgangssignaal. Wanneer het ESP&#174;-regelapparaat een storing waarneemt, gaan sommige lampjes zoals het ABS-waarschuwingslampje (1), het EBD-waarschuwingslampje (remwaarschuwingslampje) (2), het ESP&#174;-waarschuwingslampje (3), het SLIP-controlelichtje (4), het ESP&#174; OFF-lampje (5) en het controlelichtje van de afdalingsregeling (indien uitgerust) (6) branden om de bestuurder over de abnormale toestand te informeren.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Wanneer het contactslot op ON wordt gezet, gaan het ABS-waarschuwingslampje, het EBD-waarschuwingslampje, het ESP&#174;-waarschuwingslampje, het SLIP-controlelichtje, het ESP&#174; OFF-lampje en het controlelichtje van de afdalingsregeling (indien uitgerust) gedurende 2 seconden branden om de circuits te controleren.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Wanneer er geen abnormale toestand wordt waargenomen (het systeem is in goede staat), gaan het ABS-waarschuwingslampje, het EBD-waarschuwingslampje, het ESP&#174;-waarschuwingslampje, het SLIP-controlelichtje, het ESP&#174; OFF-lampje en het controlelichtje van de afdalingsregeling (indien uitgerust) na 2 seconden uit.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Wanneer er een abnormale toestand in het systeem waargenomen wordt, gaan sommige lampjes zoals het ABS-waarschuwingslampje, het EBD-waarschuwingslampje (remwaarschuwingslampje), het ESP&#174;-waarschuwingslampje, het SLIP-controlelichtje, het ESP&#174; OFF-lampje en&#x002F;of het controlelichtje van de afdalingsregeling (indien uitgerust) branden en de plaats waar de abnormale toestand zich voordoet, wordt in het geheugen van het ESP&#174;-regelapparaat opgeslagen.
</ptxt>
</item>
</list1>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401460001.swf" width = "88.000mm" height = "50.803mm" ver = "01" gw = "175" gh = "127"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A4601002002">
<title>
Uitvalbeveiligingsmodus
</title>
<ptxt>
Wanneer het ESP&#174;-regelapparaat een abnormale toestand vaststelt, gaat het systeem in de uitvalbeveiligingsmodus. Sommige functies van het ABS, het tractieregelsysteem, het stabiliteitsregelsysteem, de afdalingsregeling (indien uitgerust) en de wegrijhulp in hellingen (indien uitgerust) worden dan uitgeschakeld.  Voor nadere bijzonderheden over de uitvalbeveiligingsmodus, zie 
<intxref refid = "U8T40A4604008">Uitvalbeveiligingstabel</intxref>
.
</ptxt>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
