<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9B">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A9200001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Voorzorgsmaatregelen voor onderhoud van de ontladingskoplampen (indien uitgerust)
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Raak de ontsteker of de ballast niet aan wanneer de lichtschakelaar op HEAD staat om een eventuele elektrische schok te vermijden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Meet de spanning of de weerstand niet wanneer het testapparaat aangesloten is op de uitgangsstekkerverbinding van de ballast of de ontsteker om een eventuele elektrische schok te vermijden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Voer geen werkzaamheden uit op plaatsen die blootgesteld zijn aan water, inclusief regen, of met natte handen om een eventuele elektrische schok te vermijden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Het demonteren van de ontsteker of de ballast is ten strengste verboden aangezien dit een elektrische schok kan veroorzaken.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vooraleer u de ontladingskoplamp of de buitenste onderdelen ervan onderzoekt of herstelt, moet u ervoor zorgen dat de lichschakelaar op OFF staat en de accu losgemaakt is aan de negatieve pool om een eventuele elektrische schok te vermijden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Zet de lichtschakelaar niet op HEAD wanneer de stekkerverbinding losgemaakt is of een onderdeel verwijderd is om een eventuele elektrische schok te vermijden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Raak het glasoppervlak van de gloeilamp van de koplamp niet aan. Olie of vet op het glas kan niet alleen de levensduur van de gloeilamp verkorten, maar kan er ook voor zorgen dat de gloeilamp barst wanneer de lichtschakelaar ingeschakeld wordt.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Kwik, metaaljodide en xenongas zijn afgedicht in de gloeilamp van de ontladingskoplamp. Verwijder de gebruikte gloeilampen van de ontladingskoplampen volgens de regels of wetgevingen van toepassing.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
