<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4F">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A4601001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Beschrijving van het elektronisch stabiliteitsregelsysteem
</title>
<ptxt>
Het elektronisch stabiliteitsregelsysteem (ESP&#174;) heeft de volgende hoofdfuncties.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
ABS &#x002F; EBD
</ptxt>
<ptxt>
ABS, dat de vier wielremkrachten onafhankelijk van elkaar aanpast op basis van de sliptoestand van elk wiel.
</ptxt>
<ptxt>
EBD, dat de remkracht van de voor- en achterwielremmen aanpast op basis van de lastverdeling in het voertuig.
</ptxt>
<ptxt>
Het ABS verbetert de stabiliteit, de bestuurbaarheid en de remprestaties van het voertuig.
</ptxt>
<ptxt>
Zie 
<intxref refid = "U8T40A4501001">Beschrijving van het ABS</intxref>
 voor nadere bijzonderheden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Tractieregelsysteem
</ptxt>
<ptxt>
Het tractieregelsysteem regelt het motorkoppel en schakelt de rem in op basis van de wielspintoestand tijdens het starten en versnellen van het voertuig.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Stabiliteitsregelsysteem
</ptxt>
<ptxt>
Het stabiliteitsregelsysteem regelt het motorkoppel en schakelt de rem in op basis van de voertuigtoestand (overstuur, onderstuur) bij het nemen van bochten.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Afdalingsregeling (indien uitgerust)
</ptxt>
<ptxt>
Deze functie zorgt ervoor dat het voertuig stabiel en met een constant lage snelheid hellingen kan afdalen zonder dat de banden blokkeren. Het ESP&#174;-regelapparaat schakelt de pompmotor en de solenoïdekleppen in om de remdruk op de 4 wielen te verhogen, te behouden of te verminderen.
</ptxt>
<ptxt>
Deze functie stelt het voertuig in staat steile hellingen af te dalen wanneer de motorrem het voertuig onvoldoende afremt of het wegoppervlak ruw of glad is, zonder dat de bestuurder hoeft te remmen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Wegrijhulp in hellingen (indien uitgerust)
</ptxt>
<ptxt>
Deze functie voorkomt dat het voertuig achteruitrolt wanneer de bestuurder zijn voet van het rempedaal verplaatst naar het gaspedaal bij het wegrijden in hellingen. Het ESP&#174;-regelapparaat schakelt elke solenoïdeklep in om de remdruk die wordt uitgeoefend door het indrukken van het rempedaal te behouden. Het voertuig kan door deze functie niet langer dan 2 seconden worden tegengehouden.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention3>
<ptxt>
ESP is een gedeponeerd handelsmerk van Daimler AG.
</ptxt>
</attention3>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
