<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9B">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A9201001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Beschrijving van de ontladingskoplampen (indien uitgerust)
</title>
<ptxt>
Een ontladingskoplamp geeft meer licht en verbruikt minder elektriciteit in vergelijking met een conventionele halogeenkoplamp. Het bestaat uit een ballast (1), ontsteker (2) en gloeilamp (3).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A920002.swf" width = "183.000mm" height = "96.664mm" ver = "01" gw = "357" gh = "257"/>
</figure>
<servinfosub id = "U8T40A9201001001">
<title>
Ballast
</title>
<ptxt>
De ballast doet de spanning van de accu stijgen en zet de stroom van gelijkstroom om naar wisselstroom. Hij stuurt ook een hoge spanning uit naar de ontsteker wanneer de koplamp ingeschakeld wordt en levert de nodige spanning aan de gloeilamp van de ontladingskoplamp zodat deze blijft branden zolang hij is ingeschakeld.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A9201001002">
<title>
Ontsteker
</title>
<ptxt>
De ontsteker genereert een hoge spanning die nodig is om de ontladingskoplamp te doen branden. Hij is geladen met hoogspanning die verhoogd wordt door de ballast en hij zendt een spanningsimpuls tot ongeveer 20.000 V naar de wolfraamelektrode in de gloeilamp van de ontaldingskoplamp. Nadat de ontladingskoplampen gaan branden, levert de ballast spanning aan de gloeilampen.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A9201001003">
<title>
Gloeilamp van de ontladingskoplamp
</title>
<ptxt>
De gloeilamp van de ontladingskoplamp wordt gebruikt voor het dimlicht. Ze heeft geen gloeidraad, maar er zit xenongas (1), kwik (3) en metaaljodide (2) in afgedicht. Ze gaat branden wanneer de wolfraamelektroden (4) hoogspanning naar deze inhoud sturen.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A920001.swf" width = "183.000mm" height = "31.047mm" ver = "01" gw = "281" gh = "71"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A9201001004">
<title>
Uitvalbeveiligingsfunctie van de ontladingskoplamp
</title>
<ptxt>
De ballast heeft een uitvalbeveiligingsfunctie die de spanningstoevoer naar de ontsteker stopzet wanneer het een van de volgende omstandigheden waarneemt.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
De ontsteker is niet verbonden met de gloeilamp van de ontladingskoplamp.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
De stekkerverbinding van de ontsteker is niet aangesloten op de ballast.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
De ballast neemt een kortsluiting waar in het circuit tussen de gloeilamp van de ontladingskoplamp en de ballast.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
