<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10B">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40AA206004" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Instelprocedure van de DRL-functie
</title>
<ptxt>
De DRL wordt gestuurd door de BCM, die over een functie beschikt om de bedrijfsklare&#x002F;niet-bedrijfsklare modus van de DRL in te stellen. Bij een nieuwe BCM wordt diens DRL op de niet-bedrijfsklare modus ingesteld.
</ptxt>
<ptxt>
Wanneer de BCM werd vervangen in het land waar de DRL-werking wettelijk verplicht is, moet de DRL in de bedrijfsklare modus worden ingesteld volgens de procedure die hieronder wordt beschreven.
</ptxt>
<ptxt>
Wanneer dezelfde procedure wordt uitgevoerd wanneer de DRL in de bedrijfsklare modus staat, zal de DRL naar de niet-bedrijfsklare modus worden omgezet.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Zet het contactslot op ON.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Voer de hieronder beschreven stappen a) tot f) uit binnen 15 seconden na stap 1).
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Zet de lichtschakelaar in de CLEARANCE-stand.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Zet de lichtschakelaar in de OFF-stand.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Herhaal stappen a) en b) vijf keer.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Zet de lichtschakelaar in de &apos;HEAD&apos;-stand.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Zet de lichtschakelaar in de OFF-stand.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Herhaal stappen d) en e) vijf keer.
</ptxt>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Na Stap f) klinkt de zoemer twee keer. Hiermee wordt aangeduid dat de DRL in de bedrijfsklare modus is ingesteld.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Wanneer de DRL-instelling van de bedrijfsklaare naar de niet-bedrijfsklare modus is omgezet, klinkt de zoemer één keer.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Plaats het contactslot in de OFF-stand nadat het bevestigende zoemsignaal werd gegeven.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
