<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2D">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A2401006" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Beschrijving van het radiale trekken van een band
</title>
<ptxt>
&#34;Trekken&#34; is het afwijken van het voertuig van een rechte lijn op een vlakke weg zonder bij te sturen.
</ptxt>
<ptxt>
Het trekken is doorgaans te wijten aan het volgende.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Gebrekkige band- en velguitlijning.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ongelijkmatige remsamenstellen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Bandenbouw
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
De manier waarop een band gebouwd is, kan het trekken veroorzaken. Een voorbeeld hiervan is de gordelpositie. Bij radiaalbanden kan een gedecentreerde gordel bij het rechtuit rijden een zijwaartse kracht uitoefenen. Wanneer de diameter van de band aan de ene kant iets groter is dan aan de andere, vertoont de band de neiging om naar één kant te rollen. Dit brengt een zijwaartse kracht voort die het trekken van het voertuig kan veroorzaken.
</ptxt>
<ptxt>
De procedure op de afbeelding (diagnose van het trekken) dient te worden gevolgd om zeker te zijn dat wieluitlijning niet wordt verward met het trekken van een band.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
De diagnoseprocedure van het trekken verschilt gedeeltelijk van het juiste bandenrotatiepatroon dat momenteel in de gebruikers- en werkplaatshandboeken vermeld staat. Als een band met gemiddelde tot hoge loopprestaties aan de andere kant van het voertuig wordt gemonteerd, dient te worden gecontroleerd of het rijcomfort niet is verminderd.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Achterbanden kunnen niet de oorzaak zijn van het trekken.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
