<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1G">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "07">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A1720001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Voorzorgsmaatregelen voor onderhoud aan het brandstofsysteem
</title>
<attention1>
<ptxt>
Bij het uitvoeren van onderhoudswerkzaamheden aan het brandstofsysteem moet altijd rekening worden gehouden met het volgende om de kans op brand en verwondingen te verkleinen.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Maak de negatieve (-) kabel van de accu los.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Rook niet en plaats &#34;verboden te roken&#34;-borden op de plaats van de werkzaamheden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Zorg dat er altijd een CO2-brandblusser binnen handbereik is.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Werk in een goed geventileerde ruimte, uit de buurt van open vlammen (zoals bij gasboilers e.d.).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Draag altijd een veiligheidsbril.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Om de brandstofdampdruk in de brandstoftank te ontlasten, moet de vuldop van de brandstofvulhals verwijderd worden en vervolgens opnieuw gemonteerd worden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vermits de druk in de brandstoftoevoerleiding nog steeds hoog is nadat de motor is afgezet, kan bij het loszetten of losmaken van de brandstoftoevoerleiding brandstof naar buiten spuiten, wat bijzonder gevaarlijk is. Ontlast de brandstofdruk alvorens de brandstoftoevoerleiding los te zetten of los te koppelen 
<intxreftitleoff1 refid = "U8T40A1726018"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Het blijft echter mogelijk dat bij het losmaken van de brandstofleiding een klein beetje brandstof vrijkomt. Bedek het koppelstuk dat losgemaakt moet worden met een werkplaatsdoek om de kans op persoonlijk letsel te verkleinen. Stop deze doek na het losmaken in een daarvoor goedgekeurde bak.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Voer nooit onderhoudswerk uit terwijl de motor en het uitlaatsysteem nog heet zijn.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Let erop dat de aansluiting van de brandstofslang verschilt afhankelijk van het type leiding. Sluit de slangen aan en klem ze juist vast volgens 
<intxref refid = "U8T40A1726002">Losmaken en opnieuw aansluiten van brandstofslang:J24B</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
Controleer na het aansluiten of de slang niet verdraaid of geknikt is.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Smeer bij het monteren van de verstuiver of de brandstoftoevoerleiding de O-ring met benzine in.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ga bij het onderhoud van de brandstoftank voorzichtig te werk. Zorg ervoor dat u geen scherpe randen of hete oppervlakken raakt. Bovendien mag de brandstoftank niet vallen omdat de brandstoftank, de brandstofpomp en andere componenten door de schok kunnen worden beschadigd. Wanneer de brandstoftank toch valt, moeten alle componenten worden vervangen, omdat er risico op beschadiging is.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
