<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9L">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "12">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A9C01001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Antiroestbehandeling
</title>
<attention1>
<ptxt>
Tijdens de volgende handelingen dienen de standaardwerkwijzen, in het bijzonder met betrekking tot oogbescherming, gevolgd te worden om lichamelijk letsel te voorkomen.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Ter bescherming tegen roest krijgen staalplaten een antiroestbehandeling aan de binnenkant en&#x002F;of de buitenkant.
</ptxt>
<ptxt>
Deze corrosiebestendige staalplaatmaterialen heten enkel of dubbelzijdig gegalvaniseerde staalplaten.
</ptxt>
<ptxt>
Deze materialen worden geselecteerd op roestbestendigheid en ondergaan verschillende behandelingen, die hieronder worden beschreven.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Staalplaten worden behandeld met kathodische-elektroforesegrondverf die zeer corrosiebestendig is.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Roestwerende waslagen worden aangebracht op de binnenkant van het portier en de zijdrempel waar vocht neigt achter te blijven.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Onderaan de carrosserie en aan de binnenkant van de wielkast wordt een vinyllaag aangebracht.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
De portierzoom, de staalplaat-op-staalplaatverbinding in de motorruimte en dergelijke onderdelen worden voorzien van afdichtmiddel om water en daarmee roestvorming te weren.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Na het vervangen van panelen of na reparatie na een botsing moet het betreffende oppervlak opnieuw een antiroestbehandeling krijgen om roestvorming te voorkomen. Daarom is het erg belangrijk dat de betrokken oppervlakken bij alle reparaties op de juiste wijze opnieuw met een laag bedekt worden.
</ptxt>
<ptxt>
Alle metalen panelen worden tijdens de productie met metaalverbeteringsmiddel en grondverf bedekt. Na de reparatie en&#x002F;of montage van vervangingsonderdelen, dient elk toegankelijk blank metalen oppervlak te worden gereinigd en bedekt met roestwerende grondverf. Voer deze handeling uit alvorens afdichtmiddel en een roestwerende waslaag aan te brengen.
</ptxt>
<ptxt>
Tijdens de productie wordt afdichtmiddel aangebracht op de specifieke verbindingen van een voertuig. Het afdichtmiddel is bedoeld om te voorkomen dat er stof het voertuig binnenkomt en dient tevens als anticorrosiebarrière. Het afdichtmiddel wordt aangebracht op de omgeving van de portier- en motorzoom en tussen de panelen. Corrigeer de oorspronkelijk afgedichte verbindingen en dicht ze opnieuw af als ze beschadigd zijn. Smeer opnieuw afdichtmiddel op bevestigingsverbindingen van een nieuw vervangingspaneel en dicht de omgeving van de zoom van een vervangingsportier of -motorkap opnieuw af.
</ptxt>
<ptxt>
Gebruik een kwaliteitsafdichtmiddel om de flensverbindingen, overlappingsnaden en naden af te dichten. Het afdichtmiddel moet flexibele eigenschappen hebben en geschikt zijn om te worden gelakt nadat het is aangebracht op de reparatiegebieden.
</ptxt>
<ptxt>
Gebruik stuikmateriaal om open verbindingen af te dichten. Kies een afdichtmiddel volgens de plaats waar en het doel waarvoor het moet worden gebruikt. Volg de aanwijzingen van de fabrikant op het etiket van het afdichtmiddel.
</ptxt>
<ptxt>
Vaak is gekleurde lak nodig op gerepareerde plaatsen. Als dat nodig is, volg dan de normaal voorgeschreven technieken voor de toplaagpreparatie, kleurlakaanbrenging en bodembeschermingsopbouw.
</ptxt>
<ptxt>
Roestwerende was, een pasta met doordringend vermogen, wordt aangebracht op de metaal-op-metaaloppervlakken (binnenkanten van de portieren en zijdrempels), waar het moelijk is het gebruikelijke bodembeschermingsmateriaal te gebruiken. Daarom wordt best een roestwerende was met doordringend vermogen gekozen.
</ptxt>
<ptxt>
Tijdens het aanbrengen van de bodembescherming (vinyllaag) moet opgelet worden dat het afdichtmiddel niet op onderdelen wordt gesmeerd die in verband staan met de motor en de schokdemperbevestiging of met draaiende delen. Zorg bij het aanbrengen van de bodembescherming dat de aftapgaten in de carrosserie open blijven.
</ptxt>
<ptxt>
De roestwerende materialen worden in de volgende volgorde aangebracht:
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Reinig en prepareer het metalen oppervlak.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Breng grondverf aan.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Breng afdichtmiddel aan (alle oorspronkelijk afgedichte verbindingen).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Breng kleur aan op gebieden waar dat nodig is, zoals zoomflenzen, blootliggende verbindingen en componenten aan de onderkant van de carrosserie.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Breng roestwerende pasta aan (was met doordringend vermogen).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Breng bodembescherming aan (roestvrij materiaal).
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
