<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8A">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A8100001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Voorzorgsmaatregelen bij onderhoud en diagnose van de veiligheidsgordel
</title>
<attention1>
<ptxt>
Vervang de gesp en het veiligheidsgordelsamenstel samen als de veiligheidsgordel aan vervanging toe is. Zo wordt de tongplaat zeker met de gesp vergrendeld. Als deze onderdelen afzonderlijk vervangen worden, kan een dergelijke vergrendelingtoestand onbetrouwbaar worden. Daarom levert SUZUKI de gesp en de veiligheidsgordel altijd als set.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Neem de volgende voorzorgsmaatregelen in acht alvorens een onderhoud uit te voeren aan de veiligheidsgordels of ze te vervangen.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Veiligheidsgordels dienen normaal te zijn ten opzichte van het bandoprolmechanisme- en de gespdelen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Houd scherpe randen en schadelijke voorwerpen uit de buurt van gordels.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Zorg dat er geen delen van de gordelgesp of slotplaat buigen of beschadigd raken.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Het gordelweefsel niet bleken of verven. (Alleen reinigen met milde zeep en lauw water.)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Draai verankeringsbouten voor een veiligheidsgordel eerst vast met de hand om scheef indraaien te voorkomen en dan met het voorgeschreven koppel.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Geen reparaties uitvoeren op oprolmechanismen of op deksels van het oprolmechanisme. Vervang defecte samenstellen door nieuwe vervangende onderdelen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Houd gordels te allen tijde droog en schoon.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vervang onderdelen bij twijfel.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vervang gordels waarvan het weefsel gesneden of anderszins beschadigd is.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Plaats niets in de opening van het beklede paneel waar het gordelweefsel doorheen loopt.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
