<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1J">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "10">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A1A16001" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Noodstart
</title>
<servinfosub id = "U8T40A1A16001001">
<title>
Met hulpaccu
</title>
<attention2>
<ptxt>
Een voertuig met handgeschakelde versnellingsbak en katalysator mag niet worden geduwd noch gesleept om te starten. Hierdoor kunnen het emissiesysteem en&#x002F;of andere onderdelen worden beschadigd.
</ptxt>
</attention2>
<ptxt>
Bij het gebruik van startkabels moeten zowel de hulpaccu als de lege accu voorzichtig worden behandeld. Volg de onderstaande procedure en let op dat er geen vonken worden geproduceerd.
</ptxt>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Indien de onderstaande procedure niet wordt gevolgd, kan dit resulteren in:
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Ernstige letsels (vooral aan de ogen) of schade door een exploderende accu, accuzuur of elektrocutie.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Schade aan elektronische componenten van de voertuigen.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Stel de accu nooit bloot aan een open vlam of elektrische vonk. Accu&apos;s produceren gas dat ontvlambaar en explosief is.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Doe ringen, horloges en andere juwelen uit. Draag goedgekeurde oogbescherming.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Zorg dat de accuvloeistof niet in contact komt met ogen, huid, textiel of geverfde oppervlakken, aangezien de vloeistof een bijtend zuur is. Spoel alles dat hiermee in aanraking is gekomen onmiddellijk en grondig met water.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Zorg ervoor dat metalen gereedschap of startkabels niet in contact komen met de positieve accupool (noch metaal dat ermee in contact is) of andere metalen onderdelen van het voertuig om kortsluiting te voorkomen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Accu&apos;s moeten altijd buiten het bereik van kinderen worden gehouden.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<s1>
<ptxt>
Trek de parkeerrem aan en zet de automatische transmissie in PARKEREN (handgeschakelde transmissie in NEUTRAAL).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Zet het contactslot op OFF en schakel de lichten en alle andere elektrische belastingen uit.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Controleer de ingebouwde indicator (indien uitgerust). Vervang de accu als die helder of lichtgeel is.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Bevestig het uiteinde van de ene startkabel aan de pluspool van de hulpaccu en het andere uiteinde van dezelfde kabel aan de pluspool van de lege accu. (Start de motor alleen met een 12V-accu).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Verbind het ene uiteinde van de negatieve kabel met de minpool van de hulpaccu en het andere uiteinde met een solide motormassa (bijvoorbeeld uitlaatspruitstuk) op minstens 45 cm (18 in.) van de accu van het voertuig dat wordt gestart.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Verbind de negatieve kabel niet rechtstreeks met de minpool van de lege accu.
</ptxt>
</attention1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Start de motor van het voertuig met de hulpaccu en zet elektrische accessoires af. Start vervolgens de motor van het voertuig met de lege accu.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Maak de startkabel los in precies de omgekeerde volgorde.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A1A16001002">
<title>
Met laadapparatuur
</title>
<attention2>
<ptxt>
Start een motor alleen met laadapparatuur van 12 V en met negatieve massa. Gebruik geen 24 V-laadapparatuur. Gebruik van dergelijke apparatuur kan het elektrisch systeem en de elektronische onderdelen ernstig beschadigen.
</ptxt>
</attention2>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
