<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A1124003" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
DTC-controle
</title>
<attention3>
<ptxt>
Als de MIL gaat branden, worden storingen waargenomen in de ECM of TCM en slaat ze de storingsinformatie (DTC, freeze-framegegevens, enz.) op in het geheugen.
</ptxt>
<ptxt>
Controleer de storingsgegevens als volgt, afhankelijk van het uitleesapparaat.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
SUZUKI-uitleesapparaat (SUZUKI-SDT):
</ptxt>
<ptxt>
Het is noodzakelijk om zowel de ECM als de TCM afzonderlijk te controleren aangezien de storingsgegevens van beide modules niet tegelijk kunnen worden uitgelezen en weergegeven.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Algemeen gebruikt uitleesapparaat:
</ptxt>
<ptxt>
Het is niet noodzakelijk om zowel de ECM als de TCM afzonderlijk te controleren aangezien de storingsgegevens van beide modules tegelijk kunnen worden uitgelezen en weergegeven.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Maak het algemeen gebruikte OBD-uitleesapparaat met CAN-communicatie en het SUZUKI-uitleesapparaat klaar.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L1A205">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00024">
SUZUKI-diagnosecodeuitleesapparaat (SUZUKISDT)
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Sluit het met het contactslot op OFF aan op de DLC (1), die zich onderaan het instrumentenpaneel aan de bestuurderszijde bevindt.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401112011.swf" width = "88.000mm" height = "61.739mm" ver = "01" gw = "172" gh = "158"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Zet het contactslot in de stand ON en kijk of het storingsindicatorlampje oplicht.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Lees DTC- en freeze-framegegevens af volgens de instructies op het uitleesapparaat en druk ze af of noteer ze. Zie de gebruikershandleiding van het uitleesapparaat voor nadere bijzonderheden.
</ptxt>
<ptxt>
Als er geen communicatie tussen het uitleesapparaat en de ECM mogelijk is, zie 
<intxref refid = "U8T40AA824004">Storingzoeken bij &#34;Communicatiebus uit&#34;:Modellen J24B en N32A</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Zet het contactslot na de controle of OFF en maak het uitleesapparaat los van de DLC.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
