<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9F">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A9606014" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Zendercode van de afstandsbediening programmeren bij een centrale portiervergrendeling met afstandsbediening (modellen zonder startfunctie met afstandsbediening)
</title>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Er kunnen drie zendercodes worden geregistreerd.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Wanneer een nieuwe zendercode wordt geregistreerd, wordt de oudste geregistreerde code gewist.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Voer voor modellen die starten met afstandsbediening 
<intxref refid = "U8T40AA506009">Registratieprocedure voor de ID-code van de afstandsbediening</intxref>
 uit in plaats van &#34;Zendercode van de afstandsbediening programmeren bij een centrale portiervergrendeling met afstandsbediening (modellen zonder startfunctie met afstandsbediening)&#34;.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<ptxt>
Als de zender van de afstandsbediening of de BCM is vervangen of er extra zender(s) nodig zijn, programmeer dan de zendercode(s) van de afstandsbediening.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Controleer of alle portieren gesloten zijn en of de contactsleutel uit de contactslotcilinder is verwijderd.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Open het bestuurdersportier.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Zet het contactslot op ON en trek binnen 10 seconden de contactsleutel uit de contactsleutelcilinder.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Druk 3 keer met de hand op de bestuurdersportierschakelaar (1) en laat de schakelaar telkens weer los binnen 20 seconden na het verwijderen van de contactsleutel uit de contactsleutelcilinder.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Zet het contactslot op ON en trek binnen 10 seconden de contactsleutel uit de contactsleutelcilinder. Alle portieren vergrendelen en ontgrendelen automatisch één keer.
</ptxt>
<ptxt>
Nu is de registratiemodus actief.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Druk binnen 20 seconden na stap 5) op de &#34;UNLOCK&#34;-knop (2) op de zender van de afstandsbediening (3). Alle portieren vergrendelen en ontgrendelen automatisch één keer.
</ptxt>
<ptxt>
De sleutelcode is nu geregistreerd.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Herhaal de procedure van stap 1) als er een extra zender moet worden geprogrammeerd.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0B960010.swf" width = "88.000mm" height = "61.033mm" ver = "01" gw = "124" gh = "156"/>
</figure>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
