<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4F">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A4606002" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Sensorijking
</title>
<attention2>
<ptxt>
Als er nog andere DTC&apos;s dan C1075, C1076, C1077 of C1078 waargenomen worden, kan de sensor niet volledig geijkt worden. Repareer eerst de waargenomen DTC.
</ptxt>
</attention2>
<attention3>
<ptxt>
De stuurhoeksensor moet geijkt worden wanneer de accu, de plafondverlichtingszekering of de stuurhoeksensor verwijderd is.
</ptxt>
<ptxt>
De sensor kan met of zonder het SUZUKI-uitleesapparaat worden geijkt.
</ptxt>
<ptxt>
De sensor moet geijkt worden met het SUZUKI-uitleesapparaat wanneer het ESP&#174;-regelapparaat en&#x002F;of het samenstel van de gierratio-&#x002F;G-sensor is verwijderd.
</ptxt>
</attention3>
<servinfosub id = "U8T40A4606002001">
<title>
Sensorijking (met het SUZUKI-uitleesapparaat)
</title>
<s1>
<ptxt>
Zet het stuurwiel in de rechtuitstand.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Zet het contactslot op OFF en sluit het SUZUKI-uitleesapparaat aan op de gegevensverbindingsstekker (DLC) (1).
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L4F002">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00024">
SUZUKI-diagnosecodeuitleesapparaat (SUZUKISDT)
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401821008.swf" width = "88.000mm" height = "53.625mm" ver = "01" gw = "148" gh = "135"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Zet het contactslot op ON en controleer of alleen DTC&apos;s C1075, C1076, C1077 en&#x002F;of C1078 worden waargenomen. Als andere DTC&apos;s worden waargenomen, moet de waargenomen DTC gerepareerd worden.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Parkeer het voertuig horizontaal met de parkeerrem, stop de motor met het contactslot op ON, zet het stuurwiel in de rechtuitstand en trap het rempedaal niet in.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Wijzig de omstandigheden in stap 4) niet tot de sensor is geijkt, zodat de sensorijking correct kan verlopen.
</ptxt>
</attention2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Kies het menu &#34;SENSORIJKING&#34; onder &#34;Toepassing&#34; op het SUZUKI-uitleesapparaat en ijk de sensor. Zie de gebruikershandleiding van het uitleesapparaat voor nadere bijzonderheden.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Zet na het ijken het contactslot op OFF en maak het SUZUKI-uitleesapparaat van de DLC los.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A4606002002">
<title>
Stuurhoeksensorijking (zonder gebruik van het SUZUKI-uitleesapparaat)
</title>
<attention2>
<ptxt>
Wanneer de stroom naar de stuurhoeksensor is onderbroken door het loskoppelen van de accu of zekering, moet de stuurhoeksensor worden geijkt.
</ptxt>
</attention2>
<s1>
<ptxt>
Zet het stuurwiel in de rechtuitstand.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Sluit de accupolen en&#x002F;of de zekering aan en start de motor.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Wanneer de stuurhoeksensor niet van voeding wordt voorzien door de accu of zekering te verwijderen, wordt DTC C1075 waargenomen en knippert het SLIP-controlelichtje (1).
</ptxt>
<ptxt>
Wanneer een andere DTC dan DTC C1075 wordt waargenomen, knippert het SLIP-controlelichtje en gaan andere controlelichtjes branden. Repareer in dat geval eerst de waargenomen DTC.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401460016.swf" width = "88.000mm" height = "42.689mm" ver = "01" gw = "174" gh = "104"/>
</figure>
</attention2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Rijd gedurende een paar seconden tegen een snelheid van 15 km&#x002F;h (9,5 mph) of sneller op een vlakke ondergrond zonder dat de wielen doordraaien. Controleer of het SLIP-controlelichtje UIT is.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
