<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "7B">
<servcat sctnbr = "07" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A7220009" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Voorzorgsmaatregelen bij onderhoud aan de compressor
</title>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Bij het bijvullen of verversen van het koelmiddel of de compressorolie en bij het vervangen van onderdelen, moet u zeker zijn dat het nieuwe materiaal of het onderdeel geschikt is voor de airconditioning van het voertuig. Het gebruik van verkeerd koelmiddel of verkeerde compressorolie kan leiden tot het lekken van koelmiddel, schade aan onderdelen of een defect.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Let bij onderhoud aan de compressor op dat er geen vuil of vreemd materiaal op of in de compressoronderdelen en het systeem terechtkomt. Schoon gereedschap en een schone werkplaats zijn belangrijk voor een goed onderhoud.
</ptxt>
<ptxt>
De compressoraansluiting en de buitenkant van de compressor moeten worden gereinigd voordat reparaties &#34;in het voertuig&#34; worden uitgevoerd of de compressor wordt uitgebouwd. De onderdelen moeten altijd schoon blijven en de te hermonteren onderdelen moeten worden gereinigd met trichloromethaan, nafta, kerosine of een gelijkwaardig oplosmiddel en gedroogd met droge lucht. Gebruik uitsluitend niet-pluizende doeken om onderdelen schoon te vegen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Wanneer de compressor uit het voertuig wordt verwijderd voor onderhoud, moet de resterende olie in de compressor worden weggedaan en moet de compressor met nieuwe koelolie worden gevuld.
</ptxt>
<ptxt>
Kleine reparatiewerkzaamheden kunnen in het voertuig worden uitgevoerd zonder het koelmiddel uit het systeem af te tappen. Voor grote reparatiewerkzaamheden moet het koelmiddel uit het systeem worden afgetapt.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
