<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A8206017" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Opruimen van een airbag (opblaaseenheid)-module en veiligheidsgordelvoorspanner
</title>
<attention1>
<ptxt>
Als de juiste procedures voor het opruimen van de airbag (opblaaseenheid)-module en de veiligheidsgordelvoorspanner niet worden opgevolgd, kan de airbag of de veiligheidsgordelvoorspanner onvoorzien geactiveerd worden, met lichamelijke letsels als gevolg. Intacte (niet-geactiveerde) airbag (opblaaseenheid)-modules en veiligheidsgordelvoorspanners mogen niet worden opgeruimd. Een niet-geactiveerde airbag (opblaaseenheid)-module of veiligheidsgordelvoorspanner mag niet bij het gewone afval worden gezet. Niet-geactiveerde airbag (opblaaseenheid)-modules en veiligheidsgordelvoorspanners bevatten stoffen die ernstige infecties en letsels kunnen veroorzaken als de verzegelde container tijdens het opruimen beschadigd zou geraken.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
De airbag (opblaaseenheid)-module&#x002F;veiligheidsgordelvoorspanner kan zowel binnen als buiten het voertuig worden geactiveerd. De gebruikte activeringsmethode is afhankelijk van wat er uiteindelijk met het voertuig zal gebeuren. Lees de volgende aanwijzingen om te bepalen welke methode het meest aangewezen is in bepaalde situaties.
</ptxt>
<ptxt>
Activering buiten het voertuig: Als het voertuig terug in gebruik zal worden genomen, moeten de airbag (opblaaseenheid)-module(s) en&#x002F;of veiligheidsgordelvoorspanner(s) buiten het voertuig worden geactiveerd.
</ptxt>
<ptxt>
Activering binnen het voertuig: Als het voertuig vernietigd zal worden of gebruikt zal worden voor de terugwinning van onderdelen, moeten de airbagmodule(s) en veiligheidsgordelvoorspanner(s) binnen het voertuig geactiveerd worden.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Neem de volgende voorzorgsmaatregelen in acht. Als dit niet gedaan wordt, kunnen lichamelijke letsels worden veroorzaakt.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Volg de hier beschreven procedure nauwkeurig op.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lees eerst 
<intxref refid = "U8T40A8200001">Voorzorgsmaatregelen bij onderhoud en diagnose van het airbagsysteem</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Om onvoorzien in werking treden van de airbags&#x002F;veiligheidsgordelvoorspanners te voorkomen, mogen deze werkzaamheden uitsluitend door één persoon worden uitgevoerd.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Voer de werkzaamheden in een goed geventileerde ruimte uit aangezien er rook vrijkomt bij de activering van de airbag (opblaaseenheid)-module en veiligheidsgordelvoorspanner.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
De airbag (opblaaseenheid)-module en de veiligheidsgordelvoorspanner zullen onmiddellijk worden geactiveerd wanneer er een 12 V-voertuigaccu op wordt aangesloten. Draag gedurende de hele activerings- en opruimprocedure een veiligheidsbril.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Gebruik geschikte gehoorbescherming bij het activeren van de airbag (opblaaseenheid)-module&#x002F;veiligheidsgordelvoorspanner. Raad ook andere personen die in de buurt zijn van de plek waar de airbag&#x002F;veiligheidsgordelvoorspanner wordt geactiveerd, om geschikte gehoorbescherming te gebruiken.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Activeer nooit twee of meer componenten van het airbagsysteem (airbag (opblaaseenheid)-modules en veiligheidsgordelvoorspanners) gelijktijdig.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sluit de activeringsbedradingsbundel nooit op een 12 V-voertuigaccu aan voordat de activeringsbedradingsbundel op de airbag (opblaaseenheid)-module en veiligheidsgordelvoorspanner is aangesloten. De activeringsbedradingsbundel moet kortgesloten zijn en mag niet op een 12 V-voertuigaccu worden aangesloten tot u klaar bent om de airbag (opblaaseenheid)-module of veiligheidsgordelvoorspanner te activeren.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<servinfosub id = "U8T40A8206017001">
<title>
Activering buiten het voertuig
</title>
<ptxt>
Als het voertuig terug in gebruik zal worden genomen moeten de airbag (opblaaseenheid)-module(s) of veiligheidsgordelvoorspanner(s) buiten het voertuig worden geactiveerd.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Draai de contactsleutel op LOCK en trek de sleutel uit het contactslot.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Draag gedurende de hele activeringsprocedure een veiligheidsbril.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Controleer het speciaal gereedschap (activeringsbedradingsbundel (A) en adapterkabel (B)) op stroomonderbreking, kortsluiting en beschadiging. Als er defecten worden vastgesteld, mag het gereedschap niet worden gebruikt. Gebruik in dit geval nieuw speciaal gereedschap.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0185">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-75031">
09932-75031
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L8B0186">
<s-part>
(B)
</s-part>
<s-number num = "09932-76510">
09932-76510
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Steek de ene banaanstekker volledig in de andere zodat de twee voedingskabels van de activeringsbedradingsbundel (1) kortgesloten zijn.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
De activeringsbedradingsbundel (A) moet kortgesloten zijn en mag niet op een 12 V-voertuigaccu worden aangesloten tot u klaar bent om de airbag (opblaaseenheid)-module en veiligheidsgordelvoorspanner te activeren.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820084.swf" width = "88.000mm" height = "61.499mm" ver = "01" gw = "204" gh = "157"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Verwijder de airbag (opblaaseenheid)-module(s) of veiligheidsgordelvoorspanner(s) uit het voertuig volgens 
<intxref refid = "U8T40A8206005">Uit- en inbouw van de bestuurdersairbag (opblaaseenheid)-module</intxref>
, 
<intxref refid = "U8T40A8206007">Uit- en inbouw van de passagiersairbag (opblaaseenheid)-module</intxref>
, 
<intxref refid = "U8T40A8206009">Uit- en inbouw van de zij-airbag (opblaaseenheid)-module</intxref>
, 
<intxref refid = "U8T40A8206011">Uit- en inbouw van de zijgordijnairbag (opblaaseenheid)-module</intxref>
 of 
<intxref refid = "U8T40A8106002">Uitbouw en inbouw van de voorstoel-veiligheidsgordel</intxref>
.
</ptxt>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Kies voor de behandeling en het opslaan van een intacte airbag (opblaaseenheid)-module een plaats waar de omgevingstemperatuur lager is dan 65 &#176;C (150 &#176;F), zonder hoge vochtigheidsgraad en uit de buurt van elektrische stoorsignalen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Draag een intacte airbag (opblaaseenheid)-module altijd met het bekledingspaneel van u weg gericht.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Als een intacte airbag (opblaaseenheid)-module wordt opgeslagen of op een werkbank of een ander oppervlak wordt neergelegd, moet het bekledingspaneel naar boven zijn gericht, weg van het oppervlak. Het is tevens verboden om voorwerpen op het bekledingspaneel te leggen en airbag (opblaaseenheid)-modules op elkaar te stapelen. Dit is nodig om ervoor te zorgen dat er voldoende ruimte rond de airbag (opblaaseenheid)-module vrij is, als deze onvoorzien in werking zou treden.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Als deze procedures niet worden opgevolgd, kan dit resulteren in lichamelijk letsel.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820098.swf" width = "88.000mm" height = "104.425mm" ver = "02" gw = "229" gh = "279"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.236in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "3.228in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;A&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1">
<ptxt>
Draag de airbag (opblaaseenheid)-module altijd met het bekledingspaneel (airbagopening) weg van het lichaam gericht.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;B&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1">
<ptxt>
Plaats de airbag (opblaaseenheid)-module altijd op een werkbank met het bekledingspaneel (airbagopening) omhoog gericht en uit de buurt van losse voorwerpen.
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Voor de behandeling en het opslaan van een veiligheidsgordelvoorspanner, moet een plaats gekozen worden waar de omgevingstemperatuur lager is dan 65 &#176;C (150 &#176;F), zonder hoge vochtigheidsgraad en verwijderd van elektrische stoorsignalen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Draag de veiligheidsgordelvoorspanner nooit door hem bij het gordelweefsel vast te grijpen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Leg een veiligheidsgordelvoorspanner op een werkbank of een ander oppervlak altijd met het uitlaatgat (1) naar boven. Het is tevens verboden iets neer te leggen op de veiligheidsgordelvoorspanner.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Anders kunnen lichamelijke letsels opgelopen worden.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I4JA01822118.swf" width = "88.000mm" height = "44.100mm" ver = "01" gw = "164" gh = "108"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Plaats de airbag (opblaaseenheid)-module of veiligheidsgordelvoorspanner als volgt.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Voor bestuurdersairbag (opblaaseenheid)-module
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Maak een ruimte (3) van ongeveer 185 cm (6 ft.) diameter vrij waar de bestuurdersairbag (opblaaseenheid)-module (1) geplaatst wordt om geactiveerd te worden. Voer het activeren indien mogelijk buiten uit, op een plaats waar geen activiteit is en op een verharde ondergrond. Als dit niet buiten kan, gebruik dan een plaats in de garage met voldoende ventilatie en zonder activiteit. Controleer of geen losse voorwerpen of ontvlambare materialen in de buurt zijn.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Plaats de bestuurdersairbag (opblaaseenheid)-module (1) met het vinyl bekledingspaneel (2) omhoog op de plaats uit stap a.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3JA01820036.swf" width = "88.000mm" height = "61.584mm" ver = "01" gw = "170" gh = "158"/>
</figure>
</item>
</list2>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Voor passagiersairbag (opblaaseenheid)-module
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Maak op de grond een ruimte (3) van ongeveer 185 cm (6 ft.) diameter vrij waar de passagiersairbag (opblaaseenheid)-module (1) geplaatst wordt om geactiveerd te worden. Voer het activeren indien mogelijk buiten uit, op een plaats waar geen activiteit is en op een verharde ondergrond. Als dit niet buiten kan, gebruik dan een plaats in de garage met voldoende ventilatie en zonder activiteit. Controleer of geen losse voorwerpen of ontvlambare materialen in de buurt zijn.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Plaats activeringsarmatuur (A) op de plaats uit stap a.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0187">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-75041">
09932-75041
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</item>
<item>
<ptxt>
Vul het kunststofreservoir in de activeringsarmatuur (A) met water of zand. Dit is nodig om ervoor te zorgen dat de armatuur tijdens de activering op zijn plaats blijft staan.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Bevestig de passagiersairbag (opblaaseenheid)-module (1) stevig aan de activeringsarmatuur (A) met een M8-bout (2).
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Gebruik alleen een M8-bout met sterkte 7T om de passagiersairbag (opblaaseenheid)-module (1) aan de activeringsarmatuur (A) te bevestigen.
</ptxt>
</attention2>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820099.swf" width = "88.000mm" height = "62.797mm" ver = "01" gw = "175" gh = "161"/>
</figure>
</item>
</list2>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Voor zij-airbag (opblaaseenheid)-module
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Verwijder de mof (1) en de borgmoer van de mof (2), indien uitgerust.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820088.swf" width = "88.000mm" height = "41.631mm" ver = "01" gw = "165" gh = "101"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Maak op de grond een ruimte (3) van ongeveer 185 cm (6 ft.) diameter vrij waar de zij-airbag (opblaaseenheid)-module geplaatst wordt om geactiveerd te worden. Voer het activeren indien mogelijk buiten uit, op een plaats waar geen activiteit is en op een verharde ondergrond. Als dit niet buiten kan, gebruik dan een plaats in de garage met voldoende ventilatie en zonder activiteit. Controleer of geen losse voorwerpen of ontvlambare materialen in de buurt zijn.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Plaats de activeringsarmatuur (A) op de grond.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0188">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-75041">
09932-75041
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</item>
<item>
<ptxt>
Vul het kunststofreservoir in de activeringsarmatuur (A) met water of zand. Dit is nodig om ervoor te zorgen dat de armatuur tijdens de activering op zijn plaats blijft staan.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Bevestig de zij-airbag (opblaaseenheid)-module (1) stevig aan de activeringsarmatuur met behulp van een montagehulpstuk, mofborgmoer en afdichtring (2).
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Zorg dat de airbag (opblaaseenheid)-module zodanig geactiveerd wordt dat de airbag in de aangegeven richting wordt opgeblazen, weg van het montagehulpstuk.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820089.swf" width = "88.000mm" height = "63.150mm" ver = "01" gw = "161" gh = "162"/>
</figure>
</item>
</list2>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Voor zijgordijnairbag (opblaaseenheid)-module
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Draai de moer (2) los en verwijder de zak (1) van de zijgordijnairbag (opblaaseenheid)-module.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820100.swf" width = "88.000mm" height = "51.508mm" ver = "01" gw = "160" gh = "129"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Knoop de zijgordijnairbag-opblaaseenheid (1) aan de band (3) met de bedradingsbundel (2), zie afbeelding.
</ptxt>
<spec>
<title>
Voorgeschreven waarden van de bedradingsbundel
</title>
<ptxt>
Doorsnede van afgestroopte bedradingsbundel 1,25 mm&#x00B2; (0,0019 in.&#x00B2;) of meer (diameter van afgestroopte bedradingsbundel 1,25 mm (0,05 in.) of meer)
</ptxt>
</spec>
<attention2>
<ptxt>
Controleer of de bedradingsbundel strak is. Het is bijzonder gevaarlijk als door het loszitten van de bedradingsbundel de opblaaseenheid van de zijgordijnairbag eraf vliegt bij een schok veroorzaakt door het activeren van de opblaaseenheid.
</ptxt>
</attention2>
<attention3>
<ptxt>
Wikkel de bedradingsbundel (2) minstens 3 maal.
</ptxt>
</attention3>
</item>
<item>
<ptxt>
Maak op de grond een ruimte (5) van ongeveer 185 cm (6 ft.) diameter vrij waar de zijgordijnairbag (opblaaseenheid)-module (1) geplaatst wordt om geactiveerd te worden. Voer het activeren indien mogelijk buiten uit, op een plaats waar geen activiteit is en op een verharde ondergrond. Als dit niet buiten kan, gebruik dan een plaats in de garage met voldoende ventilatie en zonder activiteit. Controleer of er geen losse voorwerpen of ontvlambare materialen in de buurt zijn.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Stapel de band met de zijgordijnairbag (opblaaseenheid)-module op band (4).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820101.swf" width = "88.000mm" height = "62.445mm" ver = "01" gw = "157" gh = "160"/>
</figure>
</item>
</list2>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Voor de veiligheidsgordelvoorspanner
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Snijd het gordelweefsel (1) af ter hoogte van de tongplaataanslag (3) aan de veiligheidsgordelvoorspannerzijde (2), zie afbeelding.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Houd de veiligheidsgordelvoorspanner (2) verticaal in dezelfde toestand als waarin hij wordt gemonteerd. Anders kan het gordelweefsel er niet uit worden getrokken.
</ptxt>
</attention3>
</item>
<item>
<ptxt>
Verwijder de tongplaat (4) en het schouderanker (5) van het gordelweefsel.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Bind het weefsel (1) stevig vast op 10 cm (3,9 in.) van de snijrand, zie afbeelding.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3JA01820037.swf" width = "88.000mm" height = "48.686mm" ver = "01" gw = "186" gh = "121"/>
</figure>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820104D.swf" width = "88.000mm" height = "37.044mm" ver = "01" gw = "130" gh = "88"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Bind de veiligheidsgordelvoorspanner (2) met de bedradingsbundel (3) vast aan een wiel met band (4), zoals afgebeeld.
</ptxt>
<spec>
<title>
Voorgeschreven waarden van de bedradingsbundel
</title>
<ptxt>
Doorsnede van afgestroopte bedradingsbundel 1,25 mm&#x00B2; (0,0019 in.&#x00B2;) of meer (diameter van afgestroopte bedradingsbundel 1,25 mm (0,05 in.) of meer)
</ptxt>
</spec>
<attention3>
<ptxt>
Wikkel de bedradingsbundel (3) minstens 3 maal.
</ptxt>
</attention3>
</item>
<item>
<ptxt>
Maak op de grond een ruimte (5) van ongeveer 185 cm (6 ft.) diameter vrij en waar de veiligheidsgordelvoorspanner (2) wordt geplaatst om te worden geactiveerd. Voer het activeren indien mogelijk buiten uit, op een plaats waar geen activiteit is en op een verharde ondergrond. Als dit niet buiten kan, gebruik dan een plaats in de garage met voldoende ventilatie en zonder activiteit. Controleer of er geen losse voorwerpen of ontvlambare materialen in de buurt zijn.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Plaats het wiel met band (4) en de veiligheidsgordelvoorspanner (2) op de plaats uit stap e.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820105.swf" width = "88.000mm" height = "63.150mm" ver = "01" gw = "146" gh = "162"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "1.181in"/>
<tbody>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
1.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1">
<ptxt>
Gordelweefsel
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</item>
</list2>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Rol de activeringsbedradingsbundel (A) van de airbag (opblaaseenheid)-module of veiligheidsgordelvoorspanner over zijn volledige lengte uit 10 m (33 ft.).
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0189">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-75031">
09932-75031
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Plaats een 12 V-voertuigaccu (1) bij het kortgesloten uiteinde van de activeringsbedradingsbundel (A).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Controleer of de ruimte rondom de airbag (opblaaseenheid)-module of veiligheidsgordelvoorspanner vrij is en er geen personen, losse voorwerpen of ontvlambare materialen in de buurt zijn.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Sluit de adapterkabel (B) als volgt aan.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0190">
<s-part>
(B)
</s-part>
<s-number num = "09932-76510">
09932-76510
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Voor bestuurdersairbag (opblaaseenheid)-module &#x005B;A&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Controleer of de bestuurdersairbag (opblaaseenheid)-module met het vinyl bekledingspaneel omhoog gericht is geplaatst en sluit adapterkabel (B) aan op de bestuurdersairbag (opblaaseenheid)-module.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Voor passagiersairbag (opblaaseenheid)-module &#x005B;B&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Controleer of de passagiersairbag (opblaaseenheid)-module stevig staat en goed is vastgemaakt aan de activeringsarmatuur (speciaal gereedschap) en sluit adapterkabel (B) aan op de passagiersairbag (opblaaseenheid)-module.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Voor zij-airbag (opblaaseenheid)-module &#x005B;C&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Controleer of de zij-airbag (opblaaseenheid)-module stevig en correct op de activeringsarmatuur (speciaal gereedschap) staat en sluit adapterkabel (B) aan op de zij-airbag (opblaaseenheid)-module.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Voor zijgordijnairbag (opblaaseenheid)-module &#x005B;D&#x005D;
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Sluit adapterkabel (B) aan op de zijgordijnairbag (opblaaseenheid)-module.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Stapel 2 banden (2) en het wiel met band (3) bovenop de band met de zijgordijnairbag (opblaaseenheid) (4) en bind ze met de bedradingsbundel (5) vast, zoals afgebeeld.
</ptxt>
<spec>
<title>
Voorgeschreven waarden van de bedradingsbundel
</title>
<ptxt>
Doorsnede van afgestroopte bedradingsbundel 1,25 mm&#x00B2; (0,0019 in.&#x00B2;) of meer (diameter van afgestroopte bedradingsbundel 1,25 mm (0,05 in.) of meer)
</ptxt>
</spec>
<attention3>
<ptxt>
Wikkel de bedradingsbundel (5) minstens 2 maal.
</ptxt>
</attention3>
</item>
</list2>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Voor veiligheidsgordelvoorspanner &#x005B;E&#x005D;
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Sluit de adapterkabel (B) aan op de veiligheidsgordelvoorspanner.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Stapel 2 wielen met banden (3) bovenop de band met de veiligheidsgordelvoorspanner (6) en bind ze met de bedradingsbundel (5) vast, zoals afgebeeld.
</ptxt>
<spec>
<title>
Voorgeschreven waarden van de bedradingsbundel
</title>
<ptxt>
Doorsnede van afgestroopte bedradingsbundel 1,25 mm&#x00B2; (0,0019 in.&#x00B2;) of meer (diameter van afgestroopte bedradingsbundel 1,25 mm (0,05 in.) of meer)
</ptxt>
</spec>
<attention3>
<ptxt>
Wikkel de bedradingsbundel (5) minstens 2 maal.
</ptxt>
</attention3>
</item>
<item>
<ptxt>
Leg een deken (7) over deze banden.
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Sluit adapterkabel (B) aan op de stekkerverbinding van de activeringsbedradingsbundel (A) en vergrendel de stekkerverbindingen met de vergrendelingshendel.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820102D.swf" width = "88.000mm" height = "241.656mm" ver = "01" gw = "140" gh = "668"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Maak alle personen in de buurt erop attent dat de airbag (opblaaseenheid)-module of de veiligheidsgordelvoorspanner zal geactiveerd worden.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Wanneer de airbag (opblaaseenheid)-module en de veiligheidsgordelvoorspanner worden geactiveerd, veroorzaakt de snelle uitzetting van het gas een harde knal. Draag geschikte gehoorbescherming. Maak alle personen in de buurt erop attent dat de airbag (opblaaseenheid)-module of de veiligheidsgordelvoorspanner zal geactiveerd worden en dat geschikte gehoorbescherming moet worden gedragen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Bij de activering kan de airbag (opblaaseenheid)-module tot 30 cm (1 ft.) hoog opspringen. Dit is een normale reactie op de kracht van de snelle gasuitzetting binnenin de bestuurdersairbag (opblaaseenheid)-module.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Nadat de airbag (opblaaseenheid)-module werd geactiveerd, kan het oppervlak van de airbag (opblaaseenheid)-module een poederachtige substantie bevatten. Dit poeder bestaat voornamelijk uit maïszetmeel (om de airbag (opblaaseenheid) te smeren bij het opblazen) en diverse stoffen die ontstaan door de chemische reactie.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Plaats de geactiveerde airbag (opblaaseenheid)-module en de geactiveerde veiligheidsgordelvoorspanner niet in de buurt van ontvlambare materialen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Giet geen water, olie enz. over de geactiveerde airbag (opblaaseenheid)-module en veiligheidsgordelvoorspanner.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Wacht ongeveer 30 minuten alvorens een metalen oppervlak van de airbag (opblaaseenheid)-module of veiligheidsgordelvoorspanner aan te raken. Als deze voorzorgsmaatregelen niet in acht genomen worden, kan dit leiden tot brand of lichamelijke letsels.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Als deze procedures niet worden opgevolgd, kan dit leiden tot brand of lichamelijke letsels.
</ptxt>
</attention1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Maak de twee banaanstekkers (1) op de activeringsbedradingsbundel van elkaar los.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Sluit de activeringsbedradingsbundel aan op een 12 V-voertuigaccu (2). Hierdoor zal de airbag (opblaaseenheid)-module of de veiligheidsgordelvoorspanner onmiddellijk geactiveerd worden.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Maak de activeringsbedradingsbundel los van de 12 V-voertuigaccu (2) en steek de ene banaanstekker in de andere zodat de twee voedingskabels van de activeringsbedradingsbundel kortgesloten zijn.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01820069.swf" width = "88.000mm" height = "43.084mm" ver = "01" gw = "170" gh = "105"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
In het zeldzame geval waarbij de airbag (opblaaseenheid)-module of veiligheidsgordelvoorspanner niet werd geactiveerd na het opvolgen van deze procedures, moet onmiddellijk worden doorgegaan naar stap 22) t.e.m. 25). Ga door naar stap 18) t.e.m. 21) als de airbag (opblaaseenheid)-module of veiligheidsgordelvoorspanner wel werd geactiveerd.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Draag handschoenen om de handen te beschermen tegen huidirritatie en hitte bij het vastnemen van de geactiveerde airbag (opblaaseenheid)-module en de geactiveerde veiligheidsgordelvoorspanner.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Maak de adapterkabel (speciaal gereedschap) zo vlug mogelijk los van de airbag (opblaaseenheid)-module of de veiligheidsgordelvoorspanner. Dit om beschadiging van de adapterkabel (speciaal gereedschap) te voorkomen als gevolg van mogelijk contact met de hete airbag (opblaaseenheid)-module en de hete veiligheidsgordelvoorspanner.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Controleer de adapterkabel als volgt.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Voor airbag (opblaaseenheid)-module
</ptxt>
<ptxt>
Controleer de adapterkabel (speciaal gereedschap) van de airbag (opblaaseenheid)-module op schade na de activering en vervang deze bij beschadiging door een nieuwe adapterkabel (speciaal gereedschap).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Voor de veiligheidsgordelvoorspanner
</ptxt>
<ptxt>
Controleer de adapterkabel (speciaal gereedschap) van de veiligheidsgordelvoorspanner op schade nadat de veiligheidsgordelvoorspanner is geactiveerd. Vervang deze met een reservestekker (speciaal gereedschap) of nieuwe adapter, indien nodig.
</ptxt>
</item>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
De geactiveerde airbag (opblaaseenheid)-module (1) en de geactiveerde veiligheidsgordelvoorspanner (2) kunnen bij het normale afval worden gezet nadat ze gedurende minimum 30 minuten zijn afgekoeld. Berg de airbag (opblaaseenheid)-module (1) en de veiligheidsgordelvoorspanner (2) op in een sterke vinylzak. Zie 
<intxref refid = "U8T40A8206018">Opruimen van een geactiveerde airbag (opblaaseenheid)-module en veiligheidsgordelvoorspanner</intxref>
 voor nadere bijzonderheden.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3JA01820116.swf" width = "88.000mm" height = "48.884mm" ver = "01" gw = "177" gh = "122"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Was uw handen daarna met water en zachte zeep.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Voer de stappen hieronder uit in het weinig waarschijnlijke geval dat de airbag (opblaaseenheid)-module of de veiligheidsgordelvoorspanner niet werd geactiveerd.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Controleer of de activeringsbedradingsbundel werd losgemaakt van de 12 V-voertuigaccu en dat de twee banaanstekkers zijn kortgesloten door de ene banaanstekker volledig in de andere te steken.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Maak de activeringsbedradingsbundel en de adapterkabel los van de airbag (opblaaseenheid)-module of de veiligheidsgordelvoorspanner.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Sla de niet-geactiveerde airbag (opblaaseenheid)-module tijdelijk op, zie 
<intxref refid = "U8T40A8200001">Voorzorgsmaatregelen bij onderhoud en diagnose van het airbagsysteem</intxref>
 voor nadere bijzonderheden.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Neem contact op met de plaatselijke verdeler voor verdere instructies.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A8206017002">
<title>
Activering binnen het voertuig
</title>
<ptxt>
Als het voertuig vernietigd zal worden of gebruikt zal worden voor de terugwinning van onderdelen, moeten de airbagmodules en&#x002F;of veiligheidsgordelvoorspanners binnen het voertuig geactiveerd te worden.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Activeer beide zijden van de veiligheidsgordelvoorspanners (indien uitgerust) tegelijkertijd bij gebruik van speciaal gereedschap (C).
</ptxt>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Zet het contactslot op LOCK, verwijder de sleutel en zet een veiligheidsbril op.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Verwijder alle losse voorwerpen van de voorstoelen en het instrumentenpaneel.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Maak de stekkerverbinding van de veiligheidsgordelvoorspanner of airbag (opblaaseenheid)-module als volgt los.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Voor bestuurdersairbag (opblaaseenheid)-module &#x005B;A&#x005D;:
</ptxt>
<ptxt>
Maak de contactspoelstekker (1) bij de onderkant van de stuurkolom los.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Voor passagiersairbag (opblaaseenheid)-module &#x005B;D&#x005D;:
</ptxt>
<ptxt>
Verwijder het handschoenenkastje uit het instrumentenpaneel en maak de stekker van de passagiersairbag (opblaaseenheid)-module (2) los.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Voor zij-airbag (opblaaseenheid)-module &#x005B;E&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Maak de stekkerverbindingen van de zij-airbag (opblaaseenheid)-module (3) onder het zitkussen van de voorstoel los.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Voor zijgordijnairbag (opblaaseenheid)-module &#x005B;F&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Verwijder de achterste stijlbekleding en maak de stekkers van de zijgordijnairbag (opblaaseenheid)-module (4) los.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Voor veiligheidsgordelvoorspanners (rechts en links) &#x005B;G&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Verwijder de onderste bekleding van de middenstijl aan beide zijdes (bestuurders- en passagierszijde) en maak de stekkerverbindingen van de veiligheidsgordelvoorspanner (5) los.
</ptxt>
</item>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Controleer of elke airbag (opblaaseenheid)-module en&#x002F;of veiligheidsgordelvoorspanner stevig bevestigd is.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820103.swf" width = "88.000mm" height = "217.314mm" ver = "01" gw = "230" gh = "599"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "1.968in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;B&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
Voor een voertuig zonder cruise-controlsysteem
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;C&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
Voor een voertuig met cruise-controlsysteem
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Controleer het speciaal gereedschap (activeringsbedradingsbundel (A), adapterkabel (B), (C) en (D)) op stroomonderbreking, kortsluiting en beschadiging. Als er defecten worden vastgesteld, mag het gereedschap niet worden gebruikt. Gebruik in dit geval nieuw speciaal gereedschap. En sluit adapterkabel (B), (C) of (D) aan op activeringsbedradingsbundel (A) en vergrendel de stekkerverbindingen met de vergrendelschuif.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0191">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-75031">
09932-75031
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L8B0192">
<s-part>
(B)
</s-part>
<s-number num = "09932-78332">
09932-78332
</s-number>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L8B0193">
<s-part>
(C)
</s-part>
<s-number num = "09932-77310">
09932-77310
</s-number>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L8B0194">
<s-part>
(D)
</s-part>
<s-number num = "09932-76510">
09932-76510
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Steek de ene banaanstekker (1) volledig in de andere zodat de twee voedingskabels van de activeringsbedradingsbundel kortgesloten zijn.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
De activeringsbedradingsbundel (A) moet kortgesloten zijn en mag niet op een 12 V-voertuigaccu aangesloten worden tot u klaar bent om de airbag (opblaaseenheid)-module en veiligheidsgordelvoorspanner te activeren.
</ptxt>
</attention1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Sluit de adapterkabel (B), (C) of (D) als volgt in serie aan op de activeringsbedradingsbundel (A) naar de airbag (opblaaseenheid)-module of de veiligheidsgordelvoorspanner.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Voor bestuurdersairbag (opblaaseenheid)-module &#x005B;A&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Sluit de adapterkabel (B) (voor een voertuig zonder cruise-controlsysteem &#x005B;B&#x005D;) of (C) (voor een voertuig met cruise-controlsysteem &#x005B;C&#x005D;) in serie aan op de activeringsbedradingsbundel (A) en druk de stekkerverbinding van de adapterkabel (B) of (C) in de stekkerverbinding van de bestuurdersairbag (opblaaseenheid)-module tot die vastklikt.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Voor passagiersairbag (opblaaseenheid)-module &#x005B;D&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Sluit de adapterkabel (C) in serie aan op de activeringsbedradingsbundel (A) en druk de stekkerverbinding van de adapterkabel (C) in de stekkerverbinding van de passagiersairbag (opblaaseenheid)-module tot die vastklikt.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Voor zij-airbag (opblaaseenheid)-module &#x005B;E&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Sluit de adapterkabel (B) in serie aan op de activeringsbedradingsbundel (A) en druk de stekkerverbinding van de adapterkabel (C) in de stekkerverbinding van de zij-airbag (opblaaseenheid)-module tot die vastklikt.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Voor zijgordijnairbag (opblaaseenheid)-module &#x005B;F&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Sluit de adapterkabel (D) in serie met de activeringsbedradingsbundel (A) aan op de gordijnairbag (opblaaseenheid)-module en vergrendel de stekker met de vergrendeling.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Voor veiligheidsgordelvoorspanners &#x005B;G&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Sluit de adapterkabel (D) in serie aan op de activeringsbedradingsbundel (A) naar de veiligheidsgordelvoorspanner en vergrendel de stekker met het borgend deel.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820104.swf" width = "88.000mm" height = "236.717mm" ver = "01" gw = "227" gh = "654"/>
</figure>
</item>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Laat de activeringsbedradingsbundel (1) buiten het voertuig lopen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Controleer of er in en rond het voertuig geen personen, losse voorwerpen of ontvlambare materialen zijn.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Rol de activeringsbedradingsbundel (1) over zijn volledige lengte uit 10 m (33 ft.).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Plaats een 12 V-voertuigaccu (2) bij het kortgesloten uiteinde van de activeringsbedradingsbundel (1).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Bedek volledig de omgeving van de voorruit en de voorportierruiten met een doek, een deken of iets dergelijks. Dit vermindert de kans op letsels als gevolg van het barsten van de ruiten of het interieur van het voertuig.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820105D.swf" width = "88.000mm" height = "58.211mm" ver = "01" gw = "228" gh = "148"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Maak alle personen in de buurt erop attent dat de airbag (opblaaseenheid)-module of de veiligheidsgordelvoorspanner zal geactiveerd worden.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Wanneer de airbag (opblaaseenheid)-module of de veiligheidsgordelvoorspanners worden geactiveerd, veroorzaakt de snelle uitzetting van het gas een harde knal. Draag geschikte gehoorbescherming. Maak alle personen in de buurt erop attent dat de airbag (opblaaseenheid)-module of de veiligheidsgordelvoorspanner zal geactiveerd worden en dat geschikte gehoorbescherming moet worden gedragen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Nadat de airbag (opblaaseenheid)-module geactiveerd is, kan het oppervlak van de airbag met een poederachtige stof bedekt zijn. Dit poeder bestaat voornamelijk uit maïszetmeel (gebruikt om de airbag (opblaaseenheid)-module soepel te laten opblazen) en diverse stoffen die ontstaan als gevolg van de chemische reactie.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Plaats de geactiveerde airbag (opblaaseenheid)-module en de geactiveerde veiligheidsgordelvoorspanners niet in de buurt van ontvlambare materialen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Giet geen water, olie, enz. over de geactiveerde airbag (opblaaseenheid)-module en veiligheidsgordelvoorspanners.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Wacht ongeveer 30 minuten alvorens een metalen oppervlak van de airbag (opblaaseenheid)-module of veiligheidsgordelvoorspannermodules aan te raken. Als deze voorzorgsmaatregelen niet in acht genomen worden, kan dit leiden tot brand of lichamelijke letsels.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Als deze procedures niet worden opgevolgd, kan dit leiden tot brand of lichamelijke letsels.
</ptxt>
</attention1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Maak de twee banaanstekkers (1) op de activeringsbedradingsbundel (2) van elkaar los.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Sluit de activeringsbedradingsbundel (2) aan op een 12 V-voertuigaccu (3). Hierdoor zullen de airbag (opblaaseenheid)-module of de veiligheidsgordelvoorspanners onmiddellijk geactiveerd worden.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Maak de activeringsbedradingsbundel (2) los van de 12 V-voertuigaccu (3) en steek de ene banaanstekker in de andere zodat de twee voedingskabels van de activeringsbedradingsbundel kortgesloten zijn.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820106.swf" width = "88.000mm" height = "62.445mm" ver = "01" gw = "225" gh = "160"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Herhaal stap 3) t.e.m. 16) om eventuele nog niet geactiveerde airbag (opblaaseenheid)-modules en veiligheidsgordelvoorspanners te activeren.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
In het zeldzame geval waarbij de airbag (opblaaseenheid)-module of veiligheidsgordelvoorspanners niet werden geactiveerd na het opvolgen van deze procedures, moet onmiddellijk worden doorgegaan naar stap 24) t.e.m. 26). Ga door naar stap 19) tot 23) als de airbag (opblaaseenheid)-module of veiligheidsgordelvoorspanners wel werden geactiveerd.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Verwijder voorzichtig de afdekking van het voertuig en haal er eventuele restdeeltjes af of gooi de doek weg.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Draag handschoenen om de handen te beschermen tegen huidirritatie en hitte bij het vastnemen van de geactiveerde airbag (opblaaseenheid)-module of de geactiveerde veiligheidsgordelvoorspanners.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Maak de adapterkabel (speciaal gereedschap) zo vlug mogelijk los van de airbag (opblaaseenheid)-module of de veiligheidsgordelvoorspanner. Dit om beschadiging van de adapterkabel (speciaal gereedschap) te voorkomen als gevolg van mogelijk contact met de hete airbag (opblaaseenheid)-module en de hete veiligheidsgordelvoorspanner.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Controleer de adapterkabelstekkerverbinding als volgt.
</ptxt>
<ptxt>
De adapterkabelstekkerverbinding (speciaal gereedschap) is zo ontworpen dat hij opnieuw gebruikt kan worden. Onderzoek wel op schade na de activering en vervang indien nodig.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Nadat de airbag (opblaaseenheid)-modules en veiligheidsgordelvoorspanners zijn geactiveerd, kan het voertuig op dezelfde wijze worden gesloopt als een voertuig zonder airbagsysteem&#x002F;veiligheidsgordelvoorspanners.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Voer de stappen hieronder uit in het weinig waarschijnlijke geval dat de airbag (opblaaseenheid)-module of de veiligheidsgordelvoorspanner niet werd geactiveerd.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Verwijder de niet-geactiveerde airbag (opblaaseenheid)-module(s) en&#x002F;of niet-geactiveerde veiligheidsgordelvoorspanner(s) uit het voertuig. Voor de bestuurdersairbag (opblaaseenheid)-module, zie 
<intxref refid = "U8T40A8206005">Uit- en inbouw van de bestuurdersairbag (opblaaseenheid)-module</intxref>
. Voor de passagiersairbag (opblaaseenheid)-module, zie 
<intxref refid = "U8T40A8206007">Uit- en inbouw van de passagiersairbag (opblaaseenheid)-module</intxref>
. Voor de zij-airbag (opblaaseenheid)-module, zie 
<intxref refid = "U8T40A8206009">Uit- en inbouw van de zij-airbag (opblaaseenheid)-module</intxref>
. Voor zijgordijnairbag (opblaaseenheid)-module, 
<intxref refid = "U8T40A8206011">Uit- en inbouw van de zijgordijnairbag (opblaaseenheid)-module</intxref>
. Voor de veiligheidsgordelvoorspanner, zie 
<intxref refid = "U8T40A8106002">Uitbouw en inbouw van de voorstoel-veiligheidsgordel</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Sla de niet-geactiveerde airbag (opblaaseenheid)-module tijdelijk op, zie 
<intxref refid = "U8T40A8200001">Voorzorgsmaatregelen bij onderhoud en diagnose van het airbagsysteem</intxref>
 voor nadere bijzonderheden.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Neem contact op met de plaatselijke verdeler voor verdere instructies.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
