<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A8204040" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Onderzoek naar intermitterende contacten en slechte aansluitingen
</title>
<ptxt>
De meeste intermitterende contacten worden veroorzaakt door defecte elektrische verbindingen of bedrading. Wanneer in een diagnosetabel wordt verzocht om een verbinding te controleren, moeten de betrokken circuits zorgvuldig worden gecontroleerd.
</ptxt>
<ptxt>
Als er een abnormale toestand gevonden wordt, moet de bedradingsbundel als een samenstel worden gerepareerd of vervangen.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Slecht in elkaar passen van de stekkerhelften of niet volledig in de stekker geschoven aansluitpennen (pennen steken naar buiten).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vuil of corrosie op de aansluitingen. De aansluitingen moeten schoon zijn en vrij van eventuele materialen die een juist aansluitingscontact zouden kunnen hinderen.
</ptxt>
<ptxt>
De aansluitingen mogen echter niet met schuurpapier of iets dergelijks worden schoongemaakt.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Beschadigd stekkerhuis, blootstelling van de aansluitingen aan vocht en vuil, verkeerde montagepositie ten opzichte van de component of de bijpassende stekkerverbinding.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Verkeerd gevormde of beschadigde aansluitingen. 
</ptxt>
<ptxt>
Controleer elke stekkeraansluiting in de defecte circuits zorgvuldig op goed contact met behulp van de corresponderende passende aansluiting uit de stekkerverbinding-testadapterset (speciaal gereedschap).
</ptxt>
<ptxt>
Als de aansluitingen niet stevig genoeg in elkaar klemmen, corrigeer de aansluiting dan of vervang ze.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0184">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-76010">
09932-76010
</s-number>
<ptxt>
Stekkerverbinding-testadapterset
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820045.swf" width = "88.000mm" height = "102.661mm" ver = "01" gw = "156" gh = "274"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Slechte verbinding tussen aansluiting en draad.
</ptxt>
<ptxt>
Controleer elke bedradingsbundel in de defecte circuits op slechte verbinding door ze lichtjes met de hand heen en weer te schudden. Als er een abnormale toestand wordt vastgesteld, moet het bedradingsbundelsamenstel of de samenstellende onderdelen worden vervangen.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01010028.swf" width = "88.000mm" height = "43.888mm" ver = "01" gw = "154" gh = "107"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Beschadigde draad-isolatie, waardoor met tussenpozen kortsluiting ontstaat, wanneer de blote draad in contact komt met andere draden of onderdelen van het voertuig.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Gebroken draad in de isolatie. Het is mogelijk dat de continuïteitscontrole in deze situatie geen defect circuit aangeeft. Indien echter slechts 1 of 2 kerndraden in een meerdraadstype draad intact zijn, is het mogelijk dat de weerstandswaarde veel te hoog is.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01820025.swf" width = "88.000mm" height = "42.787mm" ver = "01" gw = "110" gh = "104"/>
</figure>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
