<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1F">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "3">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A1631001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Beschrijving van koelsysteem
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Controleer het koelvloeistofpeil alleen in het koelvloeistofreservoir (een doorzichtige opvangbak) en voeg alleen koelvloeistof in het reservoir toe wanneer het moet worden bijgevuld. Verwijder nooit de radiateurdop om het koelvloeistofpeil te controleren of koelvloeistof toe te voegen. Dat is immers heel gevaarlijk, want:
</ptxt>
<ptxt>
De koelvloeistof in het koelsysteem kan bijzonder heet zijn; onder druk kan de temperatuur zelfs boven het kookpunt stijgen. Als de radiateurdop in dit geval wordt verwijderd, zal de hete koelvloeistof onder druk onmiddellijk overkoken en naar buiten spuiten; de hete koelvloeistof en stoom kunnen ernstige brandwonden veroorzaken. Bovendien bevat de koelvloeistof ontvlambaar antivriesmateriaal; wanneer koelvloeistof op de motor en spatborden terechtkomt, kan dat brand veroorzaken.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Controleer of de koelvloeistof voldoende is afgekoeld vooraleer onderdelen van het koelsysteem te verwijderen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Maak ook de negatieve kabel los van de accu alvorens onderdelen van het koelsysteem te verwijderen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Het terugwinningssysteem voor koelvloeistof is een standaardsysteem waarbij een deel van de koelvloeistof van de radiateur in het koelvloeistofreservoir stroomt wanneer het door hitte uitzet. Wanneer het koelsysteem afkoelt, wordt de koelvloeistof in het koelvloeistofreservoir weer aangezogen door de radiateur.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<ptxt>
Het koelsysteem bestaat uit de radiateur, het koelvloeistofreservoir, de waterpomp, de koelventilator en de thermostaat. De radiateur heeft buizen en koelribben.
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
