<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A8200001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Voorzorgsmaatregelen bij onderhoud en diagnose van het airbagsysteem
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Als het airbagsysteem samen met een ander systeem van het voertuig moeten worden gerepareerd, beveelt SUZUKI aan om eerst het airbagsysteem te repareren, om onvoorziene activering ervan te voorkomen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Wijzig niets aan het stuurwiel, dashboard, beide voorstoelen of andere componenten van en rond het airbagsysteem.
</ptxt>
<ptxt>
Deze wijzigingen zouden de werking van het airbagsysteem nadelig kunnen beïnvloeden, met eventueel letsel tot gevolg.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Volg de procedures in dit hoofdstuk nauwgezet op. Als de procedures niet worden gevolgd, kan dit leiden tot activering van het airbagsysteem, letsels of nodeloze reparaties van het airbagsysteem.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Op alle componenten van het airbagsysteem (SDM, airbag (opblaaseenheid)-modules en veiligheidsgordelvoorspanners) zijn WAARSCHUWING&#x002F;LET OP-etiketten aangebracht. Volg de aanwijzingen nauwgezet op.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Veel onderhoudsprocedures vereisen het loskoppelen van de &#34;A&#x002F;B&#34;-zekering en van de airbag (opblaaseenheid)-module(s) (bestuurders-, passagiers- en beide zij- en gordijnairbags) van het inschakelcircuit om te voorkomen dat de airbags onvoorzien in werking treden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Zet het airbagsysteem niet onder stroom tenzij alle componenten zijn aangesloten of een diagnosetabel dit vereist, aangezien hierdoor een DTC wordt vastgelegd.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<intxref refid = "U8T40A8204001">Controle van het airbagdiagnosesysteem</intxref>
 moet het startpunt zijn voor alle airbagonderzoeken. 
<intxref refid = "U8T40A8204001">Controle van het airbagdiagnosesysteem</intxref>
 controleert de werking van het &#34;AIRBAG&#34;-waarschuwingslampje en leidt naar het juiste stroomschema om airbagstoringen te onderzoeken. Als deze procedures niet worden gevolgd, kan dit leiden tot een langere diagnosetijd, een verkeerde diagnose of het vervangen van de verkeerde onderdelen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Gebruik nooit samenstellende onderdelen van de airbag van een ander voertuig.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Als het voertuig aan temperaturen boven 93 &#176;C (200 &#176;F) zal blootgesteld worden (bijvoorbeeld tijdens een lakmoffelproces), moeten de componenten van het airbagsysteem vooraf worden verwijderd om beschadiging of het onvoorzien in werking treden van de airbag te voorkomen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Zorg dat de volgende onderdelen niet vallen of aan schokken worden blootgesteld: de airbag (opblaaseenheid)-modules (bestuurders-, passagiers-, beide zij- en gordijnairbags), de veiligheidsgordelvoorspanners (bestuurder en passagier), SDM, vooruitsensor of zijsensor. Als de onderdelen aan een te grote schok worden blootgesteld (bv. de SDM, de vooruit- en zijsensor vallen, de airbag (opblaaseenheid)-module valt van 90 cm (3 ft.) of hoger, een veiligheidsgordelvoorspanner (oprolmechanisme) valt van 30 cm (1 ft.) of hoger), probeer ze dan nooit uit elkaar te halen of te repareren maar vervang door een nieuw exemplaar.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Als een elektrisch lasapparaat wordt gebruikt, dienen achtereenvolgens de stekkerverbindingen van de airbag (opblaaseenheid)-module (bestuurders-, passagiers-, beide zij- en gordijnairbags) en van de veiligheidsgordelvoorspanners (aan bestuurders- en aan passagierszijde) te worden losgemaakt.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Bij het aanbrengen van verf in de buurt van onderdelen van het airbagsysteem moet erop gelet worden dat de bedradingsbundel of stekkerverbinding niet aan verfdeeltjes wordt blootgesteld.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Stel de onderdelen van het airbagsysteem nooit rechtstreeks aan hete lucht (droogwarmen van het voertuig na spuitwerkzaamheden) of aan open vuur bloot.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention1>
<ptxt>
Bij het uitvoeren van onderhoudswerkzaamheden aan of rondom de componenten of bedrading van het airbagsysteem, moeten de procedures in 
<intxref refid = "U8T40A8206001">Het airbagsysteem buiten werking stellen</intxref>
 worden opgevolgd om het airbagsysteem tijdelijk buiten werking te stellen.
</ptxt>
<ptxt>
Als de procedures niet worden gevolgd, kan dit leiden tot activering van het airbagsysteem, letsels of nodeloze reparaties van het airbagsysteem.
</ptxt>
</attention1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
