<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "0B">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A0206044" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Eindonderzoek bij onderhoud
</title>
<attention1>
<ptxt>
Kies voor proefritten een veilige omgeving waar geen personen of draaiende voertuigen zijn om ongelukken te voorkomen.
</ptxt>
</attention1>
<servinfosub id = "U8T40A0206044001">
<title>
Stoelen
</title>
<ptxt>
Controleer of de zitting soepel verschoven kan worden en stevig in de vastgestelde standen vergrendelt. Controleer tevens of het verstelmechanisme van de rugleuning van de voorstoelen juist werkt en de rugleuning in iedere gewenste stand kan worden gezet.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A0206044002">
<title>
Veiligheidsgordel
</title>
<ptxt>
Onderzoek het gordelsysteem, inclusief weefsel, gespen, insteeklippen, oprolmechanismen en ankers, op schade en slijtage.
</ptxt>
<ptxt>
Controleer of de veiligheidsgordel goed blokkeert.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A0206044003">
<title>
Controle van de accu
</title>
<ptxt>
Controleer de accu op schade, corrosie van de aansluitklemmen en toestand. 
</ptxt>
<ptxt>
Controleer de accutoestand aan de hand van de ingebouwde indicator indien uitgerust.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A0206044004">
<title>
Werking van het gaspedaal
</title>
<ptxt>
Controleer of het pedaal soepel werkt zonder dat het wordt gehinderd door andere onderdelen.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A0206044005">
<title>
Starten van de motor
</title>
<ptxt>
Controleer of de motor start.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Zorg dat er voldoende ruimte rondom het voertuig vrij is alvorens de volgende controle wordt uitgevoerd. Trek daarna de parkeerrem volledig aan en trap de voetrem stevig in. Gebruik het gaspedaal niet. Zodra de motor start, dient u meteen klaar te zijn om deze weer af te zetten. Neem deze voorzorgsmaatregelen aangezien het voertuig plotseling in beweging zou kunnen komen met eventueel lichamelijk letsel en materiële schade tot gevolg.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Probeer bij voertuigen met automatische transmissie de motor in elke schakelstand te starten. De startmotor mag alleen worden gestart in P (Parkeren) en N (Neutraal).
</ptxt>
<ptxt>
Zet bij voertuigen met handgeschakelde versnellingsbak de schakelpook in de vrijstand, trap het koppelingspedaal volledig in en probeer dan de motor te starten.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A0206044006">
<title>
Controle van het uitlaatsysteem
</title>
<ptxt>
Controleer op lekkage, barsten en loszittende steunpunten.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A0206044007">
<title>
Koppeling (bij handgeschakelde versnellingsbak)
</title>
<ptxt>
Controleer het volgende:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
De koppeling is volledig ontkoppeld wanneer het koppelingspedaal is ingetrapt.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
De koppeling slipt niet nadat het koppelingspedaal is losgelaten en gas is gegeven.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
De koppeling vertoont geen tekenen die op een abnormale conditie duiden.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A0206044008">
<title>
Schakelpook of keuzehendel (transmissie)
</title>
<ptxt>
Controleer de schakelpook of keuzehendel op soepel schakelen naar en vanuit alle standen en op juiste werking van de versnellingsbak&#x002F;transmissie in iedere stand.
</ptxt>
<ptxt>
Controleer bij voertuigen met automatische transmissie ook of de schakelstandindicator juist werkt overeenkomstig de stand van de keuzehendel.
</ptxt>
<ptxt>
Zorg ervoor dat, als het voertuig is uitgerust met een automatische transmissie, het voertuig volledig stilstaat wanneer de keuzehendel in de stand &#34;P&#34; wordt gezet en zet alle remmen los.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A0206044009">
<title>
Tussenbak (keuzemogelijkheid 4WD)
</title>
<ptxt>
Controleer of de tussenbakstandindicator op het instrumentenpaneel juist werkt overeenkomstig de stand van de keuzehendel.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A0206044010">
<title>
Rem
</title>
<topic id = "U8T40A0206044011">
<title>
Voetrem
</title>
<ptxt>
Controleer het volgende:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
de rempedaalslag is juist,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
de rem werkt correct,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
de rem maakt geen lawaai,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
de remkracht wordt gelijk over alle wielen verdeeld,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
de remmen slepen niet.
</ptxt>
</item>
</list1>
</topic>
<topic id = "U8T40A0206044012">
<title>
Parkeerrem
</title>
<ptxt>
Controleer of de hendel het juiste aantrekbereik heeft.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Parkeer het voertuig op een steile helling en controleer of er niets voor of achter het voertuig aanwezig is om lichamelijk letsel of materiële schade te voorkomen. Wees erop voorbereid om de voetrem snel in te trappen ingeval het voertuig in beweging zou komen.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Controleer of de parkeerrem voldoende remkracht heeft wanneer het voertuig op een helling staat en de parkeerremhendel volledig is aangetrokken.
</ptxt>
</topic>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A0206044013">
<title>
Stuurinrichting
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Controleer of het stuurwiel gelijkmatig en soepel rondgedraaid kan worden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Controleer of het voertuig recht vooruit stuurt en niet naar een kant trekt.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A0206044014">
<title>
Motor
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Controleer of de motor op alle toerentallen correct werkt.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Controleer of de motor geen abnormale geluiden maakt of abnormaal trilt.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A0206044015">
<title>
Carrosserie, wielen en krachtoverbrengingssysteem
</title>
<ptxt>
Controleer of de carrosserie, wielen en het krachtoverbrengingssysteem geen abnormale geluiden produceren, sterk trillen of een andere abnormale toestand vertonen.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A0206044016">
<title>
Meters en tellers
</title>
<ptxt>
Controleer of de snelheidsmeter, kilometerteller, brandstofmeter, temperatuurmeter, enz. juist werken.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A0206044017">
<title>
Lichten
</title>
<ptxt>
Controleer of alle lichten juist werken.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A0206044018">
<title>
Voorruitontdooier
</title>
<ptxt>
Controleer regelmatig of er lucht uit de ruitontdooieruitlaat komt wanneer de verwarming of airconditioning zijn ingeschakeld.
</ptxt>
<ptxt>
Zet de ventilatorschakelaar op &#34;HI&#34; om deze controle uit te voeren.
</ptxt>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
