<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "7B">
<servcat sctnbr = "07" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A7216001" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "1" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Procedure voor het vullen van het A&#x002F;C-systeem met koelmiddel
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Zorg dat de ogen niet aan koelmiddel worden blootgesteld (vloeibaar). 
</ptxt>
<ptxt>
Vloeibaar koelmiddel-134a dat per ongeluk vrijkomt heeft een temperatuur van ongeveer -6 &#176;C (21,2 &#176;F) onder het vriespunt. Als vloeibaar HFC-134a (R-134a) in aanraking komt met de ogen, kan dat tot ernstig letsel leiden. Draag altijd een veiligheidsbril om de ogen tegen een dergelijk ongeluk te beschermen. Raadpleeg onmiddelijk een arts als HFC-134a (R-134a) in aanraking komt met de ogen.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Wrijf niet met de handen in het betrokken oog. Spat vers koud water op het betrokken gebied zodat de temperatuur geleidelijk boven het vriespunt komt.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Zorg ervoor zo snel mogelijk een juiste behandeling te krijgen van een arts of oogspecialist.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Mocht koelmiddel HFC-134a (R-134a) in aanraking komen met de huid, dan moet het betrokken deel op dezelfde manier behandeld worden als wanneer de huid ijskoud of bevroren is.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Hanteer het koelmiddel niet in de buurt van een plaats waar gelast wordt of stoomreiniging plaatsvindt.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Het koelmiddel dient op een koude en donkere plaats bewaard te worden. Nooit opslaan op een plaats waar de temperatuur hoog is, d.w.z. waar het aan direct zonlicht is blootgesteld, in de buurt van een vuur of in het voertuig (inclusief bagageruimte).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vermijd het inademen van de gassen die vrijkomen bij het verbranden van HFC-134a (R-134a). Deze gassen kunnen schadelijk zijn voor de gezondheid.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401720014D.swf" width = "183.000mm" height = "73.381mm" ver = "01" gw = "360" gh = "191"/>
</figure>
<servinfosub id = "U8T40A7216001001" page = "2">
<title>
Terugwinning
</title>
<ptxt>
Win afgetapt koelmiddel uit het A&#x002F;C-systeem altijd terug met terugwinnings- en recycleerapparatuur (1). Het lozen van koelmiddel HFC-134a (R134a) in de atmosfeer heeft nadelige gevolgen voor het milieu.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Na het terugwinnen van koelmiddel uit het systeem moet de hoeveelheid verwijderde compressorolie gemeten worden voor het bijvullen van compressorolie. Zie 
<intxref refid = "U8T40A7210008">Voorzorgsmaatregelen bij het bijvullen van compressorolie:Modellen M16A, J20A en F9Q</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Volg de gebruiksaanwijzing van de apparatuur bij het hanteren van terugwinnings- en recycleerapparatuur.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A720032.swf" width = "88.000mm" height = "81.847mm" ver = "01" gw = "225" gh = "215"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A7216001002" page = "2">
<title>
Vacuüm zuigen
</title>
<attention2>
<ptxt>
Niet vacuüm zuigen alvorens koelmiddel in het systeem terug te winnen.
</ptxt>
</attention2>
<attention3>
<ptxt>
Wanneer het circuit van het A&#x002F;C-systeem wordt geopend (blootgesteld aan buitenlucht), moet het airconditioningsysteem vacuüm worden gezogen met een vacuümpomp. Het A&#x002F;C-systeem dient aan een manometerset aangesloten te worden en gedurende ongeveer 20 minuten te worden vacuüm gezogen.
</ptxt>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Sluit de hogedruk- (1) en de lagedruk-vulslang (2) van de manometerset (3) als volgt aan: 
</ptxt>
<ptxt>
Hogedrukvulslang (1) &#8594; Hogedrukvulklep (4) op de afvoerslang 
</ptxt>
<ptxt>
Lagedrukvulslang (2) &#8594; Lagedrukvulklep (5) op de aanzuigleiding
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Bevestig de middenvulslang (6) van de manometerset (3) op de vacuümpomp (7).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Bedien de vacuümpomp (7) en open dan de klep (Hi) (9) aan de afvoerzijde van de manometerset (3). 
</ptxt>
<ptxt>
Als het systeem niet verstopt zit, verschijnt er een aanduiding op de hogedrukmeter (10). 
</ptxt>
<ptxt>
Open in dit geval de klep (Lo) (8) aan de andere zijde van de set en repareer het systeem.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ongeveer 10 minuten later moet de lagedrukmeter (11) een vacuüm tonen dat lager is dan -100 kPa (-1,0 kg&#x002F;cm&#x00B2;, -760 mmHg, -14,2 psi.) op voorwaarde dat er geen lek bestaat.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Als het systeem geen vacuüm toont dat lager is dan -100 kPa (-1,0 kg&#x002F;cm&#x00B2;, -760 mmHg, -14,2 psi.), sluit dan beide kleppen, stop de vacuümpomp en kijk naar de beweging van de lagedrukmeter.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Een stijging van de meterwaarde kan wijzen op een lek. Repareer in dat geval het systeem alvorens verder vacuüm te zuigen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Als de meter een stabiele waarde geeft (wat erop wijst dat er geen lek is), zuig dan verder vacuüm.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Het vacuüm zuigen moet gedurende ten minste 20 minuten uitgevoerd worden.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Blijf vacuüm zuigen tot de lagedrukmeter een vacuüm toont dat lager is dan -100 kPa (-1,0 kg&#x002F;cm&#x00B2;, -760 mmHg, -14,2 psi.) en sluit dan beide kleppen (8), (9).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Stop de vacuümpomp (7). Maak de middenvulslang (6) los van de pompinlaat. Het systeem kan nu met koelmiddel gevuld worden.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A720033.swf" width = "88.000mm" height = "87.139mm" ver = "01" gw = "210" gh = "230"/>
</figure>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A7216001003" page = "2">
<title>
Controle van het A&#x002F;C-systeem op druklekken
</title>
<ptxt>
Sluit na het vacuüm zuigen de hogedrukklep (Hi) en de lagedrukklep (Lo) van de manometer en wacht 10 minuten. Controleer of de waarde op de lagedrukmeter niet gewijzigd is.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Als de afleeswaarde op de meter in de richting van &#34;0&#34; beweegt, is er ergens een lek. Onderzoek de buisaansluitingen en voer de nodige correcties uit. Zuig het systeem dan nogmaals vacuüm en controleer of er geen lekken zijn.
</ptxt>
</attention2>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A7216001004" page = "2">
<title>
Vullen
</title>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Omdat geen peilglas wordt gebruikt voor dit A&#x002F;C-systeem, het A&#x002F;C-systeem niet extra bijvullen. Om met de juiste hoeveelheid koelmiddel te vullen, eerst het koelmiddel uit het A&#x002F;C-systeem terugwinnen en vacuüm zuigen. En dan het A&#x002F;C-systeem met de juiste hoeveelheid koelmiddel vullen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vul altijd koelmiddel via de lagedrukzijde van het A&#x002F;C-systeem nadat de initiële vulling is uitgevoerd via de hogedrukzijde met de motor uit.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vul nooit koelmiddel via de hogedrukzijde van het A&#x002F;C-systeem terwijl de motor loopt.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vul niet met koelmiddel wanneer de compressor heet is.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Volg nauwkeurig de instructies van de fabrikant op bij het monteren van een aftapkraan op het koelmiddelreservoir waarin dan een gat wordt gemaakt.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Gebruik altijd een drukmeter voor en tijdens het vullen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Het koelmiddelreservoir dient van koelmiddel ontdaan te worden alvorens het weg te gooien.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
De koelmiddelhouder mag niet tot of over 40 &#176;C (104 &#176;F) verwarmd worden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Het koelmiddelreservoir mag tijdens het vullen niet omgedraaid worden. Omdraaien leidt ertoe dat vloeibaar koelmiddel in de compressor loopt en problemen veroorzaakt, zoals compressie van vloeibaar koelmiddel en dergelijke.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
<attention3>
<ptxt>
Het A&#x002F;C-systeem bevat HFC-134a (R-134a).
</ptxt>
<ptxt>
Hier wordt een methode beschreven om het A&#x002F;C-systeem met koelmiddel uit het koelmiddelonderhoudsreservoir te vullen.
</ptxt>
<ptxt>
Volg de procedure in het handboek van de fabrikant om te vullen met koelmiddel dat werd teruggewonnen door gebruik van terugwinnings- en recycleerapparatuur (bij het recyclen van koelmiddel).
</ptxt>
</attention3>
<ptxt>
Vul zorgvuldig de juiste hoeveelheid koelmiddel bij aan de hand van de volgende procedure.
</ptxt>
<spec>
<title>
Voorgeschreven hoeveelheid koelmiddel
</title>
<ptxt>
530 &#177; 30 g (18,6 &#177; 1,0 oz.)
</ptxt>
</spec>
<ptxt>
De initiële vulling van het A&#x002F;C-systeem vindt plaats via de hogedrukzijde met de motor uit.
</ptxt>
<ptxt>
Vervolgens moet deze methode worden gevolgd voor het vullen via de lagedrukzijde terwijl de motor draait.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Controleer of de slangen goed lopen na het vacuüm zuigen van het systeem.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Sluit respectievelijk de lagedruk- (1) en de hogedruk-vulslang (2) van de manometerset (3) aan. Open vervolgens de koelmiddelreservoirkraan (4) om de vullijn af te zuigen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Open de klep (6) aan de hogedrukzijde en vul het systeem met koelmiddel.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Open na een tijdje de klep aan de lagedrukzijde (5) en sluit de klep aan de hogedrukzijde (6).
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Controleer of de klep aan de hogedrukzijde goed is gesloten.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A720034.swf" width = "88.000mm" height = "85.375mm" ver = "01" gw = "201" gh = "225"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Start de motor en laat hem draaien met een toerental van 1.500 omw&#x002F;min. Stel vervolgens het A&#x002F;C-systeem in werking.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Vul het A&#x002F;C-systeem met koelmiddel in dampvorm. Nu zou het koelmiddelreservoir rechtop moeten staan.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Wanneer het koelmiddelreservoir (3) leeg is, volg dan de volgende procedure om het te vervangen door een nieuw koelmiddelreservoir (3).
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Sluit de lagedrukklep.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Vervang het lege reservoir (3) door een koelmiddelreservoir dat met koelmiddel gevuld is. Volg bij gebruik van een aftapkraan van het koelmiddelreservoir (4) de volgende procedure om te vervangen.
</ptxt>
<s3>
<ptxt>
Trek de naald (1) terug en verwijder de aftapkraan (4) van het koelmiddelreservoir door de plaatmoer (2) los te draaien.
</ptxt>
</s3>
<s3>
<ptxt>
Monteer de voordien verwijderde aftapkraan (4) van het koelmiddelreservoir op een nieuw koelmiddelreservoir (3).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01720015.swf" width = "88.000mm" height = "49.476mm" ver = "01" gw = "89" gh = "123"/>
</figure>
</s3>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Zuig eventueel aanwezige lucht in de middenvulslang af.
</ptxt>
<ptxt>
Volg bij gebruik van een aftapkraan van het koelmiddelreservoir de volgende procedure om af te zuigen.
</ptxt>
<s3>
<ptxt>
Draai de aftapkraan van het koelmiddelreservoir eenmaal volledig vast en draai dan de plaatmoer enigszins los.
</ptxt>
</s3>
<s3>
<ptxt>
Draai de lagedrukklep van de manometer een beetje open.
</ptxt>
</s3>
<s3>
<ptxt>
Zodra koelmiddel met een sissend geluid (1) naar buiten komt door een speling tussen het koelmiddelreservoir en de tapkraan, moeten de plaatmoer en de klep aan de lagedrukzijde van de manometerset worden vastgedraaid.
</ptxt>
</s3>
<s3>
<ptxt>
Draai de hendel van de aftapkraan met de klok mee zodat de naald in het nieuwe reservoir wordt geschroefd om een gat te maken voor de koelmiddelstroom.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01720016.swf" width = "88.000mm" height = "62.049mm" ver = "01" gw = "104" gh = "159"/>
</figure>
</s3>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Nadat het systeem met een voorgeschreven hoeveelheid (530 &#177; 30 g) koelmiddel is gevuld of als de lagedrukmeter en de hogedrukmeter de volgende voorgeschreven waarde hebben aangegeven, sluit dan de klep aan de lagedrukzijde van de manometerset.
</ptxt>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "1.654in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "1.811in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry namest = "1" nameend = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Voorbeeld van druk aan lagedrukzijde en hogedrukzijde
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry namest = "1" nameend = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
De meters dienen de volgende waarden aan te geven wanneer de omgevingstemperatuur 30 &#176;C (86 &#176;F) is.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Druk
</ptxt>
<ptxt>
op de hogedrukmeter
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Motortype M16:
</ptxt>
<ptxt>
1150 - 1410 kPa
</ptxt>
<ptxt>
11,5 - 14,1 kg&#x002F;cm&#x00B2;
</ptxt>
<ptxt>
164 - 201 psi.
</ptxt>
<ptxt>
Motortype J20:
</ptxt>
<ptxt>
1300 - 1630 kPa
</ptxt>
<ptxt>
13,0 - 16,3 kg&#x002F;cm&#x00B2;
</ptxt>
<ptxt>
185 - 232 psi.
</ptxt>
<ptxt>
Motortype F9Q:
</ptxt>
<ptxt>
1570 - 1970 kPa
</ptxt>
<ptxt>
15,7 - 19,7 kg&#x002F;cm&#x00B2;
</ptxt>
<ptxt>
223 - 282 psi.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Druk
</ptxt>
<ptxt>
op de lagedrukmeter
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Motortype M16:
</ptxt>
<ptxt>
280 - 410 kPa
</ptxt>
<ptxt>
2,8 - 4,1 kg&#x002F;cm&#x00B2;
</ptxt>
<ptxt>
40 - 58 psi.
</ptxt>
<ptxt>
Motortype J20:
</ptxt>
<ptxt>
250 - 370 kPa
</ptxt>
<ptxt>
2,5 - 3,7 kg&#x002F;cm&#x00B2;
</ptxt>
<ptxt>
36 - 53 psi.
</ptxt>
<ptxt>
Motortype F9Q:
</ptxt>
<ptxt>
230 - 330 kPa
</ptxt>
<ptxt>
2,3 - 3,3 kg&#x002F;cm&#x00B2;
</ptxt>
<ptxt>
33 - 47 psi.
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A7216001005" page = "2">
<title>
Uitbouw van de manometerset
</title>
<attention1>
<ptxt>
De hogedrukzijde staat onder hoge druk.
</ptxt>
<ptxt>
Behoed daarom vooral de ogen en de huid voor letsels.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Verwijder de manometerset als volgt wanneer het A&#x002F;C-systeem is gevuld met de voorgeschreven hoeveelheid koelmiddel:
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Sluit de klep aan de lagedrukzijde van de manometerset. (De klep aan de hogedrukzijde is tijdens het hele vulproces gesloten.)
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Sluit de koelmiddelreservoirkraan.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Schakel de motor uit.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Gebruik een werkdoek om de vulslangen van de afnamekleppen te verwijderen. Deze handeling dient snel uitgevoerd te worden.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Plaats doppen op de afnamekleppen.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A7216001006" page = "2">
<title>
Controleer het A&#x002F;C-systeem op koelmiddellekken
</title>
<ptxt>
Wanneer er mogelijk een koelmiddellek in het systeem zit of er is een onderhoudshandeling uitgevoerd die tot storing van leidingen en&#x002F;of aansluitingen kan leiden, is het aanbevolen om op lekken te controleren.
</ptxt>
<ptxt>
Gebruik gezond verstand tijdens de koelmiddellektest, want meestal zal de behoefte en de omvang van zo&apos;n test afhangen van de aard van de klacht en het soort onderhoud dat op het systeem is uitgevoerd.
</ptxt>
<topic id = "U8T40A7216001007">
<title>
Vloeistoflekdetector
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Zorg dat er geen brandbare producten in de buurt zijn om ontploffingen of branden te voorkomen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Als koelmiddel aan vuur wordt blootgesteld, wordt het een giftig gas (fosgeen). Adem dit gas niet in.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<ptxt>
Er is een aantal fittingen en plaatsen in het airconditioningsysteem waar een detector voor vloeistoflekken gebruikt kan worden om lekken met grote precisie te lokaliseren.
</ptxt>
<ptxt>
Door de oplossing eenvoudigweg aan te brengen op een wattenpropje, zoals aan de dop van een medicijnflesje, worden binnen enkele seconden bellen gevormd als er een lek is.
</ptxt>
<ptxt>
Voor afgesloten gebieden, zoals bepaalde delen van de verdamper en de condensor, is een elektronische (gas)lekdetector meer aangewezen om lekken op te sporen.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L7B101">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09990-86012">
09990-86012
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I5RW0A721054.swf" width = "88.000mm" height = "43.747mm" ver = "01" gw = "181" gh = "107"/>
</figure>
</topic>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
