<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4E">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "05">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A4506001" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Controle werking van de hydraulische ABS-eenheid
</title>
<attention2>
<ptxt>
Zorg voor de volgende omstandigheden alvorens de controle van de werking van de hydraulische regeleenheid van het ABS te starten.
</ptxt>
<ptxt>
De werking van de hydraulische regeleenheid van het ABS kan anders niet goed gecontroleerd worden.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Er zit geen lucht in het remsysteem.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
De accuspanning bedraagt 11 V of meer.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
De remmen slepen niet.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Het ABS-regelapparaat heeft geen DTC waargenomen.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
De controle van de werking moet door 2 personen uitgevoerd worden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Wanneer een nieuwe hydraulische regeleenheid&#x002F;regelapparaat van het ABS wordt gemonteerd, kan het ABS-waarschuwingslampje knipperen wanneer het contactslot op ON wordt gezet. Voer daarom de &#34;Voorzorgsmaatregelen bij het controleren van de werking van de hydraulische regeleenheid&#34; uit zodat het ABS-waarschuwingslampje ophoudt met knipperen.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Zet het contactslot op OFF.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Sluit het SUZUKI-uitleesapparaat aan op de gegevensverbindingsstekker (1) aan de onderkant van het instrumentenpaneel aan de bestuurderszijde.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L4E002">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00024">
SUZUKI-diagnosecodeuitleesapparaat (SUZUKISDT)
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401821008.swf" width = "88.000mm" height = "53.625mm" ver = "01" gw = "148" gh = "135"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Krik het voertuig omhoog totdat de band kan worden gedraaid.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Zet de versnellingshendel in neutraal en schakel de parkeerrem uit.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Draai elk wiel langzaam met de hand rond en controleer of de rem sleept. Corrigeer als dat het geval is.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Zet het contactslot op ON en selecteer het menu &#34;HYDR. CONTROLE TEST&#34; onder &#34;Toepassing&#34; op het SUZUKI-uitleesapparaat.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Voer de volgende controles uit met de hulp van iemand anders.
</ptxt>
<ptxt>
Druk het rempedaal (1) in en kies vervolgens &#34;Wieltest&#34; op het SUZUKI-uitleesapparaat, terwijl de andere persoon het wiel (2) met de hand ronddraait. Controleer nu het volgende:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Het bedrijfsgeluid van de solenoïde is hoorbaar en het wiel draait maar 0,5 sec (Druk van remkracht wordt ontlast).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Het bedrijfsgeluid van de pompmotor is hoorbaar en het rempedaal pulseert.
</ptxt>
</item>
</list1>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RH01450021.swf" width = "88.000mm" height = "47.021mm" ver = "01" gw = "158" gh = "116"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Controleer dit bij alle 4 de wielen. Vervang de hydraulische regeleenheid&#x002F;regelapparaat als er een defect wordt vastgesteld.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Zet na de controle het contactslot op OFF en maak het SUZUKI-uitleesapparaat van de DLC los.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
