<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "3C">
<servcat sctnbr = "03" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A3311001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "1" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Beschrijving van de tussenbak
</title>
<ptxt>
De tussenbak is direct met de versnellingsbak verbonden en bestaat uit het huis, het aandrijftandwiel, het hulptandwiel, de achterste uitgaande as, de voorste uitgaande as, het middendifferentieel, de aandrijfketting en hun bijbehorende tandwielen, naven, moffen, vork, enz.
</ptxt>
<ptxt>
Er kunnen twee soorten middendifferentiëlen in de tussenbak gemonteerd zijn. Bij het model zonder ESP&#174; wordt een koppelgestuurd LSD gebruikt, bij het model met ESP&#174; een middendifferentieel met twee pignons. Wanneer er een verschil in rotatie tussen de voor- en de achterwielen is, wordt bij het model zonder ESP&#174; het differentieel beperkt door het koppelgestuurde LSD. Bij het model met ESP&#174; gebeurt dit door het ESP&#174;-systeem in plaats van door het LSD.
</ptxt>
<ptxt>
De tussenbak heeft een keuzemechanisme dat de schakelstelmotor in staat stelt te kiezen tussen hoge snelheid (directe verbinding met uitgaande as van versnellingsbak:  hoofdas), lage snelheid (snelheidsvermindering door aandrijftandwiel, hulptandwiel en lageversnellingstandwiel) of stationair door middel van de reductieschakelmof tussen het aandrijftandwiel en het lageversnellingstandwiel, en te kiezen tussen ingeschakelde of uitgeschakelde middendifferentieelvergrendeling door middel van de differentieelvergrendelingskoppelingsmof in het midden van de achterste uitgaande as.
</ptxt>
<ptxt>
Het huis is voorzien van een oliepomp voor een goede smering.
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
