<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A1114003" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
DTC-controle
</title>
<attention3>
<ptxt>
MIL licht op wanneer de ECM en&#x002F;of TCM (een) storing(en) vaststelt. De ECM en TCM slaan diagnosegegevens zoals de diagnosecode (DTC) op en sturen die DTC naar het uitleesapparaat.
</ptxt>
<ptxt>
Controleer dus zowel de ECM als de TCM op DTC&apos;s met het uitleesapparaat, want de DTC&apos;s in de ECM en de TCM worden niet tegelijkertijd uitgelezen en weergegeven. De ECM en TCM hoeven echter niet te worden gecontroleerd met het algemeen gebruikte uitleesapparaat omdat de DTC&apos;s in de ECM en TCM tegelijkertijd worden uitgelezen en weergegeven.
</ptxt>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Leg het SUZUKI-uitleesapparaat of algemeen gebruikt OBD-uitleesapparaat klaar (Euro OBD-model).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Zet het contactslot op OFF en sluit het aan op de gegevensverbindingsstekker (DLC) (1) aan de onderkant van het instrumentenpaneel aan de bestuurderszijde.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L1A101">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00024">
SUZUKI-diagnosecodeuitleesapparaat (SUZUKISDT)
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401821008.swf" width = "88.000mm" height = "53.625mm" ver = "01" gw = "148" gh = "135"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Zet het contactslot op ON en kijk of het storingsindicatorlampje oplicht.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Lees DTC(&apos;s), voorlopige DTC(&apos;s) en freeze-framegegevens af door de aanwijzingen op het uitleesapparaat te volgen en druk ze af of noteer ze. Zie de gebruikershandleiding van het uitleesapparaat voor nadere bijzonderheden.
</ptxt>
<ptxt>
Als communicatie tussen het uitleesapparaat en de ECM niet werkt, controleer dan of het uitleesapparaat kan communiceren door het aan te sluiten op de ECM van een ander voertuig. Indien communicatie in dit geval mogelijk is, is het uitleesapparaat in orde. Controleer vervolgens de gegevensverbindingsstekker en de seriële gegevenslijn (circuit) in het voertuig waarmee geen communicatie mogelijk was. Als de stekkerverbinding en het circuit in orde zijn, controleer dan of het voedings- en massacircuit van de ECM en de DLC in goede staat zijn volgens 
<intxref refid = "U8T40A1114081">Controle van het voedings- en massacircuit van de ECM:M16A and J20A</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Zet na de controle het contactslot op OFF en maak het uitleesapparaat los van de gegevensverbindingsstekker.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
