<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10E">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "05">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40AA504011" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Controle van de werking van de portiervergrendeling (startsysteem met afstandsbediening)
</title>
<s1>
<ptxt>
Controleer of alle portiervergrendelingen ontgrendeld zijn en of alle portieren gesloten zijn.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Controleer, met de afstandsbediening waarvan de ID-code is geregistreerd in het regelapparaat van het startsysteem met afstandsbediening, of alle portieren worden vergrendeld als de regelschakelaar van het bestuurdersportier, het portier aan de passagierszijde of de achterklep eenmaal wordt ingedrukt.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Controleer als volgt of de portierontgrendeling werkt.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Portierslot 1-Actietype, controleer of alle portieren worden ontgrendeld als de regelschakelaar van het bestuurdersportier, het portier aan passagierszijde of de achterklep eenmaal wordt ingedrukt.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Portierslot 2-Actietype, controleer of het overeenkomstige portier wordt ontgrendeld als de regelschakelaar van het bestuurdersportier, portier aan de passagierszijde of de achterklep eenmaal wordt ingedrukt.
</ptxt>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Portierslot 1-Actietype, controleer of alle portieren worden ontgrendeld als de in stap 3) ingedrukte regelschakelaar nogmaals wordt ingedrukt.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0AA50011.swf" width = "88.000mm" height = "34.928mm" ver = "01" gw = "207" gh = "82"/>
</figure>
<attention3>
<ptxt>
Als het portier waarvan de regelschakelaar is ingedrukt wordt geopend&#x002F;gesloten voordat stap 4) is uitgevoerd, worden niet alle portieren ontgrendeld, zelfs als stap 4) wordt uitgevoerd. Als stap 4) wordt uitgevoerd nadat het portier is geopend&#x002F;gesloten, wordt alleen dat portier vergrendeld, waarvan de regelschakelaar werd ingedrukt.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
