<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10C">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40AA320001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Voorzorgsmaatregelen bij het onderzoeken van storingen
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Vooraleer een diagnosecode (DTC) te bevestigen, mogen de stekker van het regelapparaat van het startblokkeersysteem (ICM), de accukabel van de accu, de massabedradingsbundel en de hoofdzekering niet worden losgemaakt. Door deze los te maken, zal de opgeslagen DTC uit de ICM worden gewist.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
DTC&apos;s in het ICM-geheugen kunnen worden gecontroleerd en gewist met het SUZUKI-uitleesapparaat. Lees alvorens het SUZUKI-uitleesapparaat te gebruiken aandachtig de bijbehorende gebruikershandleiding, om het gebruik en de beschikbare functies te leren kennen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lees voor het onderzoek eerst 
<intxref refid = "U8T40A0000008">Voorzorgsmaatregelen bij onderhoud aan het elektrisch circuit</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
De communicatie van de ECM, de BCM, de combimeter, het ABS &#x002F; ESP&#174;-regelapparaat, het regelapparaat van de startblokkering, het 4WD-regelapparaat, het regelapparaat van het startsysteem met afstandsbediening (model met startsysteem met afstandsbediening), de stuurhoeksensor (model met ESP&#174;) en de DLC verloopt via het CAN (Controller Area Network). Behandel daarom de CAN-gegevenstransmissielijnen voorzichtig volgens 
<intxref refid = "U8T40A0000007">Voorzorgsmaatregelen voor het CAN-communicatiesysteem</intxref>
. Zie 
<intxref refid = "U8T40AA831001">Beschrijving CAN-communicatiesysteem:F9Q-model</intxref>
 voor nadere bijzonderheden over de CAN-communicatie.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
