<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A8204001" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Controle van het airbagdiagnosesysteem
</title>
<attention1>
<ptxt>
Om te voorkomen dat de airbags onvoorzien in werking treden tijdens het storingzoeken, mag geen elektrische testapparatuur, zoals een voltmeter of ohmmeter die gevoed wordt door een accu of wisselstroom, gebruikt worden. Ook andere elektrische uitrusting die niet is voorgeschreven in dit handboek mag niet gebruikt worden. Gebruik geen mechanisch testapparaat met testpennen.
</ptxt>
<ptxt>
Volg alle aanwijzingen in dit handboek zorgvuldig op om lichamelijke letsels te voorkomen.
</ptxt>
</attention1>
<attention2>
<ptxt>
De volgorde waarin de DTC&apos;s worden onderzocht is van groot belang. Als de DTC&apos;s niet in de voorgeschreven volgorde worden onderzocht, kan er meer tijd nodig zijn om de diagnose te stellen, kan de diagnose onjuist zijn en kunnen verkeerde onderdelen vervangen worden.
</ptxt>
</attention2>
<ptxt>
De gebruikte diagnoseprocedures zijn opgesteld om defecten in het airbagsysteem op te sporen en te repareren.
</ptxt>
<ptxt>
Om de beste resultaten te verkrijgen, is het belangrijk dat het diagnoseschema wordt doorlopen en dat de onderstaande volgorde wordt aangehouden.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Voer het 
<intxref refid = "U8T40A8204002">Schema voor de controle van het airbagdiagnosesysteem</intxref>
 uit.
</ptxt>
<ptxt>
(
<intxref refid = "U8T40A8204002">Schema voor de controle van het airbagdiagnosesysteem</intxref>
 moet het startpunt zijn voor alle diagnoses van het airbagsysteem.
</ptxt>
<ptxt>
Met 
<intxref refid = "U8T40A8204002">Schema voor de controle van het airbagdiagnosesysteem</intxref>
 wordt de werking van het &#34;AIR BAG&#34;-waarschuwingslampje gecontroleerd alsook of er DTC&apos;s van de airbag zijn.)
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Zie het juiste diagnoseschema, zoals aangegeven door het 
<intxref refid = "U8T40A8204002">Schema voor de controle van het airbagdiagnosesysteem</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
(Het 
<intxref refid = "U8T40A8204002">Schema voor de controle van het airbagdiagnosesysteem</intxref>
 leidt u naar het juiste schema voor het onderzoeken van eventuele storingen in het airbagsysteem. Als deze procedures niet worden gevolgd, kan er meer tijd nodig zijn om de diagnose te stellen, kan de diagnose onjuist zijn en kunnen verkeerde onderdelen vervangen worden.)
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Herhaal het 
<intxref refid = "U8T40A8204002">Schema voor de controle van het airbagdiagnosesysteem</intxref>
 nadat eventuele reparaties of diagnoseprocedures zijn uitgevoerd.
</ptxt>
<ptxt>
(Door het 
<intxref refid = "U8T40A8204002">Schema voor de controle van het airbagdiagnosesysteem</intxref>
 te doorlopen na alle reparaties en diagnoseprocedures, wordt gecontroleerd of de reparatie juist is uitgevoerd en er geen andere storingen aanwezig zijn.)
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
