<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2D">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A2401005" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Beschrijving van de radiaalbandschommeling
</title>
<ptxt>
De schommeling is een zijdelingse beweging aan de voor- of achterkant van het voertuig. Dit komt doordat de staalgordel niet recht in de band zit. Het valt het meest op bij een lage snelheid, 8 tot 48 kpu (5 tot 30 mph).
</ptxt>
<ptxt>
De defecte band kan worden gevonden door een proefrit uit te voeren. Als het om een achterband gaat, schudt of &#34;schommelt&#34; de achterkant van de auto heen en weer. Voor de bestuurder lijkt het alsof er iemand tegen de zijkant van de auto duwt.
</ptxt>
<ptxt>
Wanneer het een voorband betreft, is het schommelen meer zichtbaar. De voorsteven lijkt heen en weer te bewegen en voor de bestuurder lijkt het alsof hij in het scharnierpunt van de auto zit.
</ptxt>
<ptxt>
Schommeling kan snel onderzocht worden door gebruik te maken van een bandenprobleemdetector (TPD) en de aanbevelingen van de fabrikant van de apparatuur op te volgen.
</ptxt>
<ptxt>
Als een TPD niet voor handen is, kan de diagnose ook worden gesteld met behulp van een goed bevonden velg&#x002F;band-samenstel, maar dit neemt wel meer tijd in beslag.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01240006.swf" width = "88.000mm" height = "51.156mm" ver = "01" gw = "196" gh = "128"/>
</figure>
<s1>
<ptxt>
Rijd met het voertuig om na te gaan of het de voor- of achterkant is die schommelt.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Monteer banden en velgen die goed bevonden zijn (op een soortgelijk voertuig) op de schommelende voor- of achterkant van het voertuig. Vervang de achterste wielen als niet kan worden bepaald of de voor- dan wel de achterkant schommelt.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Verricht opnieuw een proefrit. Als er verbetering merkbaar is, hermonteer dan de originele wielen één voor één tot de band die voor de schommeling zorgt, gevonden wordt. Als er geen verbetering merkbaar is, vervang dan alle banden door goed bevonden exemplaren. Hermonteer dan de originele exemplaren op dezelfde manier.
</ptxt>
</s1>
<figure>
<title>
Aanbevelingen van de fabrikant van de apparatuur
</title>
<graphic graphicname = "I2RH01240007D.swf" width = "183.000mm" height = "99.486mm" ver = "01" gw = "485" gh = "265"/>
</figure>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
