<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1H">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "08">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A1821001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Beschrijving van het ontstekingssysteem
</title>
<ptxt>
De J24B-motor gebruikt een elektronisch ontstekingssysteem zonder verdeler of hoogspanningskabels. Het bestaat uit het volgende:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
ECM
</ptxt>
<ptxt>
De ECM bewaakt de motor- en voertuigtoestand aan de hand van de relevante sensorsignalen, bepaalt het meest geschikte ontstekingstijdstip en stuurt de juiste signalen naar de bobinesamenstellen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Bobinesamenstellen
</ptxt>
<ptxt>
Het bobinesamenstel is een combinatie van een ontsteker en bobines. Elke cilinder beschikt over een bobinesamenstel en de bobines passen rechtstreeks op elke bougie. De stroom naar de primaire spoel wordt in- en uitgeschakeld overeenkomstig het signaal van de ECM. Wanneer de stroom door de primaire spoel wordt onderbroken, wordt een hoge spanning in de secundaire spoel opgewekt. Die hoge spanning wordt rechtstreeks op de bougie van elke cilinder overgebracht.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Bougies
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
CMP-sensor (nokkenaspositiesensor) en CKP-sensor (krukaspositiesensor).
</ptxt>
<ptxt>
Op basis van de signalen van deze sensors identificeert de ECM de cilinder waarvan de zuiger zich in de compressieslag bevindt, neemt deze de krukhoek waar en regelt deze het ontstekingsbegin automatisch.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
TP-sensor (gaskleppositiesensor), ECT-sensor (motorkoelvloeistoftemperatuursensor), MAF-sensor (sensor massa van doorgestroomde lucht), IAT-sensor (inlaatluchttemperatuursensor), detonatiesensor en andere sensors&#x002F;schakelaars
</ptxt>
<ptxt>
De ECM regelt de ontstekingsafstelling niet alleen aan de hand van de signalen van de CMP- en CKP-sensor, maar ook aan de hand van signalen van deze sensors&#x002F;schakelaars.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
