<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "7B">
<servcat sctnbr = "07" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A7221004" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Beschrijving van de HVAC-regelapparaatwerking
</title>
<servinfosub id = "U8T40A7221004001">
<title>
Temperatuurregeling
</title>
<ptxt>
Het HVAC-regelapparaat berekent de doelpositie van de temperatuurregelklep op basis van signalen van de temperatuurkeuzeschakelaar, binnenluchttemperatuursensor, buitenluchttemperatuursensor en zonnewarmtesensor, en regelt de stelmotor van de temperatuurregeling zodat de huidige positie van de temperatuurregelklep overeenkomt met de doelpositie.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A7221004002">
<title>
Regeling van het aanjagerventilatortoerental
</title>
<ptxt>
Het HVAC-regelapparaat berekent het aanjagerventilatordoeltoerental op basis van signalen van de temperatuurkeuzeschakelaar, binnenluchttemperatuursensor, buitenluchttemperatuursensor en zonnewarmtesensor, en vergelijkt die met het huidige aanjagerventilatortoerental, dat door de aanjagermotorstuureenheid wordt ingevoerd om het huidige aanjagerventilatortoerental op het voorgeschreven peil te brengen.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A7221004003">
<title>
Luchtstroomuitlaatregeling
</title>
<ptxt>
Het HVAC-regelapparaat berekent de doelpositie van de luchtstroomuitlaatregelklep op basis van signalen van de doelpositie van de temperatuurregelklep en regelt de stelmotor van de luchtstroomregeling zodanig dat de huidige positie van de luchtstroomregelklep de doelpositie wordt.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A7221004004">
<title>
Luchtinlaatpositieregeling
</title>
<ptxt>
Het HVAC-regelapparaat bepaalt de luchtinlaatpositie op basis van signalen van de temperatuurkeuzeschakelaar, binnenluchttemperatuursensor en buitenluchttemperatuursensor en regelt de luchtinlaatstelmotor.
</ptxt>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
