<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1K">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "11">
<configtype typenbr = "3">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A1B34001" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Controle van het uitlaatsysteem
</title>
<attention1>
<ptxt>
Om gevaar voor brandwonden te voorkomen, mag het uitlaatsysteem niet worden aangeraakt terwijl het nog heet is. Wacht tot het uitlaatsysteem volledig is afgekoeld alvorens te beginnen met werkzaamheden aan het systeem.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Controleer bij elk periodiek onderhoud, en telkens wanneer het voertuig omhoog gebracht is voor andere werkzaamheden, het uitlaatsysteem als volgt:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Controleer de ophangrubbers op schade, slijtage en verplaatsing.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSY011B0003.swf" width = "88.000mm" height = "42.025mm" ver = "01" gw = "137" gh = "102"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Controleer het uitlaatsysteem op lekken, losse verbindingen, deuken en beschadiging.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Draai losse bouten of moeren met het voorgeschreven koppel aan volgens 
<intxref refid = "U8T40A1B36001">Componenten van het uitlaatsysteem:F9Q</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Controleer de omliggende carrosserie op beschadigde, afwezige of misplaatste onderdelen, open scheuren, gaten, losse verbindingen of andere defecten die ertoe zouden kunnen leiden dat uitlaatgassen in het voertuig terechtkomen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Controleer of er voldoende afstand is tussen de componenten van het uitlaatsysteem en de voertuigbodem om oververhitting en mogelijke beschadiging van de vloerbedekking in de passagiersruimte te voorkomen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Defecten moeten onmiddellijk hersteld worden.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
