<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2D">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A2406001" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Algemene procedures om uit te balanceren
</title>
<ptxt>
Modder enz. moet verwijderd worden van de binnenkant van de velg.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Stenen moeten van het loopvlak verwijderd worden om verwondingen tijdens het uitbalanceren te vermijden en een goede balans te bekomen.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Elke band moet onderzocht worden op beschadiging en uitgebalanceerd worden conform de voorschriften van de toestelfabrikant.
</ptxt>
<servinfosub id = "U8T40A2406001001">
<title>
Uitbalanceren van gedemonteerde wielen
</title>
<ptxt>
De meeste elektronische balanceerapparaten voor gedemonteerde wielen werken nauwkeuriger dan de balanceerapparaten voor wielen die nog op het voertuig gemonteerd zijn. Ze zijn gebruiksvriendelijk en zorgen voor een dynamische balans (twee vlakken). Hoewel ze geen onbalans van trommels noch schijven corrigeren zoals dat bij gemonteerde wielen wel het geval is, wordt dit gecompenseerd door hun nauwkeurigheid, meestal tot op 1&#x002F;8 ons.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A2406001002">
<title>
Uitbalanceren van wielen op het voertuig
</title>
<ptxt>
De uitbalanceermethodes voor wielen op het voertuig verschillen volgens uitrusting en gereedschap. Volg steeds de aanwijzingen van de fabrikant voor het uitbalanceren.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
De wielspin dient beperkt te worden tot 35 mph (55 km&#x002F;h) zoals aangegeven op de snelheidsmeter.
</ptxt>
<ptxt>
Deze beperking is noodzakelijk omdat de snelheidsmeter slechts de helft van de effectieve wielsnelheid aangeeft wanneer er slechts één aangedreven wiel draait.
</ptxt>
<ptxt>
Als de wielspin niet wordt beperkt, kan het toerental van het doorslippende wiel veel te hoog oplopen. Dit kan leiden tot vernieling van de band of defecten aan het differentieel, met mogelijk letsels of aanzienlijke schade aan het voertuig tot gevolg.
</ptxt>
</attention1>
<attention2>
<ptxt>
Als bij een voertuig uitgerust met ABS, de uitbalanceermethode voor gemonteerde wielen gebruikt wordt met het contactslot op ON, kan een diagnoscode (DTC) van de ABS optreden, zelfs wanneer het systeem in goede staat is.
</ptxt>
<ptxt>
Zet het contactslot nooit op ON terwijl een wiel draait.
</ptxt>
</attention2>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
