<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1G">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "07">
<configtype typenbr = "4">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A1740001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Voorzorgsmaatregelen voor onderhoud brandstofsysteem
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Alvorens werken uit te voeren aan het brandstofsysteem, dient altijd rekening te worden gehouden met het volgende om het risico op brand en verwondingen te beperken.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Maak de negatieve (-) kabel los van de accu.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Rook niet en plaats &#34;verboden te roken&#34;-borden op de plaats van de werkzaamheden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Zorg dat er altijd een CO2-brandblusser binnen handbereik is.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Werk in een goed geventileerde ruimte, uit de buurt van open vlammen (zoals bij gasboilers e.d.).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Draag altijd een veiligheidsbril.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Om de brandstofdampdruk in de brandstoftank te ontlasten, moet de vuldop van de brandstofvulhals verwijderd worden en vervolgens opnieuw gemonteerd worden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Aangezien de druk in de brandstoftoevoerleiding nog steeds hoog is, zelfs nadat de motor is afgezet, kan bij het loszetten of losmaken van de brandstoftoevoerleiding brandstof naar buiten spuiten, wat bijzonder gevaarlijk is. Laat de brandstofdruk ontsnappen alvorens de brandstof-hogedrukleiding los te draaien of los te maken volgens 
<intxref refid = "U8T40A1746002">Procedure voor het ontlasten van de brandstofdruk:F9Q</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Het blijft echter mogelijk dat na het losmaken van de brandstofleiding een weinig brandstof naar buiten stroomt. Bedek het koppelstuk dat zal worden losgemaakt met een niet-pluizende doek om de kans op persoonlijk letsel te verkleinen. Gooi de doek na het losmaken in een hiervoor bestemde afvalbak.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Bij het aansluiten van de flensmoer van de brandstofleiding moet de flensmoer eerst met de hand vastgedraaid worden en vervolgens met het voorgeschreven koppel aangehaald worden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Het systeem kan de dieselbrandstof met een druk tot 160.000 kPa (1.600 kg&#x002F;cm&#x00B2;, 22.760 psi.) in de motor inspuiten. Voordat aan de werkzaamheden begonnen wordt, moet gecontroleerd worden dat de verstuiverrail niet onder druk staat en de brandstoftemperatuur niet te hoog is.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Houd uw hand uit de buurt van een lek in het hogedruk-brandstofcircuit.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Laat de motor niet draaien terwijl een brandstofleiding en&#x002F;of componenten van het brandstofsysteem verwijderd worden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Verwijderde onderdelen van het brandstofsysteem niet aan stof blootstellen. Houd ze altijd schoon.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Tijdens het onderhoud van de brandstoftank moet erop gelet worden dat de tank niet in contact komt met scherpe randen of hete oppervlakken. Bovendien mag de brandstoftank niet vallen omdat de tank, de brandstofpomp en andere componenten dan door de schok kunnen worden beschadigd. Wanneer de brandstoftank toch valt, moeten alle componenten worden vervangen, omdat er risico op beschadiging is.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Let erop dat de aansluiting van de brandstofslang verschilt afhankelijk van het type leiding. Sluit de slangen aan en klem ze juist vast volgens 
<intxref refid = "U8T40A1746038">Losmaken en opnieuw aansluiten van brandstofslang:F9Q</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
Controleer na het aansluiten of de slang niet verdraaid of geknikt is.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Brandstofdamp is gevaarlijk. Deze damp kan gemakkelijk ontbranden en ernstige letsels en schade toebrengen. Houd vonken en vlammen altijd weg bij brandstof. Lekkende en gemorste brandstof uit brandstofleidingen is gevaarlijk. Brandstof kan ontvlammen en schade, ernstige letsels of de dood veroorzaken.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Het brandstofsysteem moet na onderhoudswerkzaamheden op lekken worden gecontroleerd volgens 
<intxref refid = "U8T40A1746003">Procedure voor het controleren op brandstoflekken:F9Q</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Het brandstofsysteem is erg gevoelig voor vervuiling. De risico&apos;s van vervuiling zijn:
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
schade of vernieling van het hogedrukinspuitingssysteem en de motor.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
vastlopen of lekken van een onderdeel.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Wanneer er onderhoudswerkzaamheden worden uitgevoerd aan het directe hogedrukinspuitingssysteem, moet dit onder erg schone omstandigheden worden gedaan.
</ptxt>
<ptxt>
Dit betekent dat er tijdens de ontmanteling geen onzuiverheden (deeltjes van enkele micron) via de brandstofkoppelstukken in het systeem of de circuits mogen komen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Dit schoonheidsprincipe moet worden toegepast van de brandstoffilter tot de verstuivers.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Verontreiniging wordt veroorzaakt door:
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
metaal- of kunststofschilfers.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
verf,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
vezels: dozen, borstels, papier, kleding, doeken,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
vreemde deeltjes zoals haren,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
omgevingslucht,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
etc.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Het is niet mogelijk de motor schoon te maken met een hogedrukreiniger omdat de kans bestaat dat de aansluitingen worden beschadigd.
</ptxt>
<ptxt>
Bovendien kan er zich vocht verzamelen in de stekkers en problemen veroorzaken met de elektrische verbindingen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
De monteur moet een schone overall dragen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Zorg ervoor dat u de plugkappen (1) voor de te openen koppelstukken heeft. Plugkappen kunnen maar eenmaal worden gebruikt. Na gebruik moeten ze worden weggegooid (wanneer ze eenmaal zijn gebruikt zijn ze vuil, en schoonmaken is niet genoeg om ze weer opnieuw te kunnen gebruiken).
</ptxt>
<ptxt>
Ongebruikte plugkappen moeten ook worden weggegooid.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Een set plugkappen is als reserve-onderdeel verkrijgbaar.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Stop de koppelingen zo snel mogelijk met een plug dicht wanneer u een component van het brandstofsysteem verwijdert &#x002F; losmaakt, om te voorkomen dat er stof in komt.
</ptxt>
<ptxt>
Op dezelfde manier mag de plugkap niet onmiddellijk verwijderd worden wanneer een onderdeel van het brandstofsysteem gemonteerd &#x002F; aangesloten wordt.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I8T40A174001.swf" width = "183.000mm" height = "161.575mm" ver = "01" gw = "464" gh = "441"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "4" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "0.819in"/>
<colspec colnum = "3" colname = "3" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "4" colname = "4" colwidth = "1.007in"/>
<tbody>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
1.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Plugkap
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
<symbol name = "MADONOT" width = "5.132mm" height = "3.048mm"/>
:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Niet opnieuw gebruiken.
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Zorg voor hermetisch hersluitbare kunststofzakken waarin de verwijderde onderdelen kunnen bewaard worden. Bewaarde onderdelen lopen zo minder risico om vuil te worden. De zakken mogen slechts eenmaal worden gebruikt en moeten na gebruik worden weggegooid.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RH0A170052.swf" width = "183.000mm" height = "33.982mm" ver = "01" gw = "300" gh = "79"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Zorg voor niet-pluizende doekjes. Het gebruik van normale doeken of papier voor reinigingsdoeleinden is verboden.
</ptxt>
<ptxt>
De pluizen daarvan kunnen het brandstofcircuit van het systeem vervuilen. Elk niet-pluizend doekje mag slechts éénmaal worden gebruikt.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Voer onderhoudswerkzaamheden zoveel mogelijk uit terwijl de plugkap gemonteerd is om te voorkomen dat er onzuiverheden in het systeem komen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Aanwijzingen die moeten worden gevolgd voordat het brandstofcircuit geopend wordt.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Gebruik voor elke werkzaamheid nieuwe verdunner (gebruikte verdunner bevat onzuiverheden). Giet het in een schoon bakje.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Gebruik voor alle werkzaamheden een schone borstel die in goede staat verkeert (de borstel mag geen haren verliezen).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Gebruik een borstel en verdunningsmiddel voor elke aansluiting die moeten worden geopend.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Blaas perslucht over de schoongemaakte onderdelen (gereedschap, moet op dezelfde manier worden schoongemaakt als de onderdelen, de aansluitingen en het gedeelte rond het inspuitsysteem). Controleer of er geen borstelharen aan vast blijven zitten.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Was uw handen van tevoren en indien nodig tijdens het werk.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Wanneer u leren werkhandschoenen draagt, doe er dan rubberen handschoenen overheen.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Aanwijzingen die moeten worden gevolgd tijdens het werk.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Zodra het circuit open is, moeten alle openingen worden afgesloten met de plugkappen om te voorkomen dat er onzuiverheden het systeem binnendringen. Zij mogen onder geen enkele omstandigheid opnieuw worden gebruikt.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sluit altijd de hermetisch afsluitbare zak, zelfs als deze kort daarna opnieuw moeten worden geopend.
</ptxt>
<ptxt>
De omringende lucht is vervuild.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Alle verwijderde componenten van het inspuitingssysteem moeten worden bewaard in een hermetisch afsluitbare kunststofzak wanneer de pluggen eenmaal zijn ingebracht.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Het gebruik van een borstel, verdunner, balg, spons of normale doek is ten strengste verboden wanneer het circuit eenmaal is geopend.
</ptxt>
<ptxt>
Door deze voorwerpen kunnen er onzuiverheden in het systeem komen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Een nieuwe component die een oude vervangt, mag pas uit de verpakking worden gehaald wanneer het op het voertuig moet worden gemonteerd.
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
