<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4A">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A4104001" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Opmerking bij diagnose van de remmen
</title>
<servinfosub id = "U8T40A4104001001">
<title>
Proefrit voor remmen
</title>
<ptxt>
De remmen moeten worden getest op een droge, schone, effen en tamelijk vlakke weg met weinig verkeer. 
</ptxt>
<ptxt>
Test de remmen door met verschillende snelheden licht en hard te remmen om na te gaan of het voertuig efficiënt en gelijkmatig tot stilstand komt.
</ptxt>
<ptxt>
Controleer ook of het voertuig naar een bepaalde kant trekt zonder dat er geremd wordt. Als dat het geval is, controleer dan de bandenspanning, de voorwieluitlijning en of de voorwielophangingsbevestigingen loszitten. 
</ptxt>
<ptxt>
Zie het diagnose-stroomschema voor andere oorzaken.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A4104001002">
<title>
Onderzoek van de remvloeistof
</title>
<topic id = "U8T40A4104001003">
<title>
Remvloeistoflekken
</title>
<ptxt>
Controleer het vloeistofpeil van de hoofdcilinder. Een lichte daling van het vloeistofpeil is te wijten aan normale voeringslijtage, maar een abnormaal laag peil duidt op een lek in het systeem. Controleer in dat geval het hele remsysteem op lekken. Bij het minste spoor van lekkage dient de oorzaak te worden verholpen of moeten defecte onderdelen worden vervangen.
</ptxt>
<ptxt>
Als het vloeistofpeil lager dan het minimumpeil van het reservoir is, is bijvullen noodzakelijk. 
</ptxt>
<ptxt>
Vul het reservoir met de voorgeschreven remvloeistof.
</ptxt>
<spec-sdm>
<sdm-title>
 Remvloeistof 
</sdm-title>
<sdm1>
<sdm-condition>
</sdm-condition>
<sdm-value>
 Zie de reservoirdop. 
</sdm-value>
</sdm1>
</spec-sdm>
<attention2>
<ptxt>
Het remsysteem van dit voertuig is in de fabriek gevuld met de remvloeistof die op de reservoirdop is aangegeven. Gebruik geen ander soort vloeistof of meng geen vloeistoffen door elkaar wanneer u bijvult, want dit kan ernstige schade veroorzaken.
</ptxt>
<ptxt>
Gebruik geen oude of gebruikte remvloeistof of vloeistof uit een niet-verzegeld blik.
</ptxt>
</attention2>
</topic>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
