<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A8200002" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Voorzorgsmaatregelen bij het behandelen en opslaan van airbagsysteemcomponenten
</title>
<servinfosub id = "U8T40A8200002001">
<title>
SDM
</title>
<attention1>
<ptxt>
Verbind het airbagsysteem nooit met de stroomvoorziening wanneer de SDM niet stevig aan het voertuig is bevestigd. Anders kunnen lichamelijke letsels opgelopen worden.
</ptxt>
</attention1>
<attention2>
<ptxt>
Nadat de SDM eenmaal een botsing heeft waargenomen die voldoet aan de activeringsvoorwaarden, mag ze niet meer gebruikt worden. Zie 
<intxref refid = "U8T40A8204001">Controle van het airbagdiagnosesysteem</intxref>
 bij het controleren van de SDM.
</ptxt>
</attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Probeer nooit de SDM te demonteren.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Kies voor het opslaan van de SDM een plaats waar geen hoge temperaturen en hoge vochtigheidsgraad zijn en waar de SDM niet wordt blootgesteld aan olie, water en stof.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820001.swf" width = "88.000mm" height = "92.783mm" ver = "02" gw = "180" gh = "246"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Als de SDM gevallen is, vervang deze dan door een nieuw exemplaar.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Als het SDM-montagedeel van de vloer beschadigd werd, repareer dat deel dan volledig voordat de SDM opnieuw wordt gemonteerd.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Alle bevestigingsdelen van de SDM en ophangsteun moeten zorgvuldig worden aangetrokken en de pijl moet naar de voorzijde van het voertuig gericht zijn. Zo wordt een goede werking van het airbagsysteem verzekerd.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A8200002002">
<title>
Intacte (niet-geactiveerde) airbag (opblaaseenheid)-modules
</title>
<ptxt>
Wees uiterst voorzichtig bij het behandelen en opslaan van een intacte (niet-geactiveerde) airbag (opblaaseenheid)-module.
</ptxt>
<ptxt>
Als de airbag onvoorzien zou worden geactiveerd, kan de snelle gasontwikkeling tijdens deze activering ertoe leiden dat de airbag (opblaaseenheid)-module, of een voorwerp dat zich in de buurt van de airbag (opblaaseenheid)-module bevindt, door de lucht wordt geslingerd.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Probeer nooit de weerstand van de airbag (opblaaseenheid)-modules (bestuurders-, passagiers-, beide zij- en gordijnairbags) te meten. Dit is bijzonder gevaarlijk, aangezien de elektrische stroom van het testapparaat de airbag zou kunnen activeren.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820002.swf" width = "88.000mm" height = "161.575mm" ver = "02" gw = "151" gh = "441"/>
</figure>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Probeer de airbag (opblaaseenheid)-modules nooit te demonteren.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vervang het betrokken onderdeel in zijn geheel als er een abnormale toestand wordt vastgesteld.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Als er een abnormale toestand wordt vastgesteld in een intacte (niet-geactiveerde) airbag (opblaaseenheid)-module, moet de airbag worden geactiveerd voordat hij wordt weggegooid.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Als er vet, reinigingsmiddel, olie, water, enz. op de airbag (opblaaseenheid) -module (bestuurders-, passagiers-, beide zij- en gordijnairbags) terechtkomt, veeg het dan onmiddellijk met een droge doek weg.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vervang de airbag (opblaaseenheid)-module in zijn geheel als deze van een hoogte van 90 cm (3 ft.) of meer is gevallen.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Kies voor de behandeling en het opslaan van een intacte airbag (opblaaseenheid)-module een plaats waar de omgevingstemperatuur lager is dan 65 &#176;C (150 &#176;F), zonder hoge vochtigheidsgraad en uit de buurt van elektrische stoorsignalen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Draag een intacte airbag (opblaaseenheid)-module altijd met de airbagopening van u weg gericht. Als de airbag dan onvoorzien in werking treedt, is de kans op letsels tot een minimum beperkt. Draag de airbag (opblaaseenheid)-module nooit aan de draden of stekkerverbinding aan de onderzijde van de module.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Anders kunnen lichamelijke letsels opgelopen worden.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820003.swf" width = "88.000mm" height = "106.895mm" ver = "01" gw = "175" gh = "286"/>
</figure>
<attention1>
<ptxt>
Als een intacte airbag (opblaaseenheid)-module wordt opgeslagen of op een werkbank of een ander oppervlak wordt neergelegd, moet de airbag (bekledingspaneel) naar boven zijn gericht, weg van het oppervlak.
</ptxt>
<ptxt>
Het is tevens verboden om voorwerpen op het bekledingspaneel te leggen en airbag (opblaaseenheid)-modules op elkaar te stapelen.
</ptxt>
<ptxt>
Dat is nodig om ervoor te zorgen dat er voldoende ruimte rond de airbag vrij is, als deze onvoorzien in werking zou treden.
</ptxt>
<ptxt>
Anders kunnen lichamelijke letsels opgelopen worden.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820004.swf" width = "88.000mm" height = "57.858mm" ver = "02" gw = "212" gh = "147"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A8200002003">
<title>
Intacte (niet-geactiveerde) veiligheidsgordelvoorspanner
</title>
<ptxt>
Wees uiterst voorzichtig bij het behandelen of opslaan van een intacte (niet-geactiveerde) veiligheidsgordelvoorspanner.
</ptxt>
<ptxt>
Als de veiligheidsgordelvoorspanners worden geactiveerd, wordt er gas ontwikkeld en wordt de veiligheidsgordel (1) heel snel in het oprolmechanisme (2) opgerold.
</ptxt>
<ptxt>
Houd er daarom rekening mee dat bij een onvoorziene activering de veiligheidsgordelvoorspanners en andere voorwerpen in de buurt ervan, door de lucht kunnen worden geslingerd.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3JA01820043.swf" width = "88.000mm" height = "36.099mm" ver = "01" gw = "142" gh = "85"/>
</figure>
<attention1>
<ptxt>
Probeer nooit de weerstand van de veiligheidsgordelvoorspanners te meten. Dit is bijzonder gevaarlijk, aangezien de elektrische stroom van het testapparaat de voorspanner zou kunnen activeren.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820005.swf" width = "88.000mm" height = "54.331mm" ver = "02" gw = "170" gh = "137"/>
</figure>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Probeer nooit de veiligheidsgordelvoorspanners (oprolmechanismesamenstel) te demonteren.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vervang het betrokken onderdeel in zijn geheel als er een abnormale toestand wordt vastgesteld.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Als er een abnormale toestand wordt vastgesteld in een intacte (niet-geactiveerde) veiligheidsgordelvoorspanner, moet deze worden geactiveerd voordat hij wordt weggegooid.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Als vet, reinigingsmiddel, olie, water enz. op de veiligheidsgordelvoorspanners (oprolmechanisme) zijn terechtgekomen, veeg dit dan onmiddellijk met een droge doek af.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vervang de veiligheidsgordelvoorspanner in zijn geheel als deze van een hoogte van 30 cm (1 ft.) of meer is gevallen.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Voor de behandeling en het opslaan van een intacte veiligheidsgordelvoorspanner moet een plaats gekozen worden waar de omgevingstemperatuur lager dan 65 &#176;C (150 &#176;F) is, zonder hoge vochtigheidsgraad en verwijderd van elektrische stoorsignalen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Draag de veiligheidsgordelvoorspanner nooit door hem bij het gordelweefsel vast te grijpen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Leg een intacte veiligheidsgordelspanner niet met het uitlaatgat (1) naar beneden op een werkbank of een ander oppervlak. Het is tevens verboden om iets op het vlak met het uitlaatgat (1) te leggen of om een veiligheidsgordelvoorspanner boven op een andere te leggen.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Anders kunnen lichamelijke letsels opgelopen worden.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01820048.swf" width = "88.000mm" height = "42.689mm" ver = "01" gw = "164" gh = "104"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A8200002004">
<title>
Geactiveerde airbag (opblaaseenheid)-module en geactiveerde veiligheidsgordelvoorspanner
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
De airbag (opblaaseenheid)-module en de veiligheidsgordelvoorspanner zijn meteen na de activering erg heet. Laat ze minimaal 30 minuten afkoelen alvorens te beginnen met de werkzaamheden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Giet geen water, olie enz. over de geactiveerde airbag (opblaaseenheid)-module en veiligheidsgordelvoorspanner.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Nadat de airbag (opblaaseenheid)-module geactiveerd is, kan het oppervlak van de airbag met een poederachtige stof bedekt zijn. Dit poeder bestaat voornamelijk uit maïszetmeel (gebruikt om de zak bij het opblazen te smeren) en stoffen die bij de chemische reactie ontstaan. Net als bij vele andere onderhoudsprocedures dienen handschoenen en een veiligheidsbril te worden gedragen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Was uw handen na het werk met water en een zachte zeep.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<ptxt>
Zie de procedure die is beschreven onder 
<intxref refid = "U8T40A8206018">Opruimen van een geactiveerde airbag (opblaaseenheid)-module en veiligheidsgordelvoorspanner</intxref>
 voor het afvoeren.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "U8T40A8200002005">
<title>
Airbagbedradingsbundel en -stekkerverbinding
</title>
<ptxt>
De airbagbedradingsbundel bevindt zich in de hoofdbedradingsbundel (1), de instrumentenpaneelbedradingsbundel (2), de vloerbedradingsbundel (3) en de stoelbedradingsbundel (4). De airbag-bedradingsbundel is gemakkelijk te herkennen aan de gele beschermbuis op de bedradingsbundel aan de kant van de stekkerverbinding. Behandel uiterst voorzichtig.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Bij een open circuit in de airbagbedradingsbundel of beschadiging van de bedradingsbundel, stekkerverbindingen of aansluitklemmen, moeten de bedradingsbundel, stekkerverbindingen en aansluitklemmen als een samenstel worden vernieuwd.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Wees bij het monteren van de airbagbedradingsbundel voorzichtig dat deze nergens wordt geklemd of de beweging van andere onderdelen belemmert.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Controleer of het massapunt (5) van het airbagsysteem schoon is en de massaverbinding zorgvuldig is vastgemaakt zodat een optimaal contact van metaal-op-metaal wordt verkregen. Bij een slechte massaverbinding kunnen sporadische storingen optreden die moeilijk op te sporen zijn.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820006.swf" width = "88.000mm" height = "61.739mm" ver = "01" gw = "215" gh = "158"/>
</figure>
</item>
</list1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
