<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1D">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "U8T40A1426028" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Onderzoek van de cilinderkop
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "U8T40A1426009">Inbouw en uitbouw kleppendeksel:J20A</intxrefpoff>
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Verwijder alle koolafzetting uit de verbrandingskamers.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Gebruik geen gereedschap met scherpe randen om de koolafzetting te verwijderen. Zorg dat het metaal tijdens het ontkolen niet gekrast of gegroefd wordt. Hetzelfde geldt voor de kleppen en de klepzittingen.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH0B140105.swf" width = "88.000mm" height = "51.297mm" ver = "01" gw = "179" gh = "128"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Controleer de cilinderkop op scheuren in de inlaat- en uitlaatpoorten, de verbrandingskamers en op het bovenvlak van de cilinderkop. Controleer met een richtliniaal en een diktemeter of het oppervlak van het pakkingvlak plat is op 6 plaatsen. Corrigeer het pakkingvlak met een vlakplaat en schuurpapier van ongeveer &#x0023;400 (waterbestendig siliciumcarbid-schuurpapier) als de voorgeschreven grenswaarde voor de vervorming wordt overschreden: leg het schuurpapier op en over de vlakplaat en wrijf het pakkingsvlak tegen het papier om de oneffenheden weg te schuren. Vervang de cilinderkop als het niet mogelijk is om de waarnemingen van de diktemeter op deze wijze tot binnen de grenswaarde terug te brengen. 
</ptxt>
<ptxt>
Lekkage van verbrandingsgassen via deze pakkingsverbinding wordt vaak veroorzaakt door een kromgetrokken pakkingsvlak: een dergelijke lek leidt tot een lager vermogen.
</ptxt>
<spec>
<title>
Vervorming van het cilinderkopoppervlak aan de zuigerzijde
</title>
<ptxt>
Grens: 0,03 mm (0,001 in.)
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH0B140106.swf" width = "88.000mm" height = "92.868mm" ver = "01" gw = "191" gh = "246"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Vervorming van de zittingvlakken van de spruitstukken: 
</ptxt>
<ptxt>
Controleer de zittingvlakken van de cilinderkop voor de spruitstukken met een richtliniaal en een diktemeter, om te bepalen of deze vlakken moeten worden gecorrigeerd of de cilinderkop moet worden vervangen.
</ptxt>
<spec>
<title>
Vervorming van cilinderkopoppervlakken op inlaat- en uitlaatspruitstuk
</title>
<ptxt>
Grens: 0,05 mm (0,002 in.)
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH0B140107.swf" width = "88.000mm" height = "61.711mm" ver = "01" gw = "190" gh = "158"/>
</figure>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
