<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0E1101008" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Description de l&apos;étalonnage du système de porte-papillon électrique
</title>
<ptxt>
L&apos;ECM calcule l&apos;ouverture contrôlée du papillon d&apos;accélération sur la base de la position entièrement fermée du papillon d&apos;accélération du système de porte-papillon électrique. Les données de position entièrement fermée sont enregistrées dans la mémoire de l&apos;ECM. Toutefois, la position entièrement fermée du papillon d&apos;accélération du système de porte-papillon électrique (tension du signal délivré par le détecteur de position du papillon lorsque le papillon est entièrement fermé) diffère en fonction de différences individuelles du papillon d&apos;accélération et du détecteur de position du papillon. Etant donné que ces différences individuelles doivent être prises en compte pour le contrôle du papillon d&apos;accélération, les données de position entièrement fermée du papillon d&apos;accélération doivent être enregistrées dans l&apos;ECM. Lorsque ces données sont enregistrées dans l&apos;ECM, elles sont sauvegardées dans la RAM (mémoire) de l&apos;ECM et utilisées comme données de base pour le contrôle du papillon d&apos;accélération. Ces données sont effacées lorsque l&apos;un des travaux décrits sous 
<intxref refid = "F5JB0E1100005">Précautions relatives à l&apos;étalonnage du système de porte-papillon électrique</intxref>
 est réalisé.
</ptxt>
<ptxt>
De plus, après tout remplacement de l&apos;ensemble de porte-papillon et&#x002F;ou de détecteur de position de pédale d&apos;accélérateur (APP), les données de position entièrement fermée conservées dans la mémoire de l&apos;ECM doivent être effacées une fois et de nouvelles données doivent être enregistrées, faute de quoi l&apos;ECM ne sera pas en mesure de déterminer correctement la position entièrement fermée.
</ptxt>
<ptxt>
Pour la procédure d&apos;enregistrement de telles données, se reporter au point 
<intxref refid = "F5JB0E1306004">Etalonnage du système de porte-papillon électrique</intxref>
. (Après l&apos;effacement des données de position entièrement fermée, l&apos;ECM ouvre et ferme (uniquement la première fois) le papillon d&apos;accélération pendant environ 5 secondes après que le contacteur d&apos;allumage est mis en position ON pour enregistrer la position entièrement fermée du papillon d&apos;accélération. Si le moteur est mis en route au cours de ce processus d&apos;enregistrement, des symptômes tels qu&apos;un &#8220;temps de lancement du moteur plus long&#8221; ou une &#8220;progression lente du régime de rotation du moteur après le démarrage&#8221; peuvent se manifester. Cependant, le fait de placer une fois le contacteur d&apos;allumage en position OFF et de faire redémarrer le moteur permettra de régler correctement l&apos;enregistrement.)
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
