<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0E8200002" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Précautions pour la manipulation et l&apos;entreposage des composants du système de coussin de sécurité
</title>
<servinfosub id = "F5JB0E8200002001">
<title>
SDM
</title>
<attention1>
<ptxt>
Ne pas déclencher le coussin de sécurité lorsque le SDM n&#8217;est pas fixé solidement au véhicule. Le non-respect de cette consigne risque d&apos;occasionner des blessures.
</ptxt>
</attention1>
<attention2>
<ptxt>
Une fois que le SDM a détecté une collision suffisante pour réunir les conditions de déploiement, il ne doit plus être utilisé. Se reporter au point 
<intxref refid = "F5JB0E8204001">Vérification du système de diagnostic de coussin de sécurité</intxref>
 lors de la vérification du SDM.
</ptxt>
</attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ne jamais tenter de démonter le SDM.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lors du stockage du SDM, choisir un lieu où il ne sera pas exposé à des températures élevées ou à un haut degré d&apos;humidité, et où il ne risque pas d&apos;être en contact avec de l&apos;huile, de l&apos;eau ou de la poussière.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820001.swf" width = "88.000mm" height = "92.783mm" ver = "02" gw = "180" gh = "246"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Si le SDM a subi une chute, le remplacer par un élément neuf.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si un élément de montage au plancher du SDM est endommagé, le réparer complètement avant la repose.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Tout le SDM et les pièces de fixation des pattes de support doivent être soigneusement serrés au couple prescrit et la flèche doit être orientée vers l&#8217;avant du véhicule pour garantir le bon fonctionnement du système du coussin de sécurité.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0E8200002002">
<title>
Modules (dispositifs de gonflage) de coussin de sécurité (non déployés) opérationnels
</title>
<ptxt>
Il est nécessaire de prendre des précautions particulières pour manipuler et entreposer des modules (dispositifs de gonflage) de coussin de sécurité (non déployés) opérationnels.
</ptxt>
<ptxt>
La production rapide de gaz durant le déploiement du coussin de sécurité est susceptible d&apos;entraîner la projection dans les airs du module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité ou d&apos;un objet situé devant celui-ci dans le cas peu probable d&apos;un déploiement accidentel.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Ne jamais essayer de mesurer la résistance des modules (dispositifs de gonflage) de coussin de sécurité (conducteur, passager, latéral des deux côtés et rideaux de sécurité des deux côtés). Une telle mesure est très dangereuse, car le courant électrique provenant de l&#8217;appareil d&#8217;essai risque de provoquer le déploiement des coussins de sécurité.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820002.swf" width = "88.000mm" height = "161.575mm" ver = "02" gw = "151" gh = "441"/>
</figure>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ne jamais tenter de démonter les modules (dispositifs de gonflage) de coussin de sécurité.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
En cas d&apos;anomalie, veiller à le remplacer par un élément neuf complet.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lorsqu&apos;une anomalie est constatée dans le module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité (non déployé) opérationnel, veiller à le déployer avant de le mettre au rebut.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lorsque de la graisse, du produit de nettoyage, de l&#8217;huile, de l&#8217;eau, etc. est projeté(e) sur un des modules (dispositifs de gonflage) du coussin de sécurité (conducteur, passager, latéral des deux côtés et rideau de sécurité des deux côtés), le nettoyer immédiatement avec un chiffon sec.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si un module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité a subi une chute d&apos;une hauteur de 90 cm ou plus, il doit être remplacé par un élément neuf complet.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Manipuler et entreposer le module (dispositif de gonflage) d&apos;un coussin de sécurité opérationnel à l&apos;abri des parasites électriques, dans un endroit où la température ambiante est inférieure à 65 &#176;C et où le taux d&apos;humidité est faible.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lors du transport d&#8217;un module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité opérationnel, veiller à ce que l&apos;ouverture du coussin de sécurité ne soit pas orientée vers la personne qui le transporte. En cas de déploiement accidentel, les risques de blessures seront ainsi réduits au minimum. Ne jamais transporter le module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité en le tenant par les câbles ou le connecteur situés sous le module.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Le non-respect de cette consigne risque d&apos;occasionner des blessures.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820003.swf" width = "88.000mm" height = "106.895mm" ver = "01" gw = "175" gh = "286"/>
</figure>
<attention1>
<ptxt>
Lors de l&apos;entreposage ou dépôt d&apos;un module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité opérationnel sans surveillance sur un établi ou toute autre surface, toujours orienter le coussin et la trappe vers le haut et non contre la surface sur laquelle il est déposé.
</ptxt>
<ptxt>
Il est également interdit de déposer quelque chose sur la trappe et d&apos;empiler les modules (dispositifs de gonflage) de coussin de sécurité.
</ptxt>
<ptxt>
Cette opération est nécessaire afin d&apos;aménager un espace dans lequel le coussin de sécurité puisse se déployer dans le cas peu probable d&apos;un déploiement accidentel.
</ptxt>
<ptxt>
Le non-respect de cette consigne risque d&apos;occasionner des blessures.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820004.swf" width = "88.000mm" height = "57.858mm" ver = "02" gw = "212" gh = "147"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0E8200002003">
<title>
Prétensionneur de ceinture de sécurité opérationnel (non déclenché)
</title>
<ptxt>
Il est nécessaire de prendre des précautions particulières pour manipuler et entreposer des prétensionneurs de ceinture de sécurité (non déclenchés) opérationnels.
</ptxt>
<ptxt>
En outre, lorsque les prétensionneurs de ceinture de sécurité sont activés, il se produit un dégagement de gaz et la ceinture de sécurité (1) est rapidement enroulée dans le rétracteur complet (2).
</ptxt>
<ptxt>
Il faut donc être conscient du fait que, s&apos;ils se déclenchent accidentellement, les prétensionneurs de ceinture de sécurité et les objets situés à proximité risquent d&apos;être projetés dans les airs.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3JA01820043.swf" width = "88.000mm" height = "36.099mm" ver = "01" gw = "142" gh = "85"/>
</figure>
<attention1>
<ptxt>
Ne jamais tenter de mesurer la résistance des prétensionneurs de ceinture de sécurité. Une telle mesure est très dangereuse car le courant électrique provenant de l&apos;appareil d&apos;essai risque de provoquer le déclenchement du prétensionneur.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820005.swf" width = "88.000mm" height = "54.331mm" ver = "02" gw = "170" gh = "137"/>
</figure>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ne jamais tenter de démonter les prétensionneurs de ceinture de sécurité (rétracteurs complets).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
En cas d&apos;anomalie, veiller à le remplacer par un élément neuf complet.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lorsqu&apos;une anomalie est constatée dans le prétensionneur de ceinture de sécurité (non déclenché) opérationnel, veiller à le déclencher avant de le mettre au rebut.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lorsque de la graisse, du produit de nettoyage, de l&#8217;huile, de l&#8217;eau, etc. est projeté(e) sur les prétensionneurs de ceinture de sécurité (rétracteurs complets), les nettoyer immédiatement avec un chiffon sec.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si un prétensionneur de ceinture de sécurité a subi une chute d&apos;une hauteur de 30 cm ou plus, il doit être remplacé par un élément neuf complet.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Manipuler et remiser le prétensionneur de ceinture de sécurité à l&apos;abri des parasites électriques, dans un endroit où la température ambiante est inférieure à 65 &#176;C et où le taux d&#8217;humidité est faible.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas transporter le prétensionneur de ceinture de sécurité par sa sangle.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
En disposant le prétensionneur de ceinture de sécurité opérationnel sur un établi ou toute autre surface, veiller à ne pas orienter son orifice d&apos;échappement (1) vers le bas. Il est également interdit de placer un objet sur l&apos;orifice (1) d&apos;échappement ou d&apos;empiler les prétensionneurs de ceinture de sécurité.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Le non-respect de cette consigne risque d&apos;occasionner des blessures.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01820048.swf" width = "88.000mm" height = "42.689mm" ver = "01" gw = "164" gh = "104"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0E8200002004">
<title>
Déploiement du module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité et déclenchement du prétensionneur de ceinture de sécurité
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Le module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité et le prétensionneur de ceinture de sécurité sont très chauds après leur déploiement &#x002F; déclenchement. Les laisser refroidir pendant 30 minutes minimum avant de poursuivre les opérations.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas appliquer d&apos;eau, d&apos;huile, etc. sur un module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité déployé ou sur un prétensionneur de ceinture de sécurité déclenché.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Après le déploiement du module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité, sa surface peut présenter des résidus poudreux. Il s&#8217;agit principalement d&#8217;amidon (qui sert à lubrifier le coussin de sécurité lorsqu&apos;il gonfle) et de sous-produits provenant de la réaction chimique. Comme pour de nombreuses procédures d&#8217;entretien, l&#8217;emploi de gants et de lunettes de protection est obligatoire.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se laver les mains avec un savon doux et de l&apos;eau après avoir terminé les opérations.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<ptxt>
Consulter la procédure reprise au point 
<intxref refid = "F5JB0E8206018">Mise au rebut du module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité et du prétensionneur de ceinture de sécurité après leur déploiement&#x002F;déclenchement</intxref>
 pour la mise au rebut.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0E8200002005">
<title>
Faisceau de câbles du coussin de sécurité et connecteur
</title>
<ptxt>
Le faisceau de câbles du coussin de sécurité est inclus dans le faisceau de câbles principal (1), le faisceau de câbles du tableau de bord (2), le faisceau de câbles au plancher (3) et le faisceau de câbles du siège (4). Le faisceau de câbles du coussin de sécurité est facilement identifiable grâce à sa gaine de protection jaune qui recouvre le faisceau de câbles côté connecteur. Prendre toutes les précautions nécessaires lors de sa manipulation.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
En cas de coupure ou détérioration d&#8217;un fil, d&#8217;un connecteur ou d&#8217;une borne du faisceau de câbles du coussin de sécurité, remplacer ensemble le faisceau de câbles, les connecteurs et les bornes.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lors de sa repose, veiller à ce que le faisceau de câbles du coussin de sécurité n&apos;interfère pas avec d&apos;autres pièces ou ne soit pas coincé par elles.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
S&apos;assurer que le point (5) de mise à la masse du système du coussin de sécurité est propre et fixé correctement pour obtenir un contact optimal de métal à métal. Une mise à la masse incorrecte est susceptible d&apos;entraîner des problèmes intermittents difficiles à identifier lors du diagnostic.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820006.swf" width = "88.000mm" height = "61.739mm" ver = "01" gw = "215" gh = "158"/>
</figure>
</item>
</list1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
