<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9B">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0E9200001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Précautions pour l&apos;entretien des phares à décharge (si le véhicule en est équipé)
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ne pas toucher l&apos;allumeur ou le régulateur lorsque le contacteur d&apos;éclairage est en position &#8220;HEAD&#8221; pour éviter un possible choc électrique.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas mesurer la tension ou la résistance avec un testeur raccordé au connecteur de sortie du régulateur ou de l&apos;allumeur pour éviter un possible choc électrique.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas effectuer de travaux en des endroits exposés à l&apos;eau, y compris la pluie ou avec des mains humides pour éviter un possible choc électrique.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le démontage de l&apos;allumeur ou du régulateur est formellemnent interdit car il peut entraîner un choc électrique.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Avant la vérification ou la réparation d&apos;un phare à décharge ou de ses éléments périphériques, assurez-vous que le contacteur d&apos;éclairage est en position OFF et que la borne négative de la batterie est débranchée pour éviter un possible choc électrique.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas mettre le contacteur d&apos;éclairage en position &#8220;HEAD&#8221; lorsque le connecteur est débranché ou que des pièces sont démontées pour éviter un possible choc électrique.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas toucher le verre de l&apos;ampoule du phare. De l&apos;huile ou de la graisse en contact avec celui-ci peuvent non seulement réduire la durée de vie de l&apos;ampoule, mais entraîner également l&apos;éclatement de celle-ci lorsque le contacteur d&apos;éclairage est mis en position ON.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
L&apos;ampoule à décharge de phare contient du mercure, de l&apos;iodure de métal et du gaz xénon emprisonnés de manière étanche. Veiller à jeter l&apos;ampoule à décharge de phare conformément aux lois et règlements en vigueur.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
