<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9L">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "12">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0E9C01001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Construction du traitement anti-corrosion
</title>
<attention1>
<ptxt>
Les pratiques d&apos;atelier standard, notamment la protection des yeux, doivent être suivies pendant la réalisation des opérations mentionnées ci-dessous pour éviter des blessures personnelles.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
En guise de traitement de protection antirouille, les tôles d&apos;acier reçoivent une protection anticorrosion sur l&apos;intérieur et&#x002F;ou l&apos;extérieur.
</ptxt>
<ptxt>
Ces matériaux anticorrosion pour tôle d&apos;acier sont appelés tôles d&apos;acier galvanisées sur une face.
</ptxt>
<ptxt>
C&apos;est pour leur qualité anticorrosion que ces matériaux sont sélectionnés et qu&apos;ils reçoivent la série de traitements décrits ci-dessous.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Les tôles d&apos;acier sont traitées avec un apprêt électrocathodique qui est excellent en termes de résistance à la corrosion.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Des couches de cire antirouille sont appliquées à l&apos;intérieur des portes et des seuils, autant d&apos;endroits où l&apos;humidité est susceptible de rester.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Un revêtement en vinyle est appliqué sur le soubassement et l&apos;intérieur du passage de roue.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Un produit d&#8217;étanchéité est appliqué sur les ourlets de porte, les raccords des tôles d&apos;acier du compartiment moteur et sur les portions équivalentes pour empêcher la pénétration d&apos;eau et l&apos;apparition de rouille.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Lors du remplacement de panneaux ou de réparation après collision, laisser telle quelle la zone concernée, car toute opération qui affecte le traitement antirouille mentionné ci-dessus entraîne de la corrosion dans cette zone. Par conséquent, lors de toute opération de réparation, il est indispensable d&apos;enduire correctement les surfaces concernées de la zone concernée.
</ptxt>
<ptxt>
Tous les panneaux en métal seront enduits de conditionneurs en métal et d&apos;une couche d&apos;apprêt pendant la production du véhicule. Suite à l&apos;installation des pièces de réparation et&#x002F;ou de remplacement, toute surface de métal nu accessible doit être nettoyée et enduite avec de l&apos;apprêt antirouille. Effectuer cette opération avant d&apos;appliquer le produit d&#8217;étanchéité et la couche de cire antirouille.
</ptxt>
<ptxt>
Le produit d&apos;étanchéité est appliqué sur les raccords spécifiques du véhicule en cours de production. Le produit d&#8217;étanchéité est destiné à empêcher la poussière de pénétrer dans le véhicule et sert également de barrière anticorrosion. Le produit d&#8217;étanchéité s&apos;applique sur les zones de la porte et de l&apos;ourlet de capot et entre les panneaux. Corriger et rendre à nouveau étanches les raccords d&apos;origine s&apos;ils sont endommagés. Rendre à nouveau étanches les raccords de fixation d&apos;un nouveau panneau de remplacement et rendre étanche l&apos;ourlet d&apos;une porte de remplacement ou d&apos;un capot.
</ptxt>
<ptxt>
Utiliser un produit d&apos;étanchéité de qualité pour rendre étanches les joints à bride, les joints de chevauchement et les cordons d&apos;étanchéité. Le produit d&apos;étanchéité doit présenter des propriétés souples et une capacité à être peint après son application sur les zones de réparation.
</ptxt>
<ptxt>
Pour que le produit d&#8217;étanchéité remplisse les joints ouverts, utiliser du matériau de matage. Sélectionner un produit d&#8217;étanchéité en fonction de l&apos;endroit prévu et de sa finalité. Observer les instructions indiquées sur l&apos;étiquette du fabricant lors de l&apos;utilisation du produit d&#8217;étanchéité.
</ptxt>
<ptxt>
Dans de nombreux cas, les endroits réparés exigent l&apos;application de couleur. Lorsque cela est nécessaire, suivre les techniques ordinaires spécifiées pour la préparation de la finition, la peinture et la couche de soubassement.
</ptxt>
<ptxt>
La cire antirouille, un agent pénétrant, est appliquée sur les surfaces métal&#x002F;métal (intérieur des portes et des seuils) où il est difficile d&apos;utiliser un matériau de protection de soubassement ordinaire. Par conséquent, lors de la sélection de la cire antirouille, elle peut être du type pénétrant.
</ptxt>
<ptxt>
Pendant l&apos;application de la couche de soubassement (enduit de vinyle), veiller à ce que le produit d&#8217;étanchéité ne soit pas appliqué sur les pièces du moteur et les supports d&apos;amortisseur ou sur les pièces rotatives. Pendant cette opération, veiller à ne pas obturer les orifices d&apos;écoulement de la carrosserie.
</ptxt>
<ptxt>
La séquence d&apos;application du matériau anticorrosion est la suivante:
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Nettoyer et préparer la surface métallique.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Appliquer l&apos;apprêt.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Appliquer le produit d&#8217;étanchéité (tous les joints étanches à l&apos;origine).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Appliquer de la couleur dans les zones où la couleur est nécessaire, comme sur les ourlets, les raccords exposés et les parties du soubassement.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Appliquer l&#8217;agent anticorrosion (cire pénétrante).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Appliquer la couche de soubassement (matériau antirouille).
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
