<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1D">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0E1421003" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Description du système IMT (Intake Manifold Tuning, réglage de la tubulure d&apos;admission)
</title>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A142062.swf" width = "183.000mm" height = "105.484mm" ver = "01" gw = "439" gh = "282"/>
</figure>
<ptxt>
Le système IMT (Intake Manifold Tuning, réglage de la tubulure d&apos;admission) se compose des éléments suivants:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Soupape IMT (5) fixée sur la tubulure d&apos;admission (1)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Actionneur de soupape IMT (4)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Electrovanne (2) à dépression IMT
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuve (3) à vide
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
La cuve à vide comprend le clapet antiretour (6) permettant de maintenir une pression négative constante, quelles que soient les variations de la pression au niveau de la tubulure d&apos;admission.
</ptxt>
<ptxt>
Par conséquent, la cuve à vide fournit une pression négative stable à l&apos;actionneur de l&apos;électrovanne de dépression IMT, à tous les régimes moteur.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A142063F.swf" width = "183.000mm" height = "124.181mm" ver = "02" gw = "508" gh = "335"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "6" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "1.291in"/>
<colspec colnum = "3" colname = "3" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "4" colname = "4" colwidth = "1.291in"/>
<colspec colnum = "5" colname = "5" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "6" colname = "6" colwidth = "1.135in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;A&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
Soupape IMT ouverte
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
1.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
Soupape IMT
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "5" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
3.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "6" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
Couple moteur
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;B&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
Soupape IMT fermée
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
2.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
Tubulure d&apos;admission
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "5" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
4.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "6" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
Régime moteur
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
<ptxt>
Le système IMT (Intake Manifold Tuning, réglage de la tubulure d&apos;admission) varie la longueur effective de la canalisation d&apos;admission d&apos;air en ouvrant et en fermant la soupape IMT afin d&apos;améliorer le rendement volumétrique.
</ptxt>
<ptxt>
Comme la soupape d&apos;admission de la culasse se ferme et s&apos;ouvre alternativement, une pulsation d&apos;air d&apos;admission se crée. Si la soupape d&apos;admission est ouverte lorsque la pression de l&apos;air est momentanément maximale, le rendement volumétrique augmente. Cette pression de l&apos;air maximale momentanée dépend de la longueur effective de la canalisation d&apos;admission d&apos;air.
</ptxt>
<ptxt>
</ptxt>
<ptxt>
Lorsque la soupape IMT est complètement ouverte &#x005B;A&#x005D;:
</ptxt>
<ptxt>
la longueur effective de la canalisation d&apos;admission d&apos;air est plus courte. Le couple moteur entre les plages de régime moteur moyenne et élevée s&apos;améliore, tandis qu&apos;il chute entre les plages de régime moteur basse et moyenne.
</ptxt>
<ptxt>
</ptxt>
<ptxt>
Lorsque la soupape IMT est complètement fermée &#x005B;B&#x005D;:
</ptxt>
<ptxt>
La longueur effective de la canalisation d&apos;admission d&apos;air est plus longue. Le couple moteur entre les plages de régime moteur moyenne et élevée chute, tandis qu&apos;il s&apos;améliore entre les plages basse et moyenne.
</ptxt>
<ptxt>
</ptxt>
<ptxt>
Le système IMT utilise cette caractéristique du moteur. La soupape IMT est fermée les plages de régime moteur basse et moyenne, et ouverte entre les plages de régime moteur moyenne et élevée.
</ptxt>
<ptxt>
Ainsi, le couple moteur est optimisé pour toutes les plages de régime moteur.
</ptxt>
<servinfosub id = "F5JB0E1421003002">
<title>
Fonctionnement du système
</title>
<ptxt>
Electrovanne de dépression IMT ouverte:
</ptxt>
<ptxt>
Lorsque l&apos;électrovanne de dépression IMT est sur OFF, le côté actionneur de l&apos;électrovanne de dépression IMT communique avec l&apos;orifice de décharge. Dans ces conditions, la pression négative ne s&apos;applique pas à l&apos;actionneur de la soupape IMT. Par conséquent, la soupape IMT est complètement ouverte en raison de la force exercée par le ressort de rappel de l&apos;actionneur de soupape IMT.
</ptxt>
<ptxt>
Par conséquent, la longueur effective de la canalisation d&apos;admission d&apos;air raccourcit.
</ptxt>
<ptxt>
Soupape IMT fermée:
</ptxt>
<ptxt>
Lorsque l&apos;électrovanne de dépression IMT est sur ON, le côté actionneur de l&apos;électrovanne de dépression IMT communique avec la cuve à vide. Dans ces conditions, la pression négative de la cuve à vide s&apos;applique à l&apos;actionneur de la soupape IMT. Par conséquent, la soupape IMT est complètement fermée car le ressort de rappel de l&apos;actionneur de soupape IMT est comprimé sous l&apos;action de la pression négative.
</ptxt>
<ptxt>
Par conséquent, la longueur effective de la canalisation d&apos;admission d&apos;air s&apos;allonge.
</ptxt>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
