<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0E8206012" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Vérification du module (dispositif de gonflage) du rideau de sécurité latéral
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "F5JB0E8206011">Dépose et repose du module (dispositif de gonflage) du rideau de sécurité latéral</intxrefpoff>
</ptxt>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ne jamais mesurer la résistance d&apos;un module (dispositif de gonflage) du rideau de sécurité latéral, ni le démonter. Le non-respect de cette consigne risque d&apos;occasionner des blessures.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne jamais tenter de démonter ou de réparer le module (dispositif de gonflage) du rideau de sécurité latéral. En cas d&apos;anomalie, veiller à le remplacer par un élément neuf complet.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Veiller à lire les points 
<intxref refid = "F5JB0E8200001">Précautions pour l&apos;entretien et le diagnostic du système du coussin de sécurité</intxref>
, 
<intxref refid = "F5JB0E8200002">Précautions pour la manipulation et l&apos;entreposage des composants du système de coussin de sécurité</intxref>
 et 
<intxref refid = "F5JB0E8200003">Précautions pour la mise au rebut du coussin de sécurité et du prétensionneur de ceinture de sécurité</intxref>
 avant de commencer le travail et respecter toutes les précautions durant celui-ci. Négliger ces précautions risque d&apos;occasionner des blessures ou de rendre impossible le fonctionnement du système du coussin de sécurité lorsqu&apos;il est nécessaire.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820089.swf" width = "88.000mm" height = "62.092mm" ver = "02" gw = "185" gh = "159"/>
</figure>
<attention2>
<ptxt>
Si le module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité a subi une chute d&apos;une hauteur de 90 cm ou plus, il doit être remplacé.
</ptxt>
</attention2>
<ptxt>
Vérifier visuellement l&apos;aspect du module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité et si l&apos;un des symptômes suivants est observé, remplacer le module par un élément neuf.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Le coussin de sécurité s&apos;est déployé.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La coquille du dispositif de gonflage est endommagé ou a subi un lourd impact (chute).
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
