<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0E1100004" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Précautions lors de la vérification du circuit de l&apos;ECM
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Les connecteurs de l&apos;ECM sont imperméables. Chaque borne des connecteurs de l&apos;ECM est scellée avec la rondelle isolante. Dès lors, lors du mesurage de la tension, de la résistance et&#x002F;ou du signal d&apos;impulsion du circuit au connecteur de l&apos;ECM, ne pas insérer la sonde de l&apos;appareil d&apos;essai dans la borne scellée située du côté du faisceau de câbles. Lors du mesurage de la tension, de la résistance et&#x002F;ou du signal d&apos;impulsion du circuit au connecteur de l&apos;ECM, connecter l&apos;outil spécial aux connecteurs de l&apos;ECM. Insérer la sonde de l&apos;appareil d&apos;essai dans les connecteurs de l&apos;outil spécial, côté faisceau de câbles, puis mesurer la tension, la résistance et&#x002F;ou le signal d&apos;impulsion. Sans ces précautions, l&apos;ECM et ses circuits pourraient être endommagés par l&apos;eau.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Les couleurs des fils des connecteurs de l&apos;outil spécial sont différentes de celles des connecteurs de l&apos;ECM. Toutefois, la disposition de circuit des connecteurs de l&apos;outil spécial est la même que celle des connecteurs de l&apos;ECM. Mesurer dès lors la tension et la résistance du circuit en identifiant la position des bornes faisant l&apos;objet de la mesure.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
