<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10E">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "05">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0EA506009" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Procédure d&apos;enregistrement pour le code d&apos;identification de la télécommande
</title>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Il est possible d&apos;enregistrer jusqu&apos;à 4 modules de commande de démarrage sans clé.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Définir le module de commande de démarrage sans clé en mode enregistrement du code d&apos;identification de la télécommande efface tous les codes d&apos;identification de la télécommande qui ont été enregistrés dans le module de commande de démarrage sans clé.
</ptxt>
<ptxt>
Par conséquent, lors de l&apos;enregistrement des codes d&apos;identification de la télécommande dans le module de commande de démarrage sans clé, faire en sorte que tous ceux qui doivent être enregistrés soient prêts et procéder à leur enregistrement en même temps.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
En cas de tentative d&apos;enregistrement de plus de quatre codes d&apos;identification de télécommande, le code d&apos;identification de télécommande le plus ancien sera effacé et celui entré après le quatrième sera enregistré.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lorsque le module de commande de démarrage sans clé qui a été utilisé dans un autre véhicule a été installé, il est nécessaire d&apos;effectuer tant l&apos;enregistrement du code d&apos;identification de la télécommande dans le module de commande de démarrage sans clé que l&apos;enregistrement du code de transpondeur de la clé de contact dans l&apos;ECM. Pour la procédure d&apos;enregistrement du code de transpondeur de la clé de contact, se reporter à 
<intxref refid = "F5JB0EA306002">Enregistrement de la clé de contact</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<ptxt>
Si la télécommande ou le module de commande de démarrage sans clé est remplacé par un nouvel élément ou si une télécommande supplémentaire est nécessaire, enregistrer le(s) code(s) d&apos;identification de la télécommande.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
S&apos;asseoir dans le siège du conducteur et fermer toutes les portes.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Vérifier si le verrouillage de porte du siège conducteur est déverrouillé.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Insérer la clé de contact (1) dans le barillet de la clé de contact.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Effectuer les étapes a) à f) décrites ci-dessous dans les 25 secondes qui suivent l&apos;étape 3).
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Enfoncer d&apos;abord le contacteur de verrouillage de porte manuel (2) vers le côté verrouillage (3) et le pousser ensuite vers le côté déverrouillage (4).
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Recommencer l&apos;étape a) deux fois
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Appuyer sur le côté verrouillage du contacteur de verrouillage de porte manuel 
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Déposer une fois la clé de contact du barillet de la clé de contact et l&apos;insérer à nouveau.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Recommencer l&apos;étape d) trois fois
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Démarrer le moteur et attendre 3 secondes.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0AA50023.swf" width = "88.000mm" height = "116.420mm" ver = "03" gw = "186" gh = "313"/>
</figure>
<attention3>
<ptxt>
Lorsque 60 secondes se sont écoulées après le démarrage du moteur, le processus ci-dessus pour entrer en mode enregistrement est annulé. Dès lors, veiller à passer à l&apos;étape suivante dans les 60 secondes.
</ptxt>
</attention3>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Mettre le contacteur d&apos;allumage en position OFF.
</ptxt>
<ptxt>
Lorsque le contacteur d&apos;allumage est mis en position OFF, l&apos;avertisseur sonore retentit deux fois et le verrouillage de porte est activé de la position verrouillée en position déverrouillée. Cette opération indique que le module de commande de démarrage sans clé est entré en mode enregistrement.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Appuyer sur le bouton de verrouillage ou déverrouillage de la télécommande dans les 30 secondes après l&apos;étape 5) pour être enregistré.
</ptxt>
<ptxt>
Lorsque le bouton de verrouillage ou déverrouillage de la télécommande est enfoncé, l&apos;avertisseur retentit deux fois, le verrouillage de porte est activé en position verrouillée et ensuite en position déverrouillée. Cette opération indique que le code d&apos;identification de la télécommande a été enregistré dans le module de commande de démarrage sans clé.
</ptxt>
<ptxt>
Si une télécommande supplémentaire doit être enregistrée, répéter la procédure de l&apos;étape 6) dans les 30 secondes qui suivent l&apos;étape 5).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Pour quitter le mode enregistrement, déposer la clé de contact du barillet de la clé de contact ou la mettre en position ON.
</ptxt>
<ptxt>
Si la fonction démarrage du moteur du système de démarrage sans clé ne fonctionne pas après l&apos;enregistrement, vérifier au niveau de l&apos;ECM si le DTC P1615 a été détecté. S&apos;il est détecté, se rendre au point 
<intxref refid = "F5JB0EA304009">DTC P1615: Erreur de communication du bloc de verrouillage de la direction (pour véhicule équipé d&#8217;un système de démarrage sans clé)</intxref>
. S&apos;il n&apos;est pas détecté, recommencer la procédure d&apos;enregistrement.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
