<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "6B">
<servcat sctnbr = "06" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0E6206006" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Dépose et repose de la colonne de direction complète
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "F5JB0E6201001">Construction du volant et de la colonne de direction</intxrefpoff>
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Une fois déposée du véhicule, l&apos;ensemble de colonne de direction se trouve particulièrement exposée aux dégâts éventuels.
</ptxt>
<ptxt>
Laisser tomber la colonne complète sur son extrémité risque de comprimer l&apos;arbre de direction ou de desserrer les goupilles de cisaillement en plastique qui maintiennent la longueur de la colonne, s&apos;appuyer sur la colonne complète risque de la plier ou de la déformer.
</ptxt>
<ptxt>
Toute détérioration telle que décrite ci-dessus risque de nuire au schéma de déformation programmée de la colonne.
</ptxt>
<ptxt>
Lors du desserrage des écrous et des boulons de fixation de la colonne de direction, s&apos;assurer que la colonne de direction complète a bien été séparée de l&apos;arbre supérieur de direction complet. Desserrer ces écrous et boulons lorsque la colonne de direction complète et l&apos;arbre supérieur de direction complet sont toujours assemblés risque d&apos;endommager le joint supérieur et le support de montage de l&apos;arbre supérieur de direction complet.
</ptxt>
</attention2>
<servinfosub id = "F5JB0E6206006001">
<title>
Dépose
</title>
<attention1>
<ptxt>
Ne jamais appuyer la colonne de direction complète sur le volant avec le module (dispositif de gonflage) du coussin de sécurité orienté vers le bas et la colonne verticale. Le non-respect de cette consigne risque d&apos;occasionner des blessures.
</ptxt>
</attention1>
<attention2>
<ptxt>
Ne jamais tourner le volant lorsque la colonne de direction et le volant sont déposés. Tourner le volant de plus de deux tours et demi risque de rompre l&apos;ensemble bobine de contact.
</ptxt>
</attention2>
<s1>
<ptxt>
Débrancher le câble négatif (&#8211;) de la batterie.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Désactiver le système du coussin de sécurité en se reportant au point 
<intxref refid = "F5JB0E8206001">Désactivation du système de coussin de sécurité</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer le volant et l&apos;ensemble bobine de contact. Se reporter à 
<intxref refid = "F5JB0E6206002">Dépose et repose du volant de direction</intxref>
 et à 
<intxref refid = "F5JB0E6206003">Dépose et pose de l&#8217;ensemble de câble de bobine de contact</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer le cache inférieur (1) du tableau de bord.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620018.swf" width = "88.000mm" height = "42.336mm" ver = "01" gw = "137" gh = "103"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer le module de gestion du système antidémarrage (ICM) en se reportant à 
<intxref refid = "F5JB0EA306001">Dépose et repose du module de gestion du système antidémarrage (ICM)</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer le commutateur d&apos;éclairage en se reportant à 
<intxref refid = "F5JB0E9206006">Dépose et repose du contacteur des phares (dans le contacteur d&#8217;éclairage)</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer le commutateur de lave-glace en se reportant à 
<intxref refid = "F5JB0E9406008">Dépose et repose du contacteur d&apos;essuie-glace et de lave-glace de pare-brise</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Débrancher le connecteur de l&apos;ensemble verrouillage de direction.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Pour les véhicules A&#x002F;T, débrancher le câble (1) de verrouillage de sélection (clé) du contacteur d&apos;allumage alors que celui-ci est en position ACC.
</ptxt>
<ptxt>
Après avoir débranché, mettre le contacteur d&apos;allumage en position LOCK.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620019.swf" width = "88.000mm" height = "42.336mm" ver = "01" gw = "145" gh = "103"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer le boulon (1) et l&apos;écrou (2) du joint supérieur de l&apos;arbre supérieur de direction.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620020.swf" width = "88.000mm" height = "33.517mm" ver = "01" gw = "186" gh = "78"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer le support de colonne. (si le véhicule en est équipé)
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer l&apos;ensemble colonne de direction (1), les boulons (2) de fixation et les écrous (3).
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Il est fortement déconseillé de retirer le levier basculant tant que les boulons et les écrous de fixation ne sont pas complètement serrés.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620021.swf" width = "88.000mm" height = "34.575mm" ver = "01" gw = "160" gh = "81"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer la colonne de direction complète du véhicule.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0E6206006002">
<title>
Repose
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "F5JB0E6206001">Contrôle des dégâts sur la colonne de direction après un accident</intxrefpoff>
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Après avoir serré les boulons et écrous de fixation de l&apos;ensemble de colonne de direction, serrer les boulons du joint d&apos;arbre de direction.
</ptxt>
</attention2>
<s1>
<ptxt>
S&apos;assurer que les roues avant et le volant sont bien droits.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Aligner la partie plane &#8220;A&#8221; du joint supérieur de l&apos;arbre supérieur de direction (1), avec le trou du boulon &#8220;B&#8221; de l&apos;ensemble de colonne de direction (2) comme indiqué sur la figure. Ensuite, raccorder le joint supérieur de l&apos;arbre supérieur de direction.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620022.swf" width = "88.000mm" height = "39.867mm" ver = "01" gw = "199" gh = "96"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Reposer la colonne de direction complète (1) en mettant en contact le côté supérieur des fentes du support inférieur avec les boulons de fixation. Serrer tout d&apos;abord les écrous (3) de fixation supérieurs de la colonne de direction, puis les boulons (2) de fixation inférieurs au couple prescrit.
</ptxt>
<torque>
<torqueitem id = "T6B002">
<t-part>
Boulon et écrou de fixation de l&apos;ensemble de colonne de direction
</t-part>
<t-part1>
a
</t-part1>
<t-value1>
25
</t-value1>
<t-value2>
2,5
</t-value2>
<t-value3>
18,0
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620023.swf" width = "88.000mm" height = "34.575mm" ver = "01" gw = "172" gh = "81"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Reposer le support de colonne. (si le véhicule en est équipé)
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Reposer les nouveaux boulon (2) et écrou (1) du joint supérieur de l&apos;arbre supérieur de direction. Serrer le nouvel écrou (1) du joint supérieur de l&apos;arbre supérieur de direction au couple prescrit.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Ne pas réutiliser le boulon et l&apos;écrou du joint supérieur de l&apos;arbre supérieur de direction.
</ptxt>
<ptxt>
Lors de la repose, veiller à utiliser un écrou et un boulon neufs.
</ptxt>
</attention3>
<torque>
<torqueitem id = "T6B003">
<t-part>
Ecrou du joint supérieur de l&apos;ensemble d&apos;arbre supérieur de direction
</t-part>
<t-part1>
a
</t-part1>
<t-value1>
23
</t-value1>
<t-value2>
2,3
</t-value2>
<t-value3>
17,0
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620024.swf" width = "88.000mm" height = "87.845mm" ver = "01" gw = "186" gh = "232"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Pour les véhicules A&#x002F;T, raccorder le câble (1) de verrouillage de sélection (clé) au contacteur d&apos;allumage alors que celui-ci est en position ACC.
</ptxt>
<ptxt>
Ensuite, mettre le contacteur d&apos;allumage en position LOCK.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620019.swf" width = "88.000mm" height = "42.336mm" ver = "01" gw = "145" gh = "103"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Brancher le connecteur de l&apos;ensemble verrouillage de direction.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Reposer le commutateur de lave-glace en se reportant à 
<intxref refid = "F5JB0E9406008">Dépose et repose du contacteur d&apos;essuie-glace et de lave-glace de pare-brise</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Reposer le commutateur d&apos;éclairage en se reportant à 
<intxref refid = "F5JB0E9206006">Dépose et repose du contacteur des phares (dans le contacteur d&#8217;éclairage)</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Reposer le module de gestion du système antidémarrage (ICM) en se reportant à 
<intxref refid = "F5JB0EA306001">Dépose et repose du module de gestion du système antidémarrage (ICM)</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Reposer le cache inférieur (1) du tableau de bord.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620018.swf" width = "88.000mm" height = "42.336mm" ver = "01" gw = "137" gh = "103"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Poser le volant et l&apos;ensemble câble de bobine de contact en se référant à 
<intxref refid = "F5JB0E6206002">Dépose et repose du volant de direction</intxref>
 et 
<intxref refid = "F5JB0E6206003">Dépose et pose de l&#8217;ensemble de câble de bobine de contact</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Brancher le câble négatif (&#8211;) de la batterie.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Après avoir reposé l&apos;ensemble de colonne de direction, s&apos;assurer d&apos;activer le système du coussin de sécurité en se reportant à 
<intxref refid = "F5JB0E8206002">Activation du système du coussin de sécurité</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
