<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "00">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "00">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0E0000001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Précautions pour les véhicules équipés d&#8217;un système de retenue supplémentaire (coussin antichocs)
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Les différentes pièces composant le système de coussin antichocs sont illustrées ci-contre. En cas d&#8217;intervention (dépose, vérification et pose) sur ces pièces, adopter les méthodes décrites sous 
<intxref refid = "F5JB0E8200001">Précautions pour l&apos;entretien et le diagnostic du système du coussin de sécurité</intxref>
. Le non-respect des procédures risque d&#8217;activer le coussin antichocs, de blesser, d&#8217;endommager les pièces ou de rendre le coussin antichocs inutilisable.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si un coussin antichocs et un autre système du véhicule nécessitent une réparation, SUZUKI recommande de réparer en premier lieu le coussin antichocs pour éviter tout déclenchement intempestif de celui-ci.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne jamais modifier le volant, le tableau de bord ni aucun autre organe de coussin antichocs.
</ptxt>
<ptxt>
Toute modification peut avoir une incidence sur le fonctionnement du coussin antichocs et risque d&#8217;entraîner des blessures.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si le véhicule est exposé à des températures supérieures à 93 &#176;C (par exemple, lors de la cuisson de la peinture au four), déposer au préalable les composants du système de coussin antichocs pour ne pas les endommager et éviter un déploiement intempestif des coussins.
</ptxt>
</item>
</list1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A000003.swf" width = "88.000mm" height = "56.095mm" ver = "02" gw = "216" gh = "142"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "4" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.193in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "1.562in"/>
<colspec colnum = "3" colname = "3" colwidth = "0.219in"/>
<colspec colnum = "4" colname = "4" colwidth = "1.490in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
1.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Module de gonflage de coussin antichocs du passager
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
9.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Masse de coussin antichocs
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
2.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Module de gonflage de coussin antichocs du conducteur
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
10.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
SDM
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
3.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Ensemble bobine de contact
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
11.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Capteur latéral (si le véhicule en est équipé)
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
4.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Faisceau de câblage de coussin antichocs dans le faisceau principal
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
12.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Prétensionneur de ceinture de sécurité
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
5.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Capteur avant
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
13.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Module (dispositif de gonflage) du coussin antichocs de rideau latéral (si le véhicule en est équipé)
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
6.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Fusibles &#8220;A&#x002F;B&#8221; dans ensemble bloc de jonction
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
14.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Faisceau de câbles de coussin antichocs dans le faisceau de câbles du tableau de bord
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
7.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Faisceau de câblage de coussin antichocs dans le faisceau du plancher
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
15.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Coupleur du moniteur &#8220;AIR BAG&#8221; (si le véhicule en est équipé)
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
8.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Module (dispositif de gonflage) du coussin antichocs latéral (si le véhicule en est équipé)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
16.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Faisceau de coussin antichocs du passager
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</attention1>
<servinfosub id = "F5JB0E0000001001">
<title>
Diagnostic
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Effectuer le diagnostic du système de coussin antichocs sur la base des procédures indiquées 
<intxref refid = "F5JB0E8204001">Vérification du système de diagnostic de coussin de sécurité</intxref>
. Le non-respect de ces procédures peut allonger le temps du diagnostic, donner lieu à un diagnostic incorrect et à un remplacement erroné de pièces.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne jamais utiliser de matériel de test électrique autre que celui prescrit.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention1>
<ptxt>
Ne jamais essayer de mesurer la résistance des modules (dispositifs de gonflage) de coussin antichocs (conducteur, passager, latéral et rideau) et des prétensionneurs de ceinture de sécurité (conducteur et passager). Une telle mesure est très dangereuse, car le courant électrique provenant de l&#8217;appareil d&#8217;essai risque de provoquer le déploiement des coussins antichocs ou de déclencher le prétensionneur.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A000001.swf" width = "88.000mm" height = "76.556mm" ver = "02" gw = "237" gh = "200"/>
</figure>
</attention1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0E0000001002">
<title>
Interventions et manipulations
</title>
<attention1>
<ptxt>
La plupart des méthodes d&#8217;intervention exigent le débranchement des fusibles &#8220;A&#x002F;B&#8221; et des modules de gonflage de coussin antichocs du circuit pour éviter un déploiement accidentel.
</ptxt>
<ptxt>
Modules (dispositifs de gonflage) des coussins antichocs du conducteur, du passager, latéral et de rideau
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Manipuler et remiser le module (dispositif de gonflage) de coussin antichocs à l&#8217;abri des parasites électriques, dans un endroit où la température ambiante est inférieure à 65&#176;C et où le taux d&#8217;humidité est faible.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lors du transport d&#8217;un module de gonflage de coussin antichocs opérationnel, l&#8217;ouverture du coussin ne peut être orientée vers la personne qui le transporte. En cas de déploiement accidentel, les risques de blessures seront ainsi réduits au minimum. Ne jamais transporter le module de gonflage en le tenant par les câbles ou le connecteur situés sous le module. Lorsqu&#8217;un module de gonflage est placé sur un établi ou toute autre surface, toujours orienter le coussin vers le haut. Ceci permettra au coussin antichocs de se déployer en cas de déclenchement accidentel. Un non respect risque de se traduire par des blessures.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A000002.swf" width = "88.000mm" height = "104.425mm" ver = "02" gw = "229" gh = "279"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.254in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "3.219in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;A&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Toujours transporter le module de gonflage en écartant son ouverture du corps.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;B&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Toujours transporter le module de gonflage avec l&#8217;ouverture vers le haut à l&#8217;écart des autres objets.
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne jamais mettre au rebut un module de gonflage (conducteur, passager, latéral et de rideau) non déployé. Si le coussin doit être mis au rebut, le déployer par les méthodes décrites sous 
<intxref refid = "F5JB0E8206017">Mise au rebut du module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité et du prétensionneur de ceinture de sécurité</intxref>
. 
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Immédiatement après le déploiement, le module de gonflage est brûlant. Laisser le module refroidir pendant 30 minutes minimum avant de poursuivre les opérations.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Après le déploiement du coussin antichocs, sa surface peut présenter des résidus poudreux. Il s&#8217;agit principalement d&#8217;amidon (qui sert à lubrifier le coussin lors du déploiement) et de sous-produits provenant de la réaction chimique. Comme pour beaucoup d&#8217;interventions, il convient de porter des gants et des lunettes de protection.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<attention1>
<title>
SDM
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Pendant les interventions, manipuler très prudemment le module de détection de diagnostic (SDM).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne jamais heurter ou secouer le SDM.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne jamais mettre sous tension le système de coussin antichocs lorsque le SDM n&#8217;est pas fixé correctement sur le véhicule. Tous les éléments de fixation du SDM et du support de fixation doivent être serrés au couple prescrit et la flèche doit être orientée vers l&#8217;avant du véhicule pour garantir le bon fonctionnement du système de coussin antichocs.
</ptxt>
<ptxt>
S&#8217;il n&#8217;est pas correctement fixé au véhicule, le SDM risque de s&#8217;activer, ce qui risque de déclencher le déploiement des coussins antichocs et d&#8217;occasionner des blessures.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<attention1>
<title>
Prétensionneurs des ceintures de sécurité du conducteur et du passager
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Manipuler et remiser le prétensionneur à l&#8217;abri des parasites électriques, dans un endroit où la température ambiante est inférieure à 65 &#176;C et où le taux d&#8217;humidité est faible.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne jamais transporter le prétensionneur de ceinture de sécurité en le tenant par les câbles ou le connecteur. Ne jamais placer un prétensionneur sur un établi ou toute autre surface avec son orifice d&#8217;échappement (1) vers le bas. Ne placer aucun objet sur le côté du prétensionneur où se trouve l&#8217;orifice d&#8217;échappement et ne jamais empiler les prétensionneurs. Un non respect risque de se traduire par des blessures.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne jamais mettre au rebut des prétensionneurs de ceinture de sécurité (conducteur et passager) qui ne se sont pas déclenchés. Si la mise au rebut est nécessaire, les déclencher en suivant les procédures décrites à la section 
<intxref refid = "F5JB0E8206017">Mise au rebut du module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité et du prétensionneur de ceinture de sécurité</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Dans les instants qui suivent le déclenchement, le prétensionneur de coussin antichocs est brûlant. Laisser le module refroidir pendant 30 minutes minimum avant de poursuivre les opérations.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Comme pour de nombreuses autres interventions, utiliser des gants et des lunettes de protection pour ne pas irriter les yeux et la peau.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4JA01822118.swf" width = "88.000mm" height = "44.100mm" ver = "01" gw = "164" gh = "108"/>
</figure>
</item>
</list1>
</attention1>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Même si le choc était trop faible que pour provoquer le déclenchement des coussins, s&#8217;assurer de vérifier les pièces du système ainsi que les pièces connexes conformément aux instructions données sous 
<intxref refid = "F5JB0E8204041">Réparation et vérification requises après un accident</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si le coussin antichocs risque d&#8217;être heurté pendant des interventions sur d&#8217;autres pièces, commencer par déposer le coussin.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lors de la manipulation des modules (dispositifs de gonflage) de coussin antichocs (conducteur, passager, latéraux et rideau), des capteurs avant, latéraux ou du SDM, veiller à ne pas les laisser tomber ni à les heurter. En cas de choc excessif (si le module tombe d&#8217;une hauteur de plus de 91,4 cm), ne pas tenter de démonter ou réparer cette pièce mais la changer par une neuve.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lorsque de la graisse, du produit de nettoyage, de l&#8217;huile, de l&#8217;eau, etc. est projeté sur les modules (dispositifs de gonflage) de coussin antichocs (conducteur, passager, latéraux et rideau), les nettoyer immédiatement avec un chiffon sec.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le faisceau de câbles du coussin antichocs est inclus dans le faisceau principal, le faisceau de câbles du tableau de bord, de câbles au plancher et de câbles de siège. Le faisceau de câbles du coussin antichocs se reconnaît facilement à ses connecteurs et son tube de protection jaune. Manipuler ce faisceau avec précaution.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
En cas de coupure ou détérioration d&#8217;un fil, d&#8217;un connecteur ou d&#8217;une borne du faisceau de câbles du coussin antichocs, remplacer ensemble le faisceau de câbles, les connecteurs et les bornes.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas appliquer de courant électrique au système de coussin antichocs à moins que tous ses éléments constitutifs sont branchés ou que le tableau de diagnostic le demande, car cela risque de provoquer la mémorisation d&#8217;un DTC.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne jamais utiliser de pièces provenant du système de coussin antichocs d&#8217;un autre véhicule.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
En cas de soudage électrique, bien veiller à désactiver provisoirement le système de coussins antichocs en se référant à 
<intxref refid = "F5JB0E8206001">Désactivation du système de coussin de sécurité</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne jamais exposer les pièces constitutives du système de coussin antichocs à l&#8217;air chaud (séchage ou cuisson de la peinture) ou à une flamme vive.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Des étiquettes AVERTISSEMENT&#x002F;ATTENTION sont apposées sur chaque pièce du système de coussins antichocs. Bien veiller à suivre les consignes.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Une fois le véhicule réparé, suivre les instructions données sous 
<intxref refid = "F5JB0E8204001">Vérification du système de diagnostic de coussin de sécurité</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
