<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "00">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "00">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0E0000003" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Précautions pour l&apos;entretien des véhicules à 4 roues motrices à contrôle permanent
</title>
<attention1>
<ptxt>
Ce véhicule à 4 roues motrices à contrôle permanent ne peut être transformé manuellement en un véhicule à 2 roues motrices.
</ptxt>
<ptxt>
Prendre les précautions suivantes lors des travaux.
</ptxt>
<ptxt>
Le non-respect de ces mesures de précaution risque d&apos;affecter la motricité des roues et d&apos;entraîner des accidents, des dégâts au groupe motopropulseur ou des blessures.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ne jamais effectuer les opérations suivantes.
</ptxt>
<ptxt>
&#x005B;A&#x005D;:
</ptxt>
<ptxt>
Essais sur contrôleur de tachymètre ou banc dynamométrique conçu pour deux roues motrices (dont les rouleaux sont actionnés par les roues du véhicule).
</ptxt>
<ptxt>
&#x005B;B&#x005D;:
</ptxt>
<ptxt>
Faire tourner les roues avant ou arrière alors qu&apos;elles sont soulevées par un cric.
</ptxt>
<ptxt>
&#x005B;C&#x005D;:
</ptxt>
<ptxt>
Remorquer le véhicule dans des conditions qui empêchent les roues avant ou les roues arrière de tourner.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A000004.swf" width = "88.000mm" height = "139.703mm" ver = "02" gw = "210" gh = "379"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Pour effectuer des tests sur un banc d&#8217;essai de freinage conçu pour deux roues motrices, veiller à respecter les instructions suivantes.
</ptxt>
<ptxt>
Le non-respect des instructions pourrait entraîner des dégâts à la transmission ou des blessures.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Mettre la boîte de vitesses en position N (point mort).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si possible, mettre la boîte de transfert en position N (point mort).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Faire tourner le moteur au régime de ralenti prescrit.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A l&#8217;aide du banc d&#8217;essai de freinage, faire tourner les roues (pneus) à une vitesse inférieure à 5 km&#x002F;h.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas faire tourner les roues (pneus) pendant une minute au moins.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Pour effectuer des tests sur un contrôleur de tachymètre conçu pour deux roues motrices (roues actionnées par le contrôleur), veiller à respecter les instructions suivantes. Le non-respect des instructions pourrait entraîner des dégâts à la transmission ou des blessures.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Placer les roues arrière sur les rouleaux de l&#8217;appareil d&#8217;essai et les roues avant sur les rouleaux à mouvement libre.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Mettre la boîte de vitesses en position N (point mort).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si possible, mettre la boîte de transfert en position N (point mort).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A l&#8217;aide de l&#8217;appareil d&#8217;essai, faire tourner les roues (pneus) à une vitesse inférieure à 60 km&#x002F;h.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas faire tourner les roues (pneus) pendant une minute au moins.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Empêcher le véhicule de bouger à l&#8217;aide de cordes ou de chaînes.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Pour effectuer des essais sur un banc d&apos;essai de freinage, un contrôleur de tachymètre ou un banc dynamométrique conçu pour deux roues motrices, veiller à mettre le véhicule en traction arrière en déposant l&apos;arbre de transmission avant ou en traction avant en déposant l&apos;arbre de transmission arrière, conformément à 
<intxref refid = "F5JB0E3310001">Avertissement concernant la boîte de transfert:Type sélection à moteur (boîte de transfert avec actionneur de sélection)</intxref>
 ou 
<intxref refid = "F5JB0E3320001">Avertissement concernant la boîte de transfert:Type sans sélection (boîte de transfert sans actionneur de sélection)</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
Noter que le tachymètre du véhicule n&apos;affiche pas la vitesse du véhicule parce que le signal du détecteur de roue arrière n&apos;est pas émis lorsque l&apos;arbre de transmission arrière est déposé.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Pour effectuer des essais sur un banc dynamométrique conçu pour quatre roues motrices (dont les rouleaux sont actionnés par les roues du véhicule), veiller à passer en position 4H-lock conformément au point 4) de 
<intxref refid = "F5JB0E3310001">Avertissement concernant la boîte de transfert:Type sélection à moteur (boîte de transfert avec actionneur de sélection)</intxref>
.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A000006.swf" width = "88.000mm" height = "42.689mm" ver = "01" gw = "202" gh = "104"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Si du matériel d&apos;équilibrage de roue sur véhicule (1) est utilisé, soulever complètement les quatre roues du sol et placer des chandelles d&apos;atelier (2) pour soutenir le véhicule.
</ptxt>
<ptxt>
Faire attention aux autres roues, qui tournent simultanément.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A000005.swf" width = "88.000mm" height = "38.456mm" ver = "02" gw = "193" gh = "92"/>
</figure>
</item>
</list1>
</attention1>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ce véhicule doit être remorqué dans l&apos;une des conditions suivantes:
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Les quatre roues sur un camion à plateau.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Les roues avant ou arrière soulevées et les autres roues sur un chariot de remorquage.
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</attention2>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
