<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10B">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0EA206004" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Procédure de réglage de la fonction DRL 
</title>
<ptxt>
Le DRL est contrôlé par le BCM qui possède une fonction permettant de définir le mode activable&#x002F;non activable du DRL. Avec un nouveau BCM, le DRL est défini en mode non activable.
</ptxt>
<ptxt>
Par conséquent, lorsque le BCM est remplacé dans le pays ou le DRL est requis statutairement, régler le DRL en mode activable conformément à la procédure décrite ci-dessous.
</ptxt>
<ptxt>
En outre, réaliser la même procédure lorsque le DRL se trouve en mode activable le fait passer en mode non activable.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Mettre le contacteur d&apos;allumage en position ON.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Effectuer les étapes a) à f) décrites ci-dessous dans les 15 secondes qui suivent l&apos;étape 1).
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Mettre le contacteur d&apos;éclairage en position CLEARANCE.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Mettre le contacteur d&apos;éclairage en position OFF.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Répéter les étapes a) et b) à 5 reprises.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Mettre le contacteur d&apos;éclairage en position HEAD.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Mettre le contacteur d&apos;éclairage en position OFF.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Répéter les étapes a) et e) à 5 reprises.
</ptxt>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Après l&apos;étape f), l&apos;avertisseur sonore retentit deux fois pour indiquer que le DRL a été défini en mode activable.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Lorsque le réglage du DRL est modifié de mode activable à mode non activable, l&apos;avertisseur sonore retentit une fois.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Après avoir confirmé l&apos;avertisseur, mettre le contacteur d&apos;allumage sur OFF.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
