<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "3A">
<servcat sctnbr = "03" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0E3116004" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "02" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Démontage et remontage de l&apos;arbre&#x002D;moteur avant
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "F5JB0E3116003">Dépose et repose de l&apos;ensemble d&apos;arbre de roue avant:Avant</intxrefpoff>
</ptxt>
<servinfosub id = "F5JB0E3116004001">
<title>
Démontage
</title>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
L&apos;ensemble de joint côté roue ne doit pas être démonté. En cas de bruit ou de dégâts, remplacer l&apos;ensemble.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas démonter le croisillon du joint tripode. S&apos;il présente une anomalie, le remplacer ainsi que l&apos;ensemble du joint côté différentiel.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
<s1>
<ptxt>
Retirer les ergots (2) du grand collier de soufflet et déposer le grand collier (1) du soufflet côté différentiel.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A311005.swf" width = "88.000mm" height = "53.837mm" ver = "01" gw = "196" gh = "136"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Nettoyer la graisse de l&apos;arbre et déposer le jonc d&apos;arrêt (1) à l&apos;aide de la pince à joncs (2).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A311008.swf" width = "88.000mm" height = "49.561mm" ver = "01" gw = "94" gh = "123"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer le croisillon de joint tripode (1) à l&apos;aide de l&apos;extracteur à 3 bras (2).
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Pour éviter les problèmes éventuels que pourrait occasionner la solution nettoyante, ne jamais laver le joint tripode, sauf le logement. Le dégraissage du joint tripode avec un chiffon est autorisé.
</ptxt>
</attention2>
<figure>
<graphic graphicname = "I3RH0A311004.swf" width = "88.000mm" height = "42.745mm" ver = "01" gw = "173" gh = "104"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer le petit collier du soufflet côté différentiel et tirer sur le soufflet pour le déposer de l&apos;arbre.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0E3116004003">
<title>
Montage
</title>
<ptxt>
En fonction des anomalies constatées avant la dépose et des résultats de la vérification visuelle des composants après le démontage, préparer les pièces de rechange nécessaires et procéder à la repose.
</ptxt>
<ptxt>
Vérifier que le logement du joint tripode est soigneusement nettoyé et sec.
</ptxt>
<ptxt>
Remplacer le soufflet par un soufflet neuf.
</ptxt>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ne pas laver les soufflets dans du produit dégraissant comme l&apos;essence ou le kérosène car ces produits détériorent les soufflets.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Pour optimiser l&apos;efficacité du joint, appliquer sur le joint de la graisse en quantité spécifique et d&apos;une certaine couleur.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
<s1>
<ptxt>
Laver les pièces démontées (sauf les soufflets). Après le lavage, sécher les pièces complètement à l&apos;air comprimé.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Nettoyer les soufflets avec un chiffon.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Poser provisoirement le nouveau petit collier côté différentiel et le soufflet (1) neuf côté différentiel sur l&apos;arbre, puis appliquer de la graisse sur le joint tripode (2). Utiliser la graisse en tube prescrite fournie avec les pièces détachées.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Poser le croisillon du joint tripode (3) sur l&apos;arbre à l&apos;aide de l&apos;outil spécial et du marteau, en orientant la cannelure arrondie vers le côté roue, puis le serrer avec un jonc d&apos;arrêt neuf (4) à l&apos;aide de la pince à joncs (5).
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L3A101">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09913-80113">
09913&#8211;80113
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A311009.swf" width = "88.000mm" height = "50.535mm" ver = "01" gw = "183" gh = "126"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Appliquer de la graisse (fournie avec les pièces de rechange) sur l&apos;intérieur du logement (1) du joint tripode, assembler avec le joint tripode.
</ptxt>
<spec>
<title>
Couleur de la graisse
</title>
<ptxt>
&#8220;A&#8221;: Jaune
</ptxt>
</spec>
<spec>
<title>
Quantité
</title>
<ptxt>
&#8220;A&#8221;: 127 &#8211; 137 g (4,5 &#8211; 4,8 oz) (côté droit)
</ptxt>
<ptxt>
&#8220;A&#8221;: 170 &#8211; 180 g (6,0 &#8211; 6,3 oz) (côté gauche)
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0B310003.swf" width = "88.000mm" height = "38.935mm" ver = "01" gw = "191" gh = "93"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ajuster le soufflet sur les rainures de l&apos;arbre et le logement.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Introduire un tournevis dans le soufflet et faire pénétrer l&apos;air dans celui&#x002D;ci de telle sorte que la pression de l&apos;air à l&apos;intérieur du soufflet soit identique à la pression atmosphérique.
</ptxt>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Plier chaque collier de soufflet dans le sens inverse de la rotation.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas écraser ou déformer le soufflet lors de sa fixation avec les colliers. La déformation d&apos;un soufflet par compression de l&apos;air peut réduire sa durée de vie.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Poser un grand collier neuf (3) de soufflet côté différentiel et un petit collier neuf (4) sur le soufflet en plaçant l&apos;extrémité extérieure (1) du collier dans le sens inverse de la rotation (2), comme illustré.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A311006.swf" width = "88.000mm" height = "48.333mm" ver = "01" gw = "238" gh = "120"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Fixer le grand collier du soufflet côté différentiel.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Pour le grand collier du soufflet côté différentiel
</ptxt>
<ptxt>
Attacher le collier (1) en tirant sur les ergots (2) avec l&apos;outil spécial et engager les ergots (3) dans la fente et dans le trou (4).
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L3A102">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09943-57010">
09943&#8211;57010
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</item>
<item>
<ptxt>
Pour le petit collier du soufflet côté différentiel
</ptxt>
<ptxt>
Fixer solidement le collier (5) à l&apos;aide de l&apos;outil spécial.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Fixer le petit collier correctement, jusqu&apos;à ce qu&apos;il soit entièrement en contact (&#8220;a&#8221;).
</ptxt>
</attention3>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L3A103">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09943-57010">
09943&#8211;57010
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</item>
</list1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A311007.swf" width = "88.000mm" height = "128.061mm" ver = "03" gw = "190" gh = "346"/>
</figure>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
