<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "00">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "00">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "G5JB0B0000001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Vorsichtsmaßnahmen für Fahrzeuge mit Zusatzrückhaltesystem (Airbag)
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Die Auslegung der Bauteile des Airbagsystems entspricht der Abbildung. Die unter 
<intxref refid = "G5JB0B8200001">Vorsichtsmaßnahmen bei Wartung und Diagnose des Airbagsystems</intxref>
 beschriebenen Vorgehensweisen befolgen, wenn es notwendig wird, Arbeiten an diesen Bauteilen (Ausbau, Einbau und Überprüfung) durchzuführen. Nichtbeachtung der korrekten Vorgehensweise kann das Airbagsystem versehentlich auslösen. Dies kann zu Verletzungen und Beschädigungen am Airbagsystem führen, oder ein korrektes Auslösen des Airbags ist nicht mehr gewährleistet.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Falls neben dem Airbagsystem ein weiteres Fahrzeugsystem zu reparieren ist, empfiehlt SUZUKI zuerst das Airbagsystem instand zu setzen, um ein unbeabsichtigtes Auslösen der Airbags zu vermeiden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Keinesfalls Änderungen am Lenkrad, Armaturenbrett oder einem anderen Bauteil des Airbagsystems durchführen.
</ptxt>
<ptxt>
Veränderungen können die Airbag-Systemleistung nachteilig beeinflussen und zu Verletzungen führen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Falls das Fahrzeug Temperaturen über 93 &#176;C (200 &#176;F) ausgesetzt werden soll (zum Beispiel zum Einbrennlackieren), sind vorher die Airbag-Systemkomponenten auszubauen, damit keine Bauteile beschädigt oder versehentlich ausgelöst werden.
</ptxt>
</item>
</list1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A000003.swf" width = "88.000mm" height = "56.095mm" ver = "02" gw = "216" gh = "142"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "4" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.193in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "1.562in"/>
<colspec colnum = "3" colname = "3" colwidth = "0.219in"/>
<colspec colnum = "4" colname = "4" colwidth = "1.490in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
1.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Beifahrer-Airbagmodul (Gasgenerator)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
9.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Masse für Airbagsystem
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
2.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Fahrer-Airbagmodul (Gasgenerator)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
10.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
SDM
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
3.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Kontaktspulen-Baugruppe
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
11.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Seitenaufprallsensor (falls vorhanden)
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
4.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Airbagkabelbaum im Hauptkabelbaum
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
12.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Gurtstraffer
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
5.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Frontalaufprallsensor
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
13.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Kopf-&#x002F;Schulterairbagmodul (Gasgenerator) (falls vorhanden)
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
6.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
&#8220;A&#x002F;B&#8221;-Sicherung in Anschlussleiste
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
14.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Airbagkabelbaum im Armaturenbrett-Kabelbaum
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
7.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Airbagkabelbaum im Kabelbaum der Bodengruppe
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
15.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Steckverbinder für &#8220;AIRBAG&#8221;-Prüfanschluss (falls vorhanden)
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
8.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Seitenairbagmodul (Gasgenerator) (falls vorhanden)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
16.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Beifahrerairbag-Kabelbaum
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</attention1>
<servinfosub id = "G5JB0B0000001001">
<title>
Diagnose
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Bei der Fehlersuche im Airbagsystem unbedingt gemäß 
<intxref refid = "G5JB0B8204001">Überprüfung des Airbag-Diagnosesystems</intxref>
 vorgehen. Wenn diese Schritte nicht genau befolgt werden, kann dies die Diagnosezeit verlängern, zu einer fehlerhaften Diagnose oder zu einem falschen Ersatzteilaustausch führen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Nur elektrische Prüfgeräte verwenden, die im Handbuch angegeben sind.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention1>
<ptxt>
Niemals versuchen, den Widerstand von Airbagmodulen (Fahrer-, Beifahrer-, Seiten- und Kopf-&#x002F;Schulter-Airbag) (Gasgenerator) und Gurtstraffer (Fahrer und Beifahrer) zu messen. Dies ist sehr gefährlich, da der elektrische Strom des Prüfgeräts den Airbag oder die Gurtstraffer auslösen kann.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A000001.swf" width = "88.000mm" height = "76.556mm" ver = "02" gw = "237" gh = "200"/>
</figure>
</attention1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G5JB0B0000001002">
<title>
Wartung und Handhabung
</title>
<attention1>
<ptxt>
Bei vielen Arbeitsvorgängen müssen die &#8220;A&#x002F;B&#8221;-Sicherung und alle Airbagmodule (Gasgeneratoren) vom Systemstromkreis getrennt werden, um ein versehentliches Auslösen zu vermeiden.
</ptxt>
<ptxt>
Fahrer-, Beifahrer-, Seiten- und Kopf-&#x002F;Schulter-Airbagmodule (Gasgeneratoren)
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Für die Handhabung und Lagerung eines nicht ausgelösten Airbagmoduls (Gasgenerator) einen Ort wählen, wo die Umgebungstemperatur unter 65 &#176;C (150 &#176;F) liegt, und weder hohe Feuchtigkeit und noch elektrische Störungen auftreten.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Beim Tragen eines nicht ausgelösten Airbagmoduls (Gasgenerators) unbedingt die Airbagabdeckung vom Körper weg richten. Dies reduziert das Verletzungsrisiko im Fall einer unbeabsichtigten Auslösung. Das Airbagmodul (Gasgenerator) keinesfalls an den Kabeln oder Steckverbindern an der Modulunterseite tragen. Beim Ablegen eines nicht ausgelösten Airbagmoduls (Gasgenerators) auf einer Werkbank oder anderen Oberfläche darauf achten, dass der Airbag immer nach oben und nicht nach unten zeigt. Dies sorgt dafür, dass der Airbag im unwahrscheinlichen Fall einer versehentlichen Auslösung genügend Raum zur Ausdehnung hat. Andernfalls besteht Verletzungsgefahr.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A000002.swf" width = "88.000mm" height = "104.425mm" ver = "02" gw = "229" gh = "279"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.254in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "3.219in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;A&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Beim Tragen des Airbagmoduls (Gasgenerators) muss die Verkleidung (Airbagabdeckung) immer vom Körper weg weisen.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;B&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Das Airbagmodul (Gasgenerator) immer mit nach oben weisender Verkleidung (Airbagabdeckung) und abseits von losen Gegenständen auf der Werkbank ablegen.
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Niemals nicht ausgelöste Airbagmodule (Gasgeneratoren) für Fahrer-, Beifahrer-, Seiten- und Kopf-&#x002F;Schulter-Airbags entsorgen. Falls eine Entsorgung erforderlich ist, anhand des Abschnitts 
<intxref refid = "G5JB0B8206017">Entsorgung des Airbagmoduls (Gasgenerator) und Gurtstraffers</intxref>
, in dem die Schritte für eine Airbag-Entsorgung beschrieben sind, vorgehen. 
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Das Airbagmodul (Gasgenerator) ist kurz nach dem Auslösen sehr heiß. Bevor mit den Arbeiten begonnen wird, mindestens eine halbe Stunde warten, bis das Modul abgekühlt ist.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Bei der Auslösung des Airbagmoduls (Gasgenerator) schlägt sich ein pulvriger Rückstand auf der Oberfläche des Airbags nieder. Dieses Pulver besteht im Wesentlichen aus Stärkemehl (das als Gleitmittel für den Airbag dient) und einigen Nebenprodukten der chemischen Reaktion. Es wird empfohlen, bei allen Arbeiten am Airbag Schutzhandschuhe und Schutzbrille zu tragen.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<attention1>
<title>
SDM
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Bei Wartungsarbeiten das Sensor- und Diagnosemodul (SDM) sehr vorsichtig behandeln.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Das SDM weder stoßen noch schütteln.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Niemals das Airbagsystem einschalten, wenn das SDM nicht fest eingebaut ist. Alle SDM-Befestigungen müssen sorgfältig angezogen werden und der Pfeil muss zur Vorderseite des Fahrzeugs zeigen. Nur so ist die Funktion des Airbagsystems gewährleistet.
</ptxt>
<ptxt>
Wenn das SDM nicht korrekt eingebaut ist, könnte der Airbag versehentlich ausgelöst werden und so Verletzungen verursachen.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<attention1>
<title>
Gurtstraffer für Fahrer und Beifahrer
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Für die Handhabung und Lagerung eines nicht ausgelösten Gurtstraffers einen Ort wählen, wo die Umgebungstemperatur unter 65 &#176;C (150 &#176;F) liegt, und weder hohe Feuchtigkeit noch elektrische Störungen auftreten.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Gurtstraffer niemals am Kabel oder Steckverbinder tragen. Beim Ablegen eines nicht ausgelösten Gurtstraffers auf einer Werkbank o. Ä. darauf achten, dass die Vorderseite (1) nicht nach unten weist wird. Auch darf nichts darauf abgelegt werden bzw. Gurtstraffer dürfen nicht aufeinander gestapelt werden. Andernfalls besteht Verletzungsgefahr.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Niemals einen nicht ausgelösten Fahrer- oder Beifahrer-Gurtstraffer entsorgen. Falls eine Entsorgung erforderlich ist, entsprechend dem Abschnitt 
<intxref refid = "G5JB0B8206017">Entsorgung des Airbagmoduls (Gasgenerator) und Gurtstraffers</intxref>
, in dem die Schritte für eine Gurtstraffer-Entsorgung beschrieben sind, vorgehen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Kurz nach dem Auslösen ist der Gurtstraffer sehr heiß. Bevor mit den Arbeiten begonnen wird, mindestens eine halbe Stunde warten, bis das Modul abgekühlt ist.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Handschuhe und Schutzbrille tragen, um eventuelle Haut- und Augenreizungen zu vermeiden.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4JA01822118.swf" width = "88.000mm" height = "44.100mm" ver = "01" gw = "164" gh = "108"/>
</figure>
</item>
</list1>
</attention1>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Auch im Fall eines leichten Unfalls, bei dem die Airbags nicht ausgelöst wurden, müssen die Systemteile und andere beteiligte Bauteile entsprechend der Anweisungen unter 
<intxref refid = "G5JB0B8204041">Erforderliche Reparatur und Überprüfung nach einem Unfall</intxref>
 überprüft werden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Bei Reparaturarbeiten, die nicht das Airbagsystem betreffen, vorher jene Bauteile des Airbagsystems ausbauen, die durch eventuelle Stöße in Mitleidenschaft gezogen werden können.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Bei der Handhabung darauf achten, dass die Airbagmodule (Gasgeneratoren) (Fahrer-, Beifahrer-, Seiten- und Kopf-&#x002F;Schulter-Airbag), die Front- und Seitenaufprallsensoren und das SDM nicht fallen gelassen oder Stößen ausgesetzt werden. Bei außergewöhnlich extremen Stößen (z. B. durch Herunterfallen aus einer Höhe von 91,4 cm &#x005B;3 Fuß&#x005D; oder mehr) diese Bauteile niemals mehr verwenden oder reparieren, sondern durch neue Bauteile ersetzen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sollte Fett, Reinigungsmittel, Öl, Wasser usw. mit den Fahrer-, Beifahrer-, Seiten- und Kopf-&#x002F;Schulter-Airbagmodulen (Gasgeneratoren) in Kontakt kommen, sofort mit einem trockenen Lappen abwischen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Der Airbagkabelbaum befindet sich im Hauptkabelbaum, Armaturenbrett-Kabelbaum, im Kabelbaum der Bodengruppe und im Sitz-Kabelbaum. Der Airbagkabelbaum ist leicht zu erkennen, da der steckverbinderseitige Teil des Kabelbaums mit einem gelben Schutzschlauch verkleidet ist und die Steckverbinder ebenfalls gelb sind. Den Kabelbaum vorsichtig handhaben.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Bei Unterbrechung im Airbagkabelbaum sowie Schäden am Kabelbaum, am Steckverbinder oder an den Kabelklemmen stets den Kabelbaum als Einheit mit Steckverbindern und Anschlussklemmen austauschen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Niemals das Airbagsystem mit der Stromversorgung verbinden, bevor alle Bauteile angebaut sind oder ein Diagnoseablauf es erforderlich macht. Anderenfalls wird ein DTC registriert.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Niemals Airbagsystem-Bauteile aus einem anderen Fahrzeug verwenden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Bei Elektroschweißarbeiten das Airbagsystem unbedingt vorübergehend deaktivieren. Siehe 
<intxref refid = "G5JB0B8206001">Deaktivierung des Airbagsystems</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Bauteile des Airbagsystems niemals heißer Luft oder offenem Feuer aussetzen (Trocknen oder Einbrennen nach Lackauftrag).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Alle Bauteile des Airbagsystems sind mit Aufklebern versehen, die mit WARNING (WARNUNG) &#x002F; CAUTION (VORSICHT) betitelt sind. Die darauf aufgeführten Anweisungen sind strikt zu beachten.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Nach vollständiger Fahrzeugreparatur 
<intxref refid = "G5JB0B8204001">Überprüfung des Airbag-Diagnosesystems</intxref>
 durchführen.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
