<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1G">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "07">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "G5JB0B1700001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Vorsichtsmaßnahmen bei der Kraftstoffsystemwartung
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Folgende Punkte müssen vor Arbeiten aller Art an der Kraftstoffanlage beachtet werden, um die Gefahr von Feuer oder Körperverletzung zu minimieren.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Das Massekabel (&#8211;) von der Batterie lösen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Nicht Rauchen und Rauchverbotsschilder im Arbeitsbereich anbringen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Einen CO2-Feuerlöscher bereitstellen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die Arbeiten in gut belüfteten Räumen und nicht in der Nähe von offenen Flammen (wie gasbetriebene Wasserkocher) durchführen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Schutzbrillen tragen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Um den Kraftstoffdunstdruck im Kraftstofftank abzubauen, den Tankdeckel vom Stutzen abnehmen und dann wieder anbringen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Da der Kraftstoff in der Förderleitung auch nach Abstellen des Motors noch unter hohem Druck steht, kann beim Lockern oder Lösen der Leitung Kraftstoff unter Druck herausspritzen und Gefahren verursachen. Vor dem Lockern oder Lösen der Kraftstoff-Hochdruckleitung unbedingt gemäß 
<intxref refid = "G5JB0B1706002">Abbau des Kraftstoffdrucks</intxref>
 den Kraftstoffdruck im Tank abbauen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Beim Lösen von Kraftstoffleitungen kann eine kleine Menge Kraftstoff austreten. Daher den zu lösenden Anschluss mit einem fusselfreien Lappen abdecken, um Verletzungen durch Verspritzen von Kraftstoff zu vermeiden. Den Lappen nach dem Lösen des Anschlusses ordnungsgemäß entsorgen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Beim Anschluss von Kraftstoffleitungen mit Überwurfmuttern die Mutter zuerst handfest aufschrauben und dann mit dem vorgeschriebenen Anzugsmoment festziehen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Das System erzeugt einen Einspritzdruck des Diesels von bis zu 160.000 kPa (1600 kg&#x002F;cm&#x00B2;). Vor dem Ausführen aller Arbeiten muss geprüft werden, dass der Einspritzverteiler nicht unter Druck steht, und dass die Kraftstofftemperatur nicht zu hoch ist.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die Hände fern Lecks in einer Kraftstoff-Hochdruckleitung halten.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Den Motor nicht betreiben, wenn Leitungen oder andere Bauteile des Kraftstoffsystems gelöst oder ausgebaut sind.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ausgebaute Kraftstoffsystem-Bauteile keinem Staub aussetzen. Bauteile immer sauber halten.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Bei Arbeiten am Kraftstofftank vorsichtig umgehen; scharfe Gegenstände und heiße Oberflächen fern halten. Außerdem sollte der Kraftstofftank nicht fallen gelassen werden, da der Aufprall den Tank, die Kraftstoffpumpe und andere Bauteile beschädigen könnte. Bei einem Sturz müssen alle Bauteile ausgetauscht werden, um das Risiko von Schäden zu beseitigen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die Ausführung der Kraftstoffschlauch-Anschlüsse hängt von der Art der Leitung ab. Alle Schläuche gemäß 
<intxref refid = "G5JB0B1706038">Lösen und Anschließen der Kraftstoffschläuche</intxref>
 korrekt anschließen und befestigen.
</ptxt>
<ptxt>
Nach dem Anschluss sicherstellen, dass der Schlauch weder verdreht noch geknickt ist.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Kraftstoffdampf ist gefährlich. Er kann sich leicht entzünden und schwere Verletzungen und Schäden hervorrufen. Funken und offene Flammen sind grundsätzlich von Kraftstoff fernzuhalten. Auch Kraftstoffleitungslecks und verschütteter Kraftstoff sind gefährlich. Kraftstoff kann sich entzünden und schwere oder gar tödliche Verletzungen verursachen.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<p-change/>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Nach Abschluss der Wartungsarbeiten muss das Kraftstoffsystem gemäß 
<intxref refid = "G5JB0B1706003">Kraftstoff-Leckprüfung</intxref>
 auf Lecks untersucht werden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Das System ist sehr empfindlich gegen Verunreinigungen. Die Risiken, die durch Verunreinigungen verursacht werden, sind folgende:
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Beschädigung oder Zerstörung des Hochdruck-Einspritzsystems und des Motors
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Fressen oder Undichtigkeit von Bauteilen
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Wartungsarbeiten am Hochdruck-Einspritzsystem müssen unter höchst reinen Bedingungen ausgeführt werden.
</ptxt>
<ptxt>
Dies bedeutet, dass keine Unreinheiten (Partikel in der Größe einiger Mikron) während der Demontage in das System oder über die Verschraubungen in die Leitungen gelangen dürfen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sauberkeit muss vom Filter bis zu den Einspritzventilen angewendet werden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Eine Kontaminierung wird durch folgende Punkte verursacht:
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Metall- oder Kunststoffspäne
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Farbe
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Fasern: Karton, Bürsten, Papier, Kleidung, Lappen
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Fremdkörper wie Haare
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Umgebungsluft
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
usw.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Der Motor darf auf Grund der Beschädigungsgefahr nicht mit einem Hochdruckreiniger gereinigt werden.
</ptxt>
<ptxt>
Zusätzlich besteht die Gefahr, dass sich Feuchtigkeit in den Steckern absetzt, und elektrische Verbindungsprobleme schafft.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Der Mechaniker sollte saubere Kleidung tragen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sicherstellen, dass die Verschlüsse (1) für die zu öffnenden Hohlschrauben bereit stehen. Die Verschlüsse dürfen nur einmal verwendet werden. After use, they must be thrown away (once used they are soiled and cleaning is not sufficient to make them reusable).
</ptxt>
<ptxt>
Nicht verwendete Verschlüsse sind ebenfalls zu entsorgen.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Verschlusssätze sind als Ersatzteile verfügbar.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die Hohlschrauben nach dem Ausbau oder Lösen von Kraftstoffsystem-Bauteilen sofort verschließen, um ein Eindringen von Staub zu verhindern.
</ptxt>
<ptxt>
Ebenfalls die Verschlüsse beim Einbau oder Anschließen von Kraftstoffsystem-Bauteilen nicht sofort abnehmen.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<p-change/>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0B170045.swf" width = "183.000mm" height = "161.575mm" ver = "02" gw = "464" gh = "441"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "4" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "0.819in"/>
<colspec colnum = "3" colname = "3" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "4" colname = "4" colwidth = "1.569in"/>
<tbody>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
1.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Verschluss
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
<symbol name = "MADONOT" width = "5.132mm" height = "3.048mm"/>
:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Nicht wieder verwenden.
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Sicherstellen, dass hermetisch verschließbare Kunststoffbeutel für die Aufbewahrung ausgebauter Teile zur Verfügung stehen. Aufbewahrte Bauteile sind so weniger der Gefahr von Verunreinigungen ausgesetzt. Die Beutel dürfen nur einmal verwendet werden und müssen anschließend entsorgt werden.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RH0A170052.swf" width = "183.000mm" height = "33.982mm" ver = "01" gw = "300" gh = "79"/>
</figure>
</item>
<p-change/>
<item>
<ptxt>
Sicherstellen, dass nur fusselfreie Lappen verwendet werden. Keine herkömmlichen Lappen oder Papiertücher für die Reinigung verwenden.
</ptxt>
<ptxt>
Diese sind nicht fusselfrei, und können die Kraftstoffwege verschmutzen. Fusselfreie Lappen dürfen nur einmal verwendet werden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Wartungsarbeiten möglichst verrichten, während der entsprechende Verschluss angebracht ist, um Verunreinigungen des Systems zu vermeiden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Maßnahmen, die vor dem Öffnen des Kraftstoffwegs beachtet werden müssen:
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Bei jedem Arbeitsgang neuen Verdünner verwenden (gebrauchter Verdünner enthält Verunreinigungen). Nur saubere Gefäße verwenden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Bei allen Arbeitsgängen einwandfreie Pinsel verwenden (die Pinsel dürfen keine Haare verlieren).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die zu öffnenden Verschraubungen mit Pinsel und Verdünner reinigen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die gereinigten Teile (Werkzeuge, die genauso wie die Teile gereinigt werden, Anschlüsse und Bereich des Einspritzsystems) mit Druckluft abblasen. Sicherstellen, dass keine Pinselhaare kleben bleiben.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Hände gegebenenfalls vor und nach der Arbeit waschen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Falls Lederschutzhandschuhe verwendet werden, müssen Überhandschuhe aus Latex angezogen werden.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Maßnahmen, die während der Arbeit beachtet werden müssen:
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Sobald ein Kreis geöffnet wurde, müssen alle Öffnungen mit einem Verschluss (als Ersatzteil erhältlich) verschlossen werden, um zu verhindern, das Verunreinigungen in das System gelangen. Diese dürfen auf keinen Fall wieder verwendet werden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die Kunststoffbeutel verschließen, selbst wenn sie kurz darauf wieder geöffnet werden müssen.
</ptxt>
<ptxt>
Die Umgebungsluft enthält Verunreinigungen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Alle Bauteile des Einspritzsystems, die ausgebaut wurden, müssen, sobald die Verschlüsse eingesetzt wurden, in einem luftdicht verschlossenen Kunststoffbeutel aufbewahrt werden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sobald der Kreis geöffnet wurde, dürfen Pinsel, Verdünner, Blasebalg, Schwamm und herkömmliche Lappen nicht mehr verwendet werden.
</ptxt>
<ptxt>
Dies würde die Wahrscheinlichkeit erhöhen, dass Verunreinigungen in das System gelangen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ein neues Ersatzteil darf erst unmittelbar vor dessen Einbau in das Fahrzeug aus seiner Verpackung entnommen werden.
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
