<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1J">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "10">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "G5JB0B1A06001" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Anlassen mit Starthilfekabeln im Notfall
</title>
<servinfosub id = "G5JB0B1A06001001">
<title>
Mit Zusatzbatterie (Fremdstartbatterie)
</title>
<attention2>
<ptxt>
Fahrzeuge mit Schaltgetriebe, die über einen Katalysator verfügen, dürfen zum Anlassen des Motors weder angeschoben noch geschleppt werden. Das Abgasreinigungssystem und&#x002F;oder andere Komponenten könnten beschädigt werden.
</ptxt>
</attention2>
<ptxt>
Bei der Verwendung von Starthilfekabeln ist bei der Handhabung der entladenen wie auch der Fremdstartbatterie besondere Vorsicht geboten. Bei der Befolgung des unteren Verfahrens Funkenschlag vermeiden.
</ptxt>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Die Nichtbeachtung der nachfolgend aufgeführten Bedingungen und Vorgehensweisen kann zu folgenden Unfällen oder Schäden führen:
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Schwere Verletzungen (besonders der Augen) oder Sachschäden, verursacht durch Explosion der Batterie, Batteriesäure oder elektrische Brände
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Beschädigung elektrischer Komponenten an beiden Fahrzeugen
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Die Batterie darf keinesfalls offenem Feuer und Funken ausgesetzt werden. Die Batterie erzeugt ein entflammbares und explosives Gas.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ringe, Uhren und Schmuck abnehmen. Augenschutz tragen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die Buttersäure ist stark ätzend und darf deshalb nicht mit Augen, Haut, Kunststoff und Lackflächen in Berührung kommen. Bei Kontakt mit Säure sind die betroffenen Stellen umgehend und gründlich mit Wasser zu spülen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Keinesfalls Metallwerkzeuge oder Starthilfekabel an die Plusklemme der Batterie (oder anliegende Metallteile) und zugleich an andere Metallflächen des Fahrzeugs bringen, da dies Kurzschlüsse verursachen kann.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Batterien stets von Kindern fernhalten.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Die Feststellbremse anziehen und das Automatikgetriebe in PARK-Stellung (bzw. das Schaltgetriebe in Leerlaufstellung) schalten.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Die Zündung, die Fahrzeugbeleuchtung und alle sonstigen Verbraucher ausschalten.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Den Säurestand der Batterie prüfen. Befindet sich der Säurestand unter der Mindestmarkierung, destilliertes Wasser einfüllen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Eine Klemmzange des Starthilfekabels an die Plusklemme der Fremdstartbatterie und die andere Klemmzange des gleichen Kabels an die Plusklemme der entladenen Batterie anklemmen. (Zum Fremdstarten ausschließlich eine 12-V-Batterie verwenden).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Die eine Klemmzange des verbleibenden Minus-Starthilfekabels an die Minusklemme der Fremdstartbatterie und die andere Klemmzange desselben Kabels in mindestens 45 cm Entfernung zur entladenen Batterie an solide Motormasse (z. B. am Auspuffkrümmer) anklemmen.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Das Minus-Starthilfekabel keinesfalls direkt an die Minusklemme der entladenen Batterie anklemmen.
</ptxt>
</attention1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Den Motor des Fremdfahrzeugs anlassen und alle elektrischen Verbraucher ausschalten. Anschließend den Motor des Pannenfahrzeugs anlassen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Zum Abklemmen der Starthilfekabel die Schritte zum Anschließen der Kabel exakt umkehren. Zunächst muss das Minuskabel vom Pannenfahrzeug abgeklemmt werden.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G5JB0B1A06001002">
<title>
Mit Ladegerät
</title>
<attention2>
<ptxt>
Beim Fremdstarten mittels Ladegerät sicherstellen, dass das Gerät auf 12 V eingestellt und geerdet ist. Kein 24-V-Ladegerät verwenden. Die Verwendung eines solchen Ladegeräts kann die elektrischen Systeme und Bauteile schwer beschädigen.
</ptxt>
</attention2>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
