<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "G5JB0B8206018" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Entsorgung des ausgelösten Airbagmoduls (Gasgenerator) und des ausgelösten Gurtstraffers
</title>
<attention1>
<ptxt>
Falls die hier gegebene Anleitung zur einwandfreien Entsorgung eines Airbagmoduls (Gasgenerator) und Gurtstraffers nicht befolgt wird, kann sich der Airbag und der Gurtstraffer unversehens auslösen und Verletzungen verursachen. Ein nicht ausgelöstes Airbagmodul (Gasgenerator) und ein nicht ausgelöster Gurtstraffer dürfen keinesfalls über normale Abfallkanäle entsorgt werden.
</ptxt>
<ptxt>
Ein nicht ausgelöstes Airbagmodul (Gasgenerator) und ein nicht ausgelöster Gurtstraffer enthalten Substanzen, die bei einer Beschädigung des versiegelten Behälters während der Entsorgung schwere Verletzungen oder Erkrankungen verursachen können.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Ausgelöste Airbagmodule (Gasgeneratoren) und ausgelöste Gurtstraffer können wie alle anderen Bauteile über normale Abfallkanäle entsorgt werden. Jedoch müssen für ihre Entsorgung die folgenden Punkte beachtet werden:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Unmittelbar nach der Auslösung&#x002F;Aktivierung sind die Airbagmodule (Gasgenerator) und Gurtstraffer sehr heiß. Vor der Handhabung 30 Minuten warten, bis eine Abkühlung eingetreten ist.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Niemals Wasser, Öl, usw. auf das ausgelöste Airbagmodul (Gasgenerator) und den ausgelösten Gurtstraffer schütten, um die Teile abzukühlen. Darauf Acht geben, dass die ausgelösten Teile nicht mit Wasser oder Öl in Berührung kommen.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01820095.swf" width = "88.000mm" height = "50.323mm" ver = "01" gw = "152" gh = "126"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Bei der Auslösung des Airbagmoduls (Gasgenerators) schlägt sich ein pulvriger Rückstand auf der Oberfläche des Airbags nieder. Dieses Pulver besteht im Wesentlichen aus Stärkemehl (das als Gleitmittel für den Airbag dient) und einigen Nebenprodukten der chemischen Reaktion. Wie bei vielen anderen Wartungsarbeiten sollten Handschuhe und Schutzbrille getragen werden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Bei der Entsorgung vom ausgelösten Airbagmodul (Gasgenerator) und dem ausgelösten Gurtstraffer darauf achten, dass die Teile dicht in einem Plastiksack verschlossen werden.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3JA01820119.swf" width = "88.000mm" height = "48.884mm" ver = "01" gw = "176" gh = "122"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Wenn Airbagmodul (Gasgenerator) und Gurtstraffer im Inneren eines Fahrzeugs ausgelöst bzw. aktiviert wurden, das verschrottet werden soll, ist es nicht nötig, diese Teile auszubauen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Nach den Arbeiten die Hände unbedingt mit Wasser und milder Seife waschen.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
