<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "00">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "00">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "G5JB0B0000006" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Vorsichtsmaßnahmen bei Arbeiten an elektrischen Schaltkreisen
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Beim Austausch einer Sicherung sicherstellen, dass die neue Sicherung die gleiche Stärke aufweist. Eine stärkere Sicherung kann die elektrischen Teile beschädigen oder Feuer verursachen.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010038G.swf" width = "88.000mm" height = "47.952mm" ver = "01" gw = "148" gh = "119"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Beim Lösen und Verbinden von Steckverbindern sicherstellen, dass der Zündschalter auf OFF geschaltet ist. Die elektronischen Teile werden sonst beschädigt.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010039.swf" width = "88.000mm" height = "57.138mm" ver = "01" gw = "193" gh = "145"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Beim Lösen von Steckverbindern niemals am Kabelbaum ziehen. Zuerst die Steckverbinderverriegelung öffnen und dann beide Enden festhalten und auseinander ziehen.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010040G.swf" width = "88.000mm" height = "46.174mm" ver = "01" gw = "152" gh = "114"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Beim Verbinden die Steckverbinder an beiden Enden halten und zusammenstecken, bis sie eingerastet sind (ein Klicken ist hörbar).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010041.swf" width = "88.000mm" height = "41.094mm" ver = "01" gw = "162" gh = "99"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Beim Einbau den Kabelbaum mit Klemmen fixieren, damit kein Durchhang entsteht.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010042G.swf" width = "88.000mm" height = "40.332mm" ver = "01" gw = "150" gh = "97"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Beim Einbau anderer Fahrzeugteile darauf achten, dass der Kabelbaum nicht berührt oder eingeklemmt wird.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010043G.swf" width = "88.000mm" height = "42.491mm" ver = "01" gw = "144" gh = "103"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Um Schäden am Kabelbaum zu vermeiden, die Stellen, die möglicherweise verbogen werden und auf einer Kante aufliegen, mit Klebeband o. Ä. umwickeln.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010044.swf" width = "88.000mm" height = "36.395mm" ver = "01" gw = "151" gh = "86"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Darauf achten, dass elektrische Anschlüsse für Mikrocomputer (d. h. elektronische Steuereinheiten wie ECM, PCM, P&#x002F;S-Steuermodul usw.) nicht angefasst werden. Die statische Elektrizität des Körpers kann die Teile entladen und somit beschädigen.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3RM0A000004.swf" width = "88.000mm" height = "48.079mm" ver = "01" gw = "168" gh = "119"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Niemals ein Prüfgerät (Voltmeter, Ohmmeter, o. Ä.) an eine elektronische Steuereinheit anschließen, wenn der Steckverbinder gelöst ist. Beschädigungen können die Folge sein.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Niemals bei angeschlossenem Steckverbinder ein Ohmmeter mit der elektronischen Steuereinheit verbinden. Dadurch können die elektronische Steuereinheit und die Sensoren beschädigt werden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Nur ein Voltmeter&#x002F;Ohmmeter verwenden, das den Vorgaben entspricht. Anderenfalls werden keine korrekten Messergebnisse erzielt. Außerdem besteht Verletzungsgefahr. Wenn nicht anders vorgegeben, ein Voltmeter mit hoher Impedanz (mindestens M &#937;&#x002F;V) oder ein digitales Voltmeter verwenden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Beim Messen mit Prüfspitzen an elektrischen Steckverbindern sicherstellen, dass die Prüfspitze (2) von der Kabelbaumseite (Rückseite) des Steckverbinders (1) eingeführt wird.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010046.swf" width = "88.000mm" height = "41.814mm" ver = "01" gw = "151" gh = "102"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Beim Anschließen einer Prüfspitze (2) von der Anschlussseite des Steckverbinders (1), wenn ein Anschließen von der Kabelbaumseite her nicht möglich ist, besonders vorsichtig vorgehen. Den Anschlussstecker nicht verbiegen oder mit Gewalt in die Anschlussbuchse einführen.
</ptxt>
<ptxt>
Die Anschlussbuchse kann beschädigt werden. In einem solchen Fall wie in der Abbildung gezeigt vorgehen.
</ptxt>
<ptxt>
Niemals eine Prüfspitze anschließen, bei der der Anschlussstecker nicht korrekt eingeführt werden kann.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010047.swf" width = "88.000mm" height = "48.079mm" ver = "01" gw = "174" gh = "119"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Beim Testen der Anschlüsse die Anschlussstecker auf Verbiegungen und die Anschlussbuchse auf Ausweitungen überprüfen. Beide Bauteile auf Sitz (Lockerheit), Korrosion, Staub, usw. überprüfen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vor dem Messen der Spannung an jedem Anschluss sicherstellen, dass die Batteriespannung 11 V oder mehr beträgt. Eine Spannungsüberprüfung an den Anschlüssen bei niedriger Batteriespannung führt zu falschen Ergebnissen.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010048.swf" width = "88.000mm" height = "51.000mm" ver = "01" gw = "90" gh = "128"/>
</figure>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
