<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "3C">
<servcat sctnbr = "03" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "G5JB0B3304005" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Diagnosecodeüberprüfung
</title>
<servinfosub id = "G5JB0B3304005001">
<title>
Mit SUZUKI-Testgerät
</title>
<s1>
<ptxt>
Den Zündschalter auf OFF drehen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
SUZUKI-Testgerät mit dem Datenübertragungsanschluss (DLC) (1) an der Unterseite des Armaturenbretts verbinden.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L3C002">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00003">
SUZUKI-Testgerät
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A332012.swf" width = "88.000mm" height = "57.858mm" ver = "01" gw = "158" gh = "147"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Den Zündschalter auf ON drehen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Den DTC gemäß den Anweisungen auf dem Display des SUZUKI-Testgeräts abrufen und ausdrucken oder notieren. Näheres hierzu ist der Bedienungsanleitung des SUZUKI-Testgeräts zu entnehmen.
</ptxt>
<ptxt>
Falls eine Kommunikation zwischen dem SUZUKI-Testgerät und 4WD-Steuermodul nicht möglich ist, das SUZUKI-Testgerät an das 4WD-Steuermodul eines anderen Fahrzeugs anschließen, um so zu überprüfen, ob das SUZUKI-Testgerät mit einem anderen Modul kommunizieren kann. Ist die Kommunikation möglich, ist das SUZUKI-Testgerät einwandfrei. Im nächsten Schritt den Datenübertragungsanschluss-Steckverbinder und den seriellen Datenübertragungsanschluss (Schaltkreis) in dem Fahrzeug überprüfen, in dem die Kommunikation nicht möglich war.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Nach der Überprüfung den Zündschalter ausdrehen und das SUZUKI-Testgerät vom Datenübertragungsanschluss (DLC) abklemmen.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G5JB0B3304005002">
<title>
Verwendung des Diagnosesteckverbinders
</title>
<s1>
<ptxt>
Bei Zündschalterstellung auf OFF die Diagnoseschalterklemme des Diagnosesteckverbinders (2) und die Karosseriemasse mit dem Wartungskabel kurzschließen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Bei Zündschalterstellung auf ON und ausgeschaltetem Motor die auf dem digitalen Kilometerzähler (3) des Kombinationsinstruments angezeigten Diagnosecodes ablesen. Siehe hierzu 
<intxref refid = "G5JB0B3304007">DTC-Tabelle</intxref>
.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Sind mehr als 2 Diagnosecodes abgespeichert, so wird die Blinkfolge für jeden Code dreimal vom niedrigsten bis zum höchsten Code wiederholt.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A332013.swf" width = "88.000mm" height = "124.534mm" ver = "01" gw = "192" gh = "336"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Nach der Überprüfung den Zündschalter auf OFF drehen und das Wartungskabel vom Diagnosesteckverbinder abklemmen.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
