<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1J">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "10">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "G5JB0B1A01001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Batteriebeschreibung
</title>
<ptxt>
Die Batterie erfüllt im elektrischen System drei wichtige Funktionen.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Sie dient als Energiequelle zum Anlassen des Motors.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sie stabilisiert die Spannung im elektrischern System.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sie gibt bei hohen elektrischen Lasten für einen begrenzten Zeitraum Energie ab, falls die Lichtmaschine den Strombedarf nicht ausreichend abdecken kann.
</ptxt>
</item>
</list1>
<servinfosub id = "G5JB0B1A01001001">
<title>
Träger und Haltebügel
</title>
<ptxt>
Der Batterieträger muss in einwandfreiem Zustand sein, damit die Batterie sicher und waagrecht gehalten wird. 
</ptxt>
<ptxt>
Vor dem Einbau der Batterie sicherstellen, dass Batterieträger und Haltebügel sauber und korrosionsfrei sind und dass keine Fremdkörper zwischen Batterie und Batterieträger eingeklemmt sind.
</ptxt>
<ptxt>
Damit die Batterie nicht verrutschen kann, müssen die Haltebügel-Schrauben fest angezogen (aber nicht überzogen) werden.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G5JB0B1A01001002">
<title>
Gefrieren der Batteriesäure
</title>
<ptxt>
Der Gefrierpunkt der Batteriesäure hängt vom jeweiligen spezifischen Gewicht des Elektrolyts ab. Da ein Einfrieren der Säure die Batterie zerstören würde, muss die Batterie stets vor Frost geschützt werden und vollständig aufgeladen sein. Sollte die Batterie dennoch einfrieren, muss sie vor dem Aufladen aufgewärmt werden.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G5JB0B1A01001003">
<title>
Sulfatierung
</title>
<ptxt>
Wird die Batterie über einen langen Zeitraum im entladenen Zustand belassen, verwandelt sich das Bleisulfat in eine harte, kristalline Substanz, die sich bei einer Wiederaufladung nur sehr schwer in die ursprüngliche Säure zurückverwandeln lässt. Der Begriff &#8220;Sulfatierung&#8221; bezieht sich sowohl auf das Endprodukt als auch auf den chemischen Prozess. 
</ptxt>
<ptxt>
Eine sulfatierte Batterie kann durch langsames Aufladen möglicherweise wieder in einen brauchbaren Zustand versetzt werden, ihre Ladekapazität bleibt jedoch unter der Norm.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G5JB0B1A01001005">
<title>
Batteriepflege
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Da die Batterie entflammbares und explosives Gas erzeugt, darf sie keinesfalls offenem Feuer und Funken ausgesetzt werden.
</ptxt>
</item>
<c-change/>
<item>
<ptxt>
Die Buttersäure ist stark ätzend und darf deshalb nicht mit Augen, Haut, Kunststoff und Lackflächen in Berührung kommen. Bei Kontakt mit Säure sind die betroffenen Stellen umgehend und gründlich mit Wasser zu spülen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Batterien stets von Kindern fernhalten.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<s1>
<ptxt>
Die Batterie ist zwar eine sehr zuverlässige Komponente im System, bedarf aber regelmäßiger Wartung.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Den Batterieträger sauber halten.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die Anschlussklemmen vor Rost schützen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die Batteriesäure in allen Zellen auf dem Höchststand halten.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Bei langem Stillstand des Fahrzeuges mit eingebauter Batterie sind folgende Maßnahmen durchzuführen.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Den Motor einmal pro Woche anlassen und mit 2.000 bis 3.000 U&#x002F;min betreiben, bis er die normale Betriebstemperatur erreicht hat. Vor der Stilllegung des Fahrzeugs alle elektrischen Verbraucher ausschalten.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die Batterie zweimal pro Monat aufladen, um einer Tiefentladung vorzubeugen. Dies ist besonders bei niedrigen Außentemperaturen sehr wichtig.
</ptxt>
<ptxt>
Die Batterie eines stillgelegten Fahrzeugs entlädt sich auch dann, wenn gar keine Verbraucher eingeschaltet sind. Bei kalter Witterung kann die Säure einer unzureichend geladenen Batterie einfrieren und das Batteriegehäuse sprengen.
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Die Anschlussklemmen der Batterie stets sauber halten.
</ptxt>
<ptxt>
Die Batterieklemmen, insbesondere der Pluspol (&#x002B;), tendieren zur Korrosion. Eine Korrosions- bzw. Rostbildung an den Kontaktflächen der Anschlussklemmen behindert einen einwandfreien Stromfluss.
</ptxt>
<ptxt>
Die Anschlussklemmen regelmäßig säubern, damit blanker Metallkontakt besteht. Die Klemmen anschließend zum Schutz vor Korrosion einfetten.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Der Ladezustand der Batterie ist stets zu überwachen. Die einfachste Methode, den Ladezustand zu kontrollieren, ist der Hydrometertest. Das Hydrometer ist ein Instrument, mit dem das spezifische Gewicht (S.G.) der Batteriesäure gemessen werden kann. Das ermittelte spezifische Gewicht der Batteriesäure ist ein Indikator für den Ladezustand. Siehe &#8220;Hydrometertest&#8221; in 
<intxref refid = "G5JB0B1A04001">Überprüfung der Batterie</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
