<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4E">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "05">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0B4501001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Descripción del ABS
</title>
<ptxt>
El ABS (Sistema antibloqueo de frenos) regula la presión del líquido que se aplica desde el cilindro maestro al cilindro de cada freno, para que no se bloqueen las ruedas incluso en frenadas bruscas.
</ptxt>
<ptxt>
El módulo de ABS de este vehículo tiene la función siguiente.
</ptxt>
<ptxt>
Durante el frenado, pero antes de que el control del ABS sea efectivo, la fuerza de frenado se reparte entre la parte delantera y trasera para evitar que las ruedas traseras se bloqueen demasiado pronto, mejorando así la estabilidad del vehículo.
</ptxt>
<ptxt>
Entre los componentes principales de este ABS, además de las piezas propias del sistema de frenos convencional, se incluyen las siguientes piezas.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
El sensor de velocidad de las ruedas, que detecta la velocidad de giro de cada rueda y emite su señal.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El indicador de advertencia del ABS que se enciende si el sistema no funciona correctamente.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El conjunto de la unidad hidráulica &#x002F; módulo de control del ABS (ESP&#174;) está incorporado en el módulo de control del ABS (ESP&#174;), la unidad hidráulica del ABS (conjunto del actuador), el accionador de suministro de alimentación de la válvula de solenoide (transistor), el accionador de la válvula solenoide (transistor), el accionador del motor de la bomba (transistor).
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
El módulo de control del ABS (ESP&#174;) envía señales de funcionamiento a la unidad hidráulica del ABS para controlar la presión de líquido aplicada a cada cilindro de rueda. Para ello, se basa en la señal de cada sensor de velocidad de rueda y así evita que la rueda se bloquee.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La unidad hidráulica del ABS (ESP&#174;)funciona en base a las señales procedentes del módulo de control del ABS y controla la presión de líquido aplicada al cilindro cada una de las 4 ruedas.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El accionador de suministro eléctrico a la válvula solenoide (transistor) suministra energía a la válvula solenoide en la unidad hidráulica del ABS.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El accionador de la válvula solenoide (transistor) controla cada válvula solenoide de la unidad hidráulica del ABS. 
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El accionador del motor de la bomba (transistor) suministra energía al motor de la bomba en la unidad hidráulica del ABS.
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
<ptxt>
El ABS está equipado con un sistema de distribución electrónica de la fuerza de frenado (EBD) que regula la presión del líquido en las ruedas traseras para ofrecer las mejores condiciones (función idéntica a la de la válvula dosificadora) mediante la señal procedente del sensor de la rueda con independencia de la variación de carga debida a la capacidad de carga, etc. Si el sistema de EBD no funciona correctamente, el indicador de advertencia del freno se enciende para informar de la anomalía.
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
