<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2D">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0B2401006" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Descripción la tracción &#x002F; de la desviación de trayectoria de neumáticos radiales
</title>
<ptxt>
&#8220;Desviación &#x002F; Tracción&#8221; es la desviación del vehículo de la trayectoria recta en una carretera nivelada producida sin que haya presión de las manos en el volante de dirección.
</ptxt>
<ptxt>
Entre la causas habituales de la desviación se encuentran:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Neumático inadecuado y alineación incorrecta de las ruedas.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Conjuntos de frenos desiguales.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Estructura del neumático.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
El modo de construcción de un neumático puede producir desviación en la trayectoria del vehículo. Por ejemplo, la ubicación del cinturón del neumático. En los neumáticos radiales, si los cinturones están descentrados, el neumático puede generar una fuerza lateral aunque ruede en una carretera recta. Si el diámetro en un lado del neumático es ligeramente mayor que el del otro lado, el neumático se desviará hacia un lateral. Esto generará una fuerza lateral que puede producir la desviación de la trayectoria del vehículo.
</ptxt>
<ptxt>
Utilice el procedimiento de la imagen (Diagnóstico de la desviación de la trayectoria) para asegurarse de que la alineación de la rueda no se confunda con la desviación de la trayectoria del neumático.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Parte del procedimiento de diagnóstico de desviación es diferente del patrón de rotación del neumático indicado actualmente en los manuales del propietario y de servicio. Si cambia un neumático con un kilometraje medio o elevado al otro lado del vehículo, asegúrese de que la conducción no se vuelve dura.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Los neumáticos traseros no causan desviación.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
