<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "7B">
<servcat sctnbr = "07" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0B7206008" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Retirada e instalación de la unidad HVAC
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "E6JB0B7206007">Componentes de la unidad HVAC</intxrefpoff>
</ptxt>
<servinfosub id = "E6JB0B7206008001">
<title>
Extracción
</title>
<attention1>
<ptxt>
Si no se respetan el siguiente procedimiento y ADVERTENCIA se puede producir el despliegue accidental del airbag, daños corporales o en las piezas del vehículo o dejar el airbag incapaz de funcionar.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
No apoye nunca el conjunto de la columna de dirección sobre el volante de dirección con el módulo de airbag (inflador) dirigido hacia abajo y la columna vertical.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando manipule los módulos de airbag (infladores) (conductor y pasajero), tenga cuidado para que no se caigan o reciban golpes. Si recibe un golpe violento (por ejemplo, la caída desde una altura de al menos 91,4 cm), no trate nunca de desmontar o de reparar la pieza sino que proceda a reemplazarla por una nueva.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si hay grasa, use un agente limpiador. Si hay aceite, agua, etc., en los módulos (infladores) de airbag (conductor y pasajero), límpielos inmediatamente con un paño seco.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<s1>
<ptxt>
Desconecte el cable negativo (&#8211;) de la batería.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desactive el sistema de airbag como se indica en 
<intxref refid = "E6JB0B8206001">Desactivación del sistema de airbag</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Recupere el refrigerante del sistema de A&#x002F;C utilizando el equipo de recuperación y reciclaje consultando &#8220;Recuperación&#8221; en 
<intxref refid = "E6JB0B7206001">Procedimiento de carga de refrigerante del A&#x002F;C</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Vacíe el refrigerante del motor, y desconecte las mangueras (1) de calefactor de la unidad del HVAC.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desconecte la manguera de aspiración (2) y la manguera de salida (3) del condensador quitando el perno de fijación (4).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A720043.swf" width = "88.000mm" height = "50.097mm" ver = "01" gw = "166" gh = "125"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Retire el tablero de instrumentos consultando 
<intxref refid = "E6JB0B9306014">Instalación y extracción del panel de instrumentos</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desconecte el conducto trasero de la unidad de HVAC.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Separe el cableado, los conectores y las abrazaderas de la unidad de HVAC.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga la unidad de HVAC (1).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A720044.swf" width = "88.000mm" height = "45.158mm" ver = "01" gw = "178" gh = "111"/>
</figure>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E6JB0B7206008002">
<title>
Instalación
</title>
<s1>
<ptxt>
Instale la unidad de HVAC invirtiendo el procedimiento de extracción y tenga en cuenta los siguientes puntos.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Tenga cuidado al instalar las piezas para que no quede pillada ninguna parte del mazo de cables.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Rellene con la cantidad de aceite de compresor especificada en el lado de aspiración del compresor consultando 
<intxref refid = "E6JB0B7200008">Precauciones para el llenado de aceite de compresor</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Aplique uniformemente el acolchado (1) en el orificio de instalación.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Rellene el radiador con refrigerante de motor.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Active el sistema de airbag como se indica en 
<intxref refid = "E6JB0B8206002">Activación del sistema de airbag</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vacíe y cargue el sistema. Consulte 
<intxref refid = "E6JB0B7206001">Procedimiento de carga de refrigerante del A&#x002F;C</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
