<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4A">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0B4104001" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Nota sobre los diagnósticos de los frenos
</title>
<servinfosub id = "E6JB0B4104001001">
<title>
Prueba de carretera de los frenos
</title>
<ptxt>
Pruebe los frenos en una carretera seca, limpia, suave, razonablemente nivelada y no peraltada. 
</ptxt>
<ptxt>
Pruebe los frenos en carretera presionando el pedal suave y duramente o a diversas velocidades, para determinar si el vehículo se detiene de manera eficaz y uniforme.
</ptxt>
<ptxt>
Conduzca el vehículo para identificar si se desvía a un lado u otro sin utilizar los frenos. Si fuera éste el caso, compruebe la presión de los neumáticos, la alineación de las ruedas delanteras, y verifique que las fijaciones de suspensión delantera no estén sueltas. 
</ptxt>
<ptxt>
Para otras causas, consulte la tabla de flujo de diagnóstico.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E6JB0B4104001002">
<title>
Inspección del líquido de frenos
</title>
<topic id = "E6JB0B4104001003">
<title>
Fugas de líquido de freno
</title>
<ptxt>
Compruebe el nivel del líquido en el cilindro maestro. Aunque el desgaste normal de los forros de freno produce una ligera disminución del nivel en el depósito, si el nivel se encuentra excesivamente bajo indicaría que existe una fuga en el sistema. En tal caso, compruebe todo el sistema de frenos para identificar posibles fugas. Si observa el más mínimo indicio de que exista una fuga, corrija la causa o sustituya las piezas defectuosas.
</ptxt>
<ptxt>
Si el nivel de líquido se encuentra por debajo del mínimo del depósito, rellénelo. 
</ptxt>
<ptxt>
Llene el depósito con el líquido de frenos especificado.
</ptxt>
<spec-sdm>
<sdm-title>
Líquido de frenos
</sdm-title>
<sdm1>
<sdm-condition>
</sdm-condition>
<sdm-value>
Consulte la sección sobre el tapón del depósito.
</sdm-value>
</sdm1>
</spec-sdm>
<attention2>
<ptxt>
El sistema de frenos de este vehículo se llena en fábrica con el líquido de frenos indicado en el tapón del depósito. No utilice ni mezcle distintos tipos de líquidos, ya que podría provocar serios daños.
</ptxt>
<ptxt>
No utilice líquidos de frenos viejos o usados, ni tampoco líquidos procedentes de recipientes no cerrados herméticamente.
</ptxt>
</attention2>
</topic>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
