<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0B1100001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Medidas de precaución para el mantenimiento del motor
</title>
<ptxt>
Para el mantenimiento del motor es necesario familiarizarse bien con estas indicaciones, ya que es importante para evitar que se produzcan daños y para contribuir al buen funcionamiento del motor.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Si levanta o apoya el motor, no coloque el gato debajo del cárter de aceite. Debido a la pequeña holgura que hay entre el cárter de aceite y el colador de la bomba de aceite, si apoya el cárter sobre un gato el cárter puede plegarse contra el colador de la bomba de aceite y dañar la unidad de captación de aceite.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando trabaje en el motor, recuerde que el sistema eléctrico de 12 voltios es capaz de producir cortocircuitos repentinos y peligrosos. Cuando se efectúe cualquier trabajo que requiera la conexión a masa de terminales eléctricos, es necesario desconectar el cable de masa de la batería.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Siempre que se extraiga el depurador de aire, el tubo de toma de aire, el cuerpo de la mariposa o el colector de admisión, es necesario tapar la apertura de admisión. Esto protegerá el sistema de la entrada accidental de partículas extrañas que podrían llegar por el conducto de admisión hasta el cilindro, y causar daños considerables cuando se arranque el motor.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando desconecte los acopladores, no tire del mazo de cables, sino más bien sujete el acoplador. Con el acoplador de tipo bloqueo, asegúrese de desbloquear antes de la desconexión. Intentar desconectar el acoplador sin desbloquear puede provocar daños en el acoplador. Cuando conecte el acoplador de tipo bloqueo, insértelo hasta que se oiga un sonido de clic y conéctelo de manera segura.
</ptxt>
</item>
</list1>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01110001.swf" width = "88.000mm" height = "43.804mm" ver = "01" gw = "177" gh = "107"/>
</figure>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
