<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1H">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "08">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0B1801001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Estructura del sistema de encendido
</title>
<ptxt>
El sistema de encendido es un sistema de encendido directo. Está compuesto por las piezas descritas a continuación, e incorpora un sistema de control de encendido electrónico.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
ECM
</ptxt>
<ptxt>
Detecta el estado del motor y del vehículo mediante las señales transmitidas por los sensores, determina el ajuste óptimo del encendido y la duración de la corriente eléctrica a la bobina primaria, y envía una señal al dispositivo de encendido (unidad de alimentación) en el conjunto de la bobina de encendido.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Conjunto de bobina de encendido (incluyendo un ignitor y una bobina de encendido)
</ptxt>
<ptxt>
El conjunto de la bobina de encendido incorpora un dispositivo de encendido que activa o desactiva la corriente eléctrica a la bobina primaria, de acuerdo con la señal procedente del ECM. Cuando se interrumpe (OFF) la corriente a la bobina primaria, se induce alta tensión en la bobina secundaria. Una bobina de encendido se encarga del encendido de un solo cilindro.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Bujía y supresor de ruido
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sensor CMP (Sensor de posición de árbol de levas) y sensor de CKP (Sensor de posición del cigüeñal)
</ptxt>
<ptxt>
Utilizando las señales procedentes de estos sensores, el ECM identifica el cilindro específico cuyo pistón está en la carrera de compresión, detecta el ángulo del cigüeñal y el régimen del motor, ajusta automáticamente la distribución del encendido.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sensor de TP, sensor de ECT, sensor de MAP (si está instalado), sensor de MAF, sensor de IAT, sensor de detonación, sensor de velocidad de las ruedas (VSS) y otros sensores&#x002F;interruptores
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Este sistema de encendido no tiene un distribuidor y cables de alta tensión, sino que cada cilindro tiene un conjunto de bobina de encendido (ignitor y bobina de encendido) y la tensión secundaria que se produce en la bobina de encendido se envía a la bujía directamente.
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
