<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "7B">
<servcat sctnbr = "07" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0B7204002" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Comprobación del DTC
</title>
<attention3>
<ptxt>
En el manual del usuario encontrará todas las instrucciones sobre la utilización de la herramienta de escaneado de SUZUKI.
</ptxt>
</attention3>
<servinfosub id = "E6JB0B7204002001">
<title>
Utilice la herramienta de escaneado SUZUKI
</title>
<s1>
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido en la posición OFF.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte la herramienta de escaneado SUZUKI al conector de enlace de datos (DLC) (1) ubicado bajo el panel de instrumentos.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L7B001">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00003">
Herramienta de escaneado SUZUKI
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A720014.swf" width = "88.000mm" height = "51.156mm" ver = "01" gw = "126" gh = "128"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ilumine el sensor solar de forma vertical con una bombilla incandescente de aproximadamente 100 W, a una distancia de unos 100 mm (3,94 in.).
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Si se detecta B1504 cuando el vehículo no está expuesto a la luz (en interiores, etc.), compruebe de nuevo el DTC con la luz de una bombilla incandescente aplicada al sensor solar, consultando 
<intxref refid = "E6JB0B7206018">Inspección del sensor solar</intxref>
. Si no se detecta B1504 con esta comprobación, el sensor solar estará en buenas condiciones.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido en la posición ON.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Lea el DTC de acuerdo con las instrucciones mostradas en la herramienta de escaneado SUZUKI, e imprima o anote estos datos. Para obtener información más detallada consulte el manual de usuario de la herramienta de escaneado SUZUKI.
</ptxt>
<ptxt>
Si la comunicación entre la herramienta de escaneado y el ECM (PCM) no fuera posible, compruebe si es posible comunicarse con dicha herramienta conectándola al ECM (PCM) de otro vehículo. Si en ese caso la comunicación es posible, la herramienta de escaneado está en buen estado. A continuación, inspeccione el conector de enlace de datos y la línea de datos en serie (circuito) del vehículo donde no se puede establecer la comunicación.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Tras finalizar la inspección, gire el interruptor de encendido a la posición OFF y desconecte la herramienta de escaneado SUZUKI del conector de enlace de datos (DLC).
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E6JB0B7204002002">
<title>
Sin la herramienta de escaneado SUZUKI
</title>
<attention3>
<ptxt>
Si se detecta B1504 cuando el vehículo no está expuesto a la luz (en interiores, etc.), compruebe de nuevo el DTC con la luz de una bombilla incandescente aplicada al sensor solar, consultando 
<intxref refid = "E6JB0B7206018">Inspección del sensor solar</intxref>
. Si no se detecta B1504 con esta comprobación, el sensor solar estará en buenas condiciones.
</ptxt>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Ilumine el sensor solar de forma vertical con una bombilla incandescente de aproximadamente 100 W, a una distancia de unos 100 mm (3,94 in.).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Coloque los selectores siguientes en las respectivas posiciones especificadas con el interruptor de encendido en la posición OFF.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Selector de temperatura (1): máxima posición en frío
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Selector de velocidad del soplador (2): Posición &#8220;OFF&#8221;
</ptxt>
</item>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Mientras presiona simultáneamente el interruptor &#8220;B&#x002F;L&#8221; (BI-LEVEL) (3) y el interruptor &#8220;D&#x002F;F&#8221; (DEF&#x002F;FOOT) (4), ponga el interruptor de encendido en ON.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Durante 15 segundos después de activarse el interruptor de encendido, las luces indicadoras &#8220;REC&#8221; y &#8220;FRE&#8221; se encienden para comprobar si hay problemas en el sistema.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Lea el DTC a partir de la pausa de destellos de los indicadores &#8220;FRE&#8221; (5) y &#8220;REC&#8221; (6) consultando 
<intxref refid = "E6JB0B7204004">Tabla de DTC</intxref>
.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Presionando el interruptor &#8220;DEF&#8221; (7) se alterna la visualización del DTC actual y el DTC antiguo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La luz indicadora &#8220;DEF&#8221; (8) permanece apagada cuando la visualización está en el modo DTC actual y se enciende cuando la visualización está en el modo DTC antiguo.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A720015.swf" width = "88.000mm" height = "40.925mm" ver = "04" gw = "182" gh = "99"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Después de finalizar la comprobación anterior, coloque el interruptor de encendido en la posición &#8220;OFF&#8221;.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
El módulo de control de HVAC vuelve al estado original bajo las condiciones siguientes:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Interruptor de encendido en posición &#8220;OFF&#8221;
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Selector de temperatura activado
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Selector de velocidad del soplador activado
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Han pasado 5 minutos desde que la unidad de control de HVAC inició la visualización
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
