<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1B">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0B1206001" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Inspección de la válvula de purga del recipiente de EVAP y su circuito
</title>
<attention1>
<ptxt>
No aplique vacío con la boca; de hacerlo, podría respirar vapores de combustible tóxicos.
</ptxt>
</attention1>
<attention2>
<ptxt>
No aplique un vacío superior a &#8211;86 kPa (&#8211;12,47 psi); si lo hiciera, la válvula de purga del recipiente de EVAP podría resultar dañada.
</ptxt>
</attention2>
<s1>
<ptxt>
Prepárese para poner en funcionamiento la válvula de purga del recipiente de EVAP como se indica a continuación.
</ptxt>
<ptxt>
Con la herramienta de escaneado SUZUKI:
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Conecte la herramienta de escaneado SUZUKI al DLC con el interruptor de encendido en la posición OFF y desconecte las mangueras de vacío de cada tubo.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L1B002">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00003">
Herramienta de escaneado SUZUKI
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0C120001.swf" width = "88.000mm" height = "57.858mm" ver = "02" gw = "153" gh = "147"/>
</figure>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido en posición ON, borre el DTC y seleccione el modo &#8220;MISC TEST (Prueba miscelánea)&#8221; en la herramienta de escaneado SUZUKI.
</ptxt>
</s2>
<ptxt>
Cuando no se utiliza la herramienta de escaneado SUZUKI:
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Antes de realizar esta inspección, asegúrese de leer 
<intxref refid = "E6JB0B1100004">Precauciones para la inspección del circuito del ECM</intxref>
.
</ptxt>
</attention3>
<s2>
<ptxt>
Desconecte las mangueras de vacío de la válvula de purga del colector de admisión y del tubo de purga.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Extraiga la cubierta del ECM.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Conecte la herramienta especial entre el ECM y el conector del ECM según las indicaciones de 
<intxref refid = "E6JB0B1104084">Inspección del módulo de ECM y sus circuitos</intxref>
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido en la posición ON.
</ptxt>
<ptxt>
Conecte a masa el terminal del circuito &#8220;C37-10&#8221; de la herramienta especial con un cable de servicio (válvula ON: &#8220;B&#8221;) y desconéctelo (válvula OFF: &#8220;A&#8221;).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0C120002.swf" width = "88.000mm" height = "48.686mm" ver = "02" gw = "183" gh = "121"/>
</figure>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Utilice la herramienta de escaneado SUZUKI o el cable de servicio para verificar el funcionamiento de la válvula de purga y la posible obstrucción del conducto de vacío cuando el interruptor de la válvula está activada (ON) y desactivada (OFF).
</ptxt>
<ptxt>
Si el resultado de la comprobación no es el descrito, compruebe el pasaje de vacío, las mangueras, válvula de purga, el mazo de cables y las conexiones.
</ptxt>
<spec>
<title>
Válvula de purga del recipiente de EVAP
</title>
<ptxt>
Válvula OFF &#x005B;A&#x005D;: Cuando se aplica vacío (&#8211;53 kPa a &#8211;67 kPa) a la manguera (1), el vacío se mantiene.
</ptxt>
<ptxt>
Válvula ON &#x005B;B&#x005D;: Cuando se aplica el vacío a la manguera (1), el aire entra en la manguera (2).
</ptxt>
</spec>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L1B003">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09917-47011">
09917&#8211;47011
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I6JB01120011.swf" width = "88.000mm" height = "90.314mm" ver = "01" gw = "174" gh = "239"/>
</figure>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
