<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4F">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0B4600005" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Precauciones en la prueba del velocímetro y otras pruebas
</title>
<ptxt>
Cuando realice una prueba del velocímetro en un banco de pruebas girando la rueda, la función del ESP&#174; deberá mantenerse desactivada. Es posible desactivar temporalmente la función del ESP&#174; mediante ponierndo el interruptor del ESP&#174; en OFF. Sin embargo, en este caso, la función se verá forzada a trabajar cuando la velocidad supere los 30km&#x002F;h (18,5 mph) y puede obstaculizar la precisión de la prueba.
</ptxt>
<ptxt>
Existen dos formas de desactivar completamente la función del ESP&#174;, como se describe a continuación.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Conecte la herramienta de escaneado SUZUKI, ajuste el modo &#8220;MISC. TEST&#8221; para desactivar la función del ESP&#174;. Para obtener información más detallada consulte el manual de usuario de la herramienta de escaneado SUZUKI.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Desconecte el conector del sensor de ángulo de la dirección, y la función del ESP&#174; se verá forzada a entrar en el modo a prueba de fallos, y después la función del ESP&#174; se desactivará.
</ptxt>
<ptxt>
Sin embargo, cuando utilice este método, el DTC permanecerá en la memoria del módulo de control del ESP&#174;. Por lo tanto, después de la prueba, vuelva a conectar el conector, y borre el DTC de la memoria del módulo de control del ESP&#174;. Y calibre el sensor del ángulo de la dirección refiriéndose a &#8220;Calibración del sensor&#8221;.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
