<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1C">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0B1306004" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Inspección en el vehículo del conjunto eléctrico del cuerpo de la mariposa
</title>
<attention1>
<ptxt>
Nunca toque la válvula de mariposa con el dedo mientras el interruptor de encendido está en posición ON y el pedal del acelerador presionado. En caso contrario, podrían producirse lesiones causadas por el pellizcamiento del dedo entre la válvula de mariposa y la carcasa del cuerpo de la mariposa.
</ptxt>
</attention1>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
No desmonte el conjunto eléctrico del cuerpo de la mariposa.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No someta al conjunto eléctrico del cuerpo de la mariposa a golpes excesivos, por ejemplo dejándolo caer. Si el conjunto eléctrico del cuerpo de la mariposa ha sido sometido a golpes excesivos, debe sustituirlo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No permita que entren materiales extraños (como polvo y&#x002F;o partículas metálicas) en la carcasa del cuerpo de la mariposa y&#x002F;o en la válvula de mariposa.
</ptxt>
<ptxt>
En caso contrario, el conjunto del cuerpo de la mariposa dejará de funcionar por la acreción de la válvula de mariposa.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No mueva la válvula de mariposa excesivamente fuerte durante la comprobación del funcionamiento de la válvula de mariposa y&#x002F;o la comprobación del rendimiento del sensor de TP.
</ptxt>
<ptxt>
En caso contrario, el conjunto del cuerpo de la mariposa dejará de funcionar puesto que resultará dañado el engranaje resinoso interno del actuador de la válvula de mariposa.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
<attention3>
<ptxt>
Tras sustituir el conjunto del cuerpo eléctrico de la mariposa, calibre el conjunto eléctrico del cuerpo de la mariposa consultando 
<intxref refid = "E6JB0B1306005">Calibración del sistema eléctrico del cuerpo de la mariposa</intxref>
.
</ptxt>
</attention3>
<servinfosub id = "E6JB0B1306004001">
<title>
Inspección visual de la válvula de mariposa
</title>
<s1 page = "2">
<ptxt>
Retire el tubo de admisión de aire.
</ptxt>
</s1>
<s1 page = "2">
<ptxt>
Compruebe que no hay ningún objeto extraño atrapado entre la válvula de mariposa y la carcasa del cuerpo de la mariposa. Si lo hay, sáquelo después de extraer el cuerpo de la mariposa consultando 
<intxref refid = "E6JB0B1406006">Instalación y extracción del conjunto eléctrico del cuerpo de la mariposa</intxref>
 y limpie concienzudamente el interior del cuerpo de la mariposa.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E6JB0B1306004002">
<title>
Comprobación del funcionamiento de la válvula de mariposa
</title>
<s1 page = "2">
<ptxt>
Retire el tubo de admisión de aire.
</ptxt>
</s1>
<s1 page = "2">
<ptxt>
Ponga el interruptor de encendido en posición OFF y desconecte el conector del conjunto eléctrico del cuerpo de la mariposa.
</ptxt>
</s1>
<s1 page = "2">
<ptxt>
Mueva con el dedo la válvula de mariposa hasta la posición de apertura total y compruebe que se mueve suavemente.
</ptxt>
</s1>
<s1 page = "2">
<ptxt>
Mueva con el dedo la válvula de mariposa hasta la posición de cierre total y compruebe que se mueve suavemente.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I6JB01130008." width = "88.000mm" height = "50.803mm" ver = "01" gw = "171" gh = "127"/>
</figure>
</s1>
<s1 page = "2">
<ptxt>
Retire el dedo de la válvula de mariposa (1), que se encuentra en su posición de apertura total, y compruebe que se mueve suavemente mediante su muelle de retorno y que el muelle de apertura la lleva a su posición por defecto (posición en la que la válvula de mariposa está abierta 10&#176; (2) en relación a su posición de cierre total).
</ptxt>
</s1>
<s1 page = "2">
<ptxt>
Retire el dedo de la válvula de mariposa (1), que se encuentra en su posición de cierre total, y compruebe que se mueve suavemente mediante el muelle de retorno y que el muelle de apertura la lleva a su posición por defecto.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A130035." width = "88.000mm" height = "44.100mm" ver = "01" gw = "142" gh = "108"/>
</figure>
<ptxt>
Si el resultado de la prueba no es satisfactorio, reemplace el conjunto eléctrico del cuerpo de la mariposa.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E6JB0B1306004003">
<title>
Comprobación del funcionamiento del conjunto eléctrico del cuerpo de la mariposa
</title>
<s1 page = "2">
<ptxt>
Retire el tubo de admisión de aire.
</ptxt>
</s1>
<s1 page = "2">
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido en la posición ON.
</ptxt>
</s1>
<s1 page = "2">
<ptxt>
Presione gradualmente el pedal del acelerador y compruebe que la válvula de mariposa se mueve suavemente hasta que se abre completamente (1).
</ptxt>
</s1>
<s1 page = "2">
<ptxt>
Suelte el pedal del acelerador pisado en el paso 3) y compruebe si la válvula de mariposa (2) vuelve a su posición de cierre total.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I6JB01130009." width = "88.000mm" height = "40.220mm" ver = "02" gw = "94" gh = "97"/>
</figure>
<ptxt>
Si el resultado de la inspección es satisfactorio, el sistema eléctrico de cuerpo de la mariposa está en buen estado. Si el resultado de la prueba no es satisfactorio, vaya al paso siguiente.
</ptxt>
</s1>
<s1 page = "2">
<ptxt>
Realice la &#8220;Inspección en el vehículo del conjunto del sensor de posición del pedal del acelerador (APP)&#8221;, la &#8220;Inspección del actuador de la mariposa (motor)&#8221; y la &#8220;Comprobación del rendimiento del sensor de posición de la mariposa&#8221;.
</ptxt>
<ptxt>
Si los resultados no son satisfactorios, reemplace el conjunto eléctrico del cuerpo de la mariposa.
</ptxt>
<ptxt>
Si los resultados son satisfactorios, el circuito de cableado y&#x002F;o el ECM están defectuosos.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E6JB0B1306004004">
<title>
Inspección del actuador de la mariposa (motor)
</title>
<s1 page = "2">
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido en la posición OFF.
</ptxt>
</s1>
<s1 page = "2">
<ptxt>
Desconecte el conector del conjunto eléctrico del cuerpo de la mariposa.
</ptxt>
</s1>
<s1 page = "2">
<ptxt>
Mida la resistencia entre los terminales &#8220;M1&#8221; (1) y &#8220;M2&#8221; (2) del conjunto eléctrico del cuerpo de la mariposa.
</ptxt>
<ptxt>
Si el resultado no se encuentra dentro de los valores especificados, reemplace el conjunto eléctrico del cuerpo de la mariposa.
</ptxt>
<spec>
<title>
Resistencia del actuador de la mariposa (motor)
</title>
<ptxt>
0,3 &#8211; 100 &#937; a 20 &#176;C, 68 &#176;F
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I6JB01130010." width = "88.000mm" height = "35.281mm" ver = "01" gw = "128" gh = "83"/>
</figure>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E6JB0B1306004005">
<title>
Comprobación del rendimiento del sensor de posición de la mariposa
</title>
<s1 page = "2">
<ptxt>
Retire el tubo de admisión de aire.
</ptxt>
</s1>
<s1 page = "2">
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido en la posición OFF.
</ptxt>
</s1>
<s1 page = "2">
<ptxt>
Desconecte el conector del conjunto eléctrico del cuerpo de la mariposa.
</ptxt>
</s1>
<s1 page = "2">
<ptxt>
Compruebe la tensión de salida de los sensores (principal y secundario) de posición de la mariposa siguiendo estos pasos.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Para el sensor de posición de la mariposa (principal), conecte en serie 3 pilas (1) nuevas de 1,5 V (compruebe que la tensión total es 4,7 &#8211; 5,0 V) y conecte su terminal positivo al terminal &#8220;Vin&#8221; (2) y el terminal negativo al terminal &#8220;Ground&#8221; (3) del sensor. Después, utilizando un voltímetro, conecte el terminal positivo al terminal &#8220;Vout 1&#8221; (4) del sensor y el terminal negativo a la batería.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I6JB01130011." width = "88.000mm" height = "45.864mm" ver = "01" gw = "159" gh = "113"/>
</figure>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Para el sensor de posición de la mariposa (secundario), conecte en serie 3 pilas (1) nuevas de 1,5 V (compruebe que la tensión total es 4,7 &#8211; 5,0 V) y conecte su terminal positivo al terminal &#8220;Vin&#8221; (2) y el terminal negativo al terminal &#8220;Ground&#8221; (3) del sensor. Después, utilizando un voltímetro, conecte el terminal positivo al terminal &#8220;Vout 2&#8221; (4) del sensor y el terminal negativo a la batería.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I6JB01130012." width = "88.000mm" height = "49.745mm" ver = "02" gw = "159" gh = "124"/>
</figure>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Mida la variación de la tensión de salida mientras que la válvula de mariposa se encuentra abierta y cerrada siguiendo las especificaciones.
</ptxt>
</s2>
</s1>
<ptxt>
Si la tensión del sensor no se encuentra dentro de los valores especificados y la variación lineal está representada en el siguiente gráfico, reemplace el conjunto eléctrico del cuerpo de la mariposa.
</ptxt>
<spec>
<title>
Tensión de salida del sensor de posición de la mariposa
</title>
<ptxt>
Variación del sensor (principal) de posición de la mariposa &#x005B;A&#x005D;: 0,304 &#8211; 4,325 V en la mínima variación, variando de acuerdo con la apertura manual de la válvula de mariposa (la tensión debe variar 0,04 V por cada 1&#176; de apertura de la válvula).
</ptxt>
<ptxt>
Variación del sensor (secundario) de posición de la mariposa &#x005B;B&#x005D;: 4,585 &#8211; 0,517 V en la mínima variación, variando de acuerdo con la apertura manual de la válvula de mariposa (la tensión debe variar 0,04 V por cada 1&#176; de apertura de la válvula).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I6JB01130013S." width = "88.000mm" height = "110.775mm" ver = "02" gw = "198" gh = "297"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "3.091in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;C&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
Posición de válvula de mariposa completamente cerrada.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;D&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
Posición de válvula de la mariposa completamente abierta.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;E&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
Posición en la que la válvula de mariposa está abierta 10&#176; en relación a su posición de cierre total (posición por defecto).
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;F&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
Ángulo obtenido cuando el pedal del acelerador está completamente presionado (84&#176;).
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</spec>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
