<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0B8206017" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Desecho del módulo (inflador) de airbag y del pretensor del cinturón de seguridad
</title>
<attention1>
<ptxt>
En caso de no seguir el procedimiento correcto al desechar módulos (infladores) de airbags o pretensores de cinturones de seguridad, se podrían provocar lesiones personales a causa del despliegue de un airbag o de la activación de un pretensor. No deseche nunca un módulo (inflador) activo (no desplegado) de airbag, ni un pretensor no activado de cinturón de seguridad. Estos componentes no pueden desecharse empleando los procedimientos habituales de eliminación de residuos. Un módulo (inflador) de airbag no desplegado o un pretensor de cinturón de seguridad no activado contienen sustancias que pueden causar enfermedades graves o lesiones corporales, si durante el desecho se dañara el contenedor sellado que las contiene.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Los módulos (infladores) de airbag &#x002F; y los pretensores de cinturón de seguridad pueden desplegarse &#x002F; o activarse dentro del vehículo o fuera de él. El método de despliegue o activación dependerá del destino final del vehículo. Revise las instrucciones siguientes para determinar cuál de ellas se adapta mejor a cada caso.
</ptxt>
<ptxt>
Despliegue o activación fuera del vehículo: Cuando el vehículo se vaya a seguir usando, los módulos (infladores) de airbag y los pretensores de cinturones de seguridad deben desplegarse y&#x002F;o activarse, respectivamente, fuera del vehículo.
</ptxt>
<ptxt>
Despliegue o activación dentro del vehículo: Cuando el vehículo esté destinado a chatarra, o a la recuperación de piezas sueltas, despliegue los módulos de hinchado de airbags y&#x002F;o active los pretensores de los cinturones de seguridad dentro del vehículo.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Para esta operación se deben tomar las siguientes precauciones: Pasar por alto cualquiera de estas indicaciones podría causar lesiones personales:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
El procedimiento descrito a continuación debe seguirse estrictamente.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Antes de empezar, lea atentamente 
<intxref refid = "E6JB0B8200001">Medidas de precaución para el servicio y diagnóstico del sistema de airbag</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para evitar un despliegue &#x002F; activación accidentales, el procedimiento debe ser realizado por una sola persona.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Busque un lugar bien ventilado, ya que se producirá humo cuando se desplieguen los módulos (infladores) del airbag o se activen los pretensores de los cinturones de seguridad.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Los módulos (infladores) de los airbags se despliegan &#x002F; los pretensores de los cinturones de seguridad se activan inmediatamente al conectarles una batería de vehículo de 12 V. Use gafas de seguridad durante todas las operaciones de despliegue &#x002F; activación y desecho.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lleve protectores de oídos cuando despliegue un módulo (inflador) de airbag &#x002F; active un pretensor de cinturón de seguridad. También debe aconsejar el uso de protectores de oídos a quienes estén cerca del lugar de despliegue &#x002F; activación.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No active &#x002F; despliegue nunca al mismo tiempo más de un componente (módulos (infladores) de los airbags y pretensores de los cinturones de seguridad).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No conecte nunca el mazo de cables de despliegue a ninguna batería de 12 V antes de haberlo conectado al módulo (inflador) del airbag y al pretensor de cinturón de seguridad. Mantenga el mazo de cables de despliegue en cortocircuito, y conéctelo a la batería de 12 V sólo cuando esté listo para desplegar el módulo (inflador) del airbag o para activar el pretensor del cinturón de seguridad.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<servinfosub id = "E6JB0B8206017001">
<title>
Despliegue&#x002F;Activación fuera del vehículo
</title>
<ptxt>
Cuando quiera que el vehículo vuelva al servicio, despliegue el (los) módulo(s) (inflador) de airbag, o active el (los) pretensor(es) del cinturón(es) de seguridad fuera del vehículo.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido en la posición LOCK y saque la llave.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Lleve gafas protectoras de seguridad durante todo este procedimiento de despliegue&#x002F;activación.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Asegúrese de que no hay circuitos abiertos, cortocircuitos o daños en las herramientas especiales (mazo de cables de activación (A) y cable adaptador (B)). Si se encuentran defectos, no utilice esta herramienta y asegúrese de utilizar una herramienta especial nueva.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0186">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-75031">
09932&#8211;75031
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L8B0187">
<s-part>
(B)
</s-part>
<s-number num = "09932-76510">
09932&#8211;76510
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ponga en cortocircuito los dos cables (1) del mazo de cables de despliegue insertando bien una clavija con punta cónica en la otra.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Mantenga en cortocircuito el mazo de cables de despliegue (A) y conéctelo a una batería de vehículo de 12 V sólo cuando esté preparado para desplegar el airbag o activar el pretensor de cinturón de seguridad.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820084.swf" width = "88.000mm" height = "61.499mm" ver = "01" gw = "204" gh = "157"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Saque del vehículo los módulos (infladores) de airbag o los pretensores de los cinturones de seguridad como se indica en 
<intxref refid = "E6JB0B8206005">Extracción e instalación del módulo (inflador) del airbag del conductor</intxref>
, 
<intxref refid = "E6JB0B8206007">Extracción e instalación del módulo (inflador) de airbag del pasajero</intxref>
, 
<intxref refid = "E6JB0B8206009">Extracción e instalación del módulo (inflador) del airbag lateral</intxref>
, 
<intxref refid = "E6JB0B8206011">Extracción e instalación del módulo (inflador) del airbag de cortina lateral</intxref>
 o 
<intxref refid = "E6JB0B8106002">Extracción e instalación de los cinturones de seguridad de los asientos delanteros</intxref>
.
</ptxt>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Para manipular y almacenar un módulo (inflador) activo de airbag, elija un lugar con temperatura ambiente inferior a 65 &#176;C (150 &#176;F), de baja humedad relativa y alejado del ruido eléctrico.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Transporte los módulos (infladores) activos de airbag con la cubierta de la guarnición que no apunte hacia usted.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando almacene un módulo (inflador) de airbag activo o lo deje solo sobre un banco o sobre otra superficie, coloque siempre la cubierta de la guarnición orientada hacia arriba y separada de la superficie. Tampoco debe colocar ningún objeto en la parte superior de la cubierta de guarnición, ni apilar módulos (infladores) de airbag. Esto es necesario para que quede un espacio libre donde el módulo (inflador) de airbag pueda desplegarse e inflarse, en el caso poco probable de un despliegue accidental.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Si no se siguen estas instrucciones, pueden producirse daños corporales.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820098.swf" width = "88.000mm" height = "104.425mm" ver = "02" gw = "229" gh = "279"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "3.110in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;A&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1">
<ptxt>
Lleve siempre el módulo (inflador) del airbag con la cubierta de guarnición (apertura del airbag) alejada de su cuerpo.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;B&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1">
<ptxt>
Coloque siempre el módulo (inflador) del airbag en el banco de trabajo con la cubierta de la guarnición (apertura del airbag) orientada hacia arriba y alejada de los objetos sueltos.
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Cuando manipule o almacene un pretensor de cinturón de seguridad, hágalo en un lugar con temperatura ambiente inferior a 65 &#176;C (150 &#176;F), de baja humedad relativa y alejado del ruido eléctrico.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No transporte pretensores de cinturones de seguridad sujetándolos por la correa.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando coloque un pretensor de cinturón de seguridad en el banco de trabajo o sobre otra superficie, hágalo siempre con el orificio de escape (1) orientado hacia arriba. Nunca ponga ningún objeto sobre el pretensor del cinturón de seguridad.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Si no se siguen estas instrucciones, pueden producirse lesiones.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I4JA01822118.swf" width = "88.000mm" height = "44.100mm" ver = "01" gw = "164" gh = "108"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Para activar un módulo (inflador) de airbag o un pretensor de cinturón de seguridad, proceda del modo siguiente:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Para el módulo (inflador) del airbag del conductor
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Despeje en el suelo un espacio (3) de unos 185 cm (6 ft) de diámetro, para desplegar el módulo (1) (inflador) del airbag del conductor. Es preferible elegir una superficie exterior pavimentada y sin tráfico. Si no se dispone de un lugar al exterior, prepare un lugar en el taller donde no haya actividad y que esté bien ventilado. Asegúrese de que no haya objetos sueltos ni inflamables en la zona de despliegue del airbag.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Coloque sobre el suelo, en el espacio preparado en el paso a, el módulo (1) (inflador) del airbag del conductor con su cubierta de guarnición de vinilo (2) orientada hacia arriba.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3JA01820036.swf" width = "88.000mm" height = "61.584mm" ver = "01" gw = "170" gh = "158"/>
</figure>
</item>
</list2>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Para el módulo (inflador) del airbag del pasajero
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Despeje en el suelo un espacio (3) de unos 185 cm (6 ft) de diámetro, para desplegar el módulo (1) (inflador) del airbag del pasajero. Es preferible elegir una superficie exterior pavimentada y sin tráfico. Si no se dispone de un lugar al exterior, prepare un lugar en el taller donde no haya actividad y que esté bien ventilado. Asegúrese de que no haya objetos sueltos ni inflamables en la zona de despliegue del airbag.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Coloque el accesorio de despliegue (A) en el espacio preparado en el paso a.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0188">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-75041">
09932&#8211;75041
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</item>
<item>
<ptxt>
Llene con agua o arena el depósito de plástico del accesorio de despliegue (A). Esto es necesario para dar estabilidad suficiente al accesorio durante el despliegue del airbag.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Fije el módulo (1) (inflador) del airbag del pasajero en el accesorio de despliegue (A) de manera segura utilizando el perno M8 (2).
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Asegúrese de utilizar un perno de tamaño M8 y resistencia 7T para fijar el módulo (1) (inflador) del airbag del pasajero en el accesorio de despliegue (A).
</ptxt>
</attention2>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820099.swf" width = "88.000mm" height = "62.797mm" ver = "01" gw = "175" gh = "161"/>
</figure>
</item>
</list2>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Para el módulo (inflador) del airbag lateral
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Extraiga la contratuerca (2) del manguito y el manguito (1) si están instalados.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820088.swf" width = "88.000mm" height = "41.631mm" ver = "01" gw = "165" gh = "101"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Despeje en el suelo un espacio (3) de unos 185 cm (6 ft) de diámetro, para desplegar el módulo (inflador) del airbag lateral. Es preferible elegir una superficie exterior pavimentada y sin tráfico. Si no dispone de un lugar al exterior, prepare un lugar en el taller donde no haya actividad y que esté bien ventilado. Asegúrese de que no haya objetos sueltos ni inflamables en la zona del despliegue.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Coloque sobre el suelo el accesorio de despliegue (A).
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0189">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-75041">
09932&#8211;75041
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</item>
<item>
<ptxt>
Llene con agua o arena el depósito de plástico del accesorio de despliegue (A). Esto es necesario para dar estabilidad suficiente al accesorio durante el despliegue del airbag.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Con la pieza de montaje, la arandela y la contratuerca del manguito (2), fije el módulo (1) (inflador) del airbag lateral al accesorio de despliegue.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Asegúrese de que el despliegue está orientado hacia la pieza de montaje como indica la figura.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820089.swf" width = "88.000mm" height = "63.150mm" ver = "01" gw = "161" gh = "162"/>
</figure>
</item>
</list2>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Para el módulo (inflador) del airbag de cortina lateral
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Afloje la tuerca (1) y quite la bolsa (2) del módulo de inflado del airbag de cortina.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820100.swf" width = "88.000mm" height = "51.508mm" ver = "01" gw = "160" gh = "129"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Ate el inflador del airbag de cortina lateral (1) al neumático (3) con el mazo de cables (2) como se indica.
</ptxt>
<spec>
<title>
Especificaciones del mazo de cables
</title>
<ptxt>
Sección interior del mazo de cables: 1,25 mm&#x00B2; (0,0019 in.&#x00B2;), o mayor; diámetro interior del mazo de cables: 1,25 mm (0,05 in.) o mayor.
</ptxt>
</spec>
<attention2>
<ptxt>
Asegúrese de que el mazo de cables está bien apretado. Es muy peligroso que se suelte el mazo de cables, porque provoca que el inflador del airbag de cortina lateral salga despedido, debido a la sacudida del despliegue del inflador.
</ptxt>
</attention2>
<attention3>
<ptxt>
Enrolle el mazo de cables (2) sobre sí mismo al menos 3 veces.
</ptxt>
</attention3>
</item>
<item>
<ptxt>
Despeje en el suelo un espacio (5) de unos 185 cm (6 ft) de diámetro, para desplegar el módulo (1) (inflador) del airbag de cortina lateral. Es preferible elegir una superficie exterior pavimentada y sin tráfico. Si no se dispone de un lugar al exterior, prepare un lugar en el taller donde no haya actividad y que esté bien ventilado. Asegúrese bien de que no haya objetos sueltos ni inflamables dentro del área de activación.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ponga el neumático con el módulo (inflador) del airbag de cortina sobre el neumático (4).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820101.swf" width = "88.000mm" height = "62.445mm" ver = "01" gw = "157" gh = "160"/>
</figure>
</item>
</list2>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Para el pretensor de cinturón de seguridad
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Corte la correa (1) en el tope (3) de la placa de lengüeta del lado del pretensor (2) del cinturón de seguridad, como se indica en la figura.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Sujete verticalmente el pretensor (2) del cinturón de seguridad en la posición en la que está instalado. De lo contrario, no se podrá tirar de la correa.
</ptxt>
</attention3>
</item>
<item>
<ptxt>
Quite de la correa la placa de lengüeta (4) y la sujeción de hombro del cinturón (5).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Anude firmemente la correa (1) a 10 cm (3,9 in.) del corte, como se indica en la figura.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3JA01820037.swf" width = "88.000mm" height = "48.686mm" ver = "01" gw = "186" gh = "121"/>
</figure>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820104S." width = "88.000mm" height = "37.044mm" ver = "01" gw = "130" gh = "88"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Con el mazo de cables (3), ate el pretensor (2) del cinturón de seguridad a una rueda completa (4), como muestra la figura.
</ptxt>
<spec>
<title>
Especificaciones del mazo de cables
</title>
<ptxt>
Sección interior del mazo de cables: 1,25 mm&#x00B2; (0,0019 in.&#x00B2;), o mayor; diámetro interior del mazo de cables: 1,25 mm (0,05 in.) o mayor.
</ptxt>
</spec>
<attention3>
<ptxt>
Enrolle el mazo de cables (3) sobre sí mismo al menos 3 veces.
</ptxt>
</attention3>
</item>
<item>
<ptxt>
Despeje en el suelo un espacio (5) de unos 185 cm (6 ft) de diámetro para activar el pretensor (2) de cinturón de seguridad. Es preferible elegir una superficie exterior pavimentada y sin tráfico. Si no se dispone de un lugar al exterior, prepare un lugar en el taller donde no haya actividad y que esté bien ventilado. Asegúrese bien de que no haya objetos sueltos ni inflamables dentro del área de activación.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
En el espacio preparado en el paso e, coloque la rueda completa (4) con el pretensor (2) del cinturón de seguridad.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820105.swf" width = "88.000mm" height = "63.150mm" ver = "01" gw = "146" gh = "162"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "0.787in"/>
<tbody>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
1.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1">
<ptxt>
Correa
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</item>
</list2>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Estire el mazo de cables de despliegue (A) desde el módulo (inflador) del airbag o el pretensor de cinturón de seguridad hasta su longitud total de 10 m (33 ft).
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0190">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-75031">
09932&#8211;75031
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Coloque una batería (1) de vehículo de 12 V cerca del extremo en cortocircuito del mazo de cables de despliegue (A).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Asegúrese de que en el área alrededor del módulo (inflador) de airbag o del pretensor de cinturón de seguridad no haya ni personas ni objetos sueltos o inflamables.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte el cable adaptador (B) del modo siguiente:
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0191">
<s-part>
(B)
</s-part>
<s-number num = "09932-76510">
09932&#8211;76510
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Para el módulo (inflador) del airbag del conductor &#x005B;A&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Compruebe si el módulo (inflador) del airbag del conductor está con la cubierta de guarnición de vinilo orientada hacia arriba y conecte el cable adaptador (B) al módulo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para el módulo (inflador) del airbag del pasajero &#x005B;B&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Compruebe si el módulo (inflador) del airbag del pasajero está muy bien sujeto al accesorio de despliegue (herramienta especial) y conecte el cable adaptador (B) al módulo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para el módulo (inflador) del airbag lateral &#x005B;C&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Compruebe si el módulo (inflador) del airbag lateral está muy bien sujeto al accesorio de despliegue (herramienta especial) y conecte el cable adaptador (B) al módulo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para el módulo (inflador) del airbag de cortina lateral &#x005B;D&#x005D;
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Conecte el cable adaptador (B) al módulo (inflador) del airbag de cortina lateral.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Apile 2 neumáticos (2) y una rueda completa (3) sobre el neumático con el módulo (inflador) del airbag de cortina lateral y átelos con mazos de cables (5), como se indica.
</ptxt>
<spec>
<title>
Especificaciones del mazo de cables
</title>
<ptxt>
Sección interior del mazo de cables: 1,25 mm&#x00B2; (0,0019 in.&#x00B2;), o mayor; diámetro interior del mazo de cables: 1,25 mm (0,05 in.) o mayor
</ptxt>
</spec>
<attention3>
<ptxt>
Enrolle el mazo de cables (5) sobre sí mismo al menos 2 veces.
</ptxt>
</attention3>
</item>
</list2>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Para el pretensor de cinturón de seguridad &#x005B;E&#x005D;
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Conecte el cable adaptador (B) al pretensor del cinturón de seguridad.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Apile 2 ruedas completas (3) sobre el neumático con el pretensor (6) de cinturón de seguridad y átelos con mazos de cables (5), como se indica.
</ptxt>
<spec>
<title>
Especificaciones del mazo de cables
</title>
<ptxt>
Sección interior del mazo de cables: 1,25 mm&#x00B2; (0,0019 in.&#x00B2;), o mayor; diámetro interior del mazo de cables: 1,25 mm (0,05 in.) o mayor
</ptxt>
</spec>
<attention3>
<ptxt>
Enrolle el mazo de cables (5) sobre sí mismo al menos 2 veces.
</ptxt>
</attention3>
</item>
<item>
<ptxt>
Cubra las ruedas con una manta (7).
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte el cable adaptador (B) al conector del mazo de cables de despliegue (A) y bloquee el conector con la palanca de bloqueo.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820102.swf" width = "88.000mm" height = "241.656mm" ver = "01" gw = "140" gh = "668"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Avise a todas las personas que estén cerca de que va a desplegar un módulo (inflador) del airbag &#x002F; a activar un pretensor de cinturón de seguridad.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Cuando se despliega un módulo (inflador) de airbag o se activa un pretensor de cinturón de seguridad, la rápida expansión de los gases generados produce una fuerte detonación. Use protectores adecuados para los oídos. Avise a todas las personas que estén cerca de que va a desplegar un módulo (inflador) del airbag o a activar un pretensor de cinturón de seguridad, y de que deben usar protectores adecuados para los oídos.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando se despliega un módulo (inflador) de airbag de conductor, puede salir despedido verticalmente unos 30 cm (1 ft). Esta es la reacción normal debida a la rápida expansión de los gases generados dentro del módulo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Después del despliegue de un módulo (inflador) de airbag, su superficie puede tener residuos de polvo. Estos residuos de polvo están constituidos principalmente por almidón de maíz (empleado para lubricar la bolsa (inflador) cuando se infla) y por subproductos de la reacción química.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
No coloque el módulo (inflador) de airbag desplegado ni el pretensor de cinturón de seguridad activado cerca de objetos inflamables.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No eche agua, aceite, etc., al módulo (inflador) de airbag desplegado ni al pretensor de cinturón de seguridad activado.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Espere unos 30 minutos antes de tocar cualquier superficie metálica del módulo (inflador) de airbag o del pretensor de cinturón de seguridad. Si no toma estas precauciones, existe un riesgo de incendio y de lesiones corporales.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Si no se respetan estas instrucciones, pueden producirse daños corporales o incendios.
</ptxt>
</attention1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Quite las dos clavijas con punta cónica (1) del mazo de cables de despliegue.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte el mazo de cables de activación a la batería (2) de vehículo de 12 V. Entonces se desplegará inmediatamente el módulo (inflador) de airbag o se activará el pretensor de cinturón de seguridad.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desconecte el mazo de cables de activación de la batería (2) de 12 V y ponga en cortocircuito los dos cables del mazo insertando bien una de las clavijas con punta cónica en la otra.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01820069.swf" width = "88.000mm" height = "43.084mm" ver = "01" gw = "170" gh = "105"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
En el caso poco probable de que el módulo (inflador) de airbag no se despliegue o de que el pretensor de cinturón de seguridad no se active después de seguir estos procedimientos, continúe inmediatamente con las operaciones de los pasos del 22) al 25). Si el módulo (inflador) de airbag se ha desplegado o el pretensor de cinturón de seguridad se ha activado, proceda desde el paso 18) hasta el paso 21).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Use un par de guantes de taller para protegerse las manos de las posibles irritaciones y del calor cuando manipule el módulo (inflador) de airbag desplegado o el pretensor de cinturón de seguridad activado.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desconecte el cable del adaptador (herramienta especial) del módulo (inflador) del airbag o del pretensor de cinturón de seguridad, tan pronto como sea posible. Esto evitará que el cable adaptador (herramienta especial) sufra daños debido a un posible contacto con el módulo (inflador) de airbag caliente o con el pretensor caliente de cinturón de seguridad.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Inspeccione el cable adaptador del siguiente modo:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Para módulo (inflador) de airbag
</ptxt>
<ptxt>
Después del despliegue, compruebe si el cable adaptador (herramienta especial) del módulo (inflador) de airbag está dañado. Si lo está, sustitúyalo por uno nuevo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para el pretensor de cinturón de seguridad
</ptxt>
<ptxt>
Compruebe si el cable adaptador (herramienta especial) del pretensor de cinturón de seguridad presenta daños después de una activación. Si es necesario, sustitúyalo por un conector de repuesto (herramienta especial) o un adaptador nuevo.
</ptxt>
</item>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Deseche el módulo (1) (inflador) de airbag que ha sido desplegado o el pretensor (2) de cinturón de seguridad que ha sido activado después de que se hayan enfriado durante 30 minutos por lo menos. Coloque el módulo (inflador) de airbag (1) en un saco sellado o el pretensor (2) de cinturón de seguridad en una bolsa de vinilo grueso. Consulte 
<intxref refid = "E6JB0B8206018">Desecho del módulo (inflador) de airbag desplegado y del pretensor de cinturón de seguridad activado</intxref>
 para más información.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3JA01820116.swf" width = "88.000mm" height = "48.884mm" ver = "01" gw = "177" gh = "122"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Lávese las manos con agua y jabón suave cuando haya terminado el trabajo.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
En el caso poco probable de que el módulo (inflador) de airbag no se haya desplegado o que el pretensor de cinturón de seguridad no se haya activado, deben realizarse las operaciones siguientes.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Asegúrese de que el mazo de cables de activación se ha desconectado de la batería de vehículo de 12 V y de que las dos clavijas con punta cónica se han puesto en cortocircuito insertando bien una clavija en la otra.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desconecte el mazo de cables de activación y el cable adaptador del módulo (inflador) de airbag o del pretensor de cinturón de seguridad.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Consulte 
<intxref refid = "E6JB0B8200001">Medidas de precaución para el servicio y diagnóstico del sistema de airbag</intxref>
 para obtener más detalles sobre cómo almacenar temporalmente el módulo (inflador) de airbag no desplegado.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Para cualquier duda, póngase en contacto con su distribuidor local.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E6JB0B8206017002">
<title>
Despliegue o activación dentro del vehículo
</title>
<ptxt>
Cuando el vehículo esté destinado al desguace o a la recuperación de piezas, despliegue los módulos (infladores) de airbag y&#x002F;o active los pretensores de los cinturones de seguridad instalados en el vehículo.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Si el vehículo tiene pretensores de cinturones de seguridad, active ambos al mismo tiempo con una herramienta especial (C).
</ptxt>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido en la posición LOCK, saque la llave y póngase gafas de seguridad.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Saque todos los objetos sueltos de los asientos delanteros y del panel de instrumentos.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desconecte los módulos (infladores) de airbag y los pretensores de los cinturones de seguridad de la manera siguiente:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Para el módulo de inflado &#x005B;A&#x005D; del airbag del conductor
</ptxt>
<ptxt>
Desconecte el conector de la bobina de contacto (1) ubicado cerca de la base de la columna de dirección.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para el módulo &#x005B;D&#x005D; de inflado del airbag del pasajero
</ptxt>
<ptxt>
Extraiga la guantera de su sitio en el panel de instrumentos y desconecte el conector del módulo de inflado (2) del airbag del pasajero.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para el módulo (inflador) del airbag lateral &#x005B;E&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Desconecte los conectores (3) de los módulos (infladores) de los airbags laterales situados debajo de los asientos delanteros.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para el módulo (inflador) del airbag de cortina lateral &#x005B;F&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Desmonte la guarnición de los montantes traseros y desconecte los conectores (4) de los módulos infladores de los airbags de cortina.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para los pretensores de los cinturones de seguridad (derecho e izquierdo) &#x005B;G&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Extraiga las guarniciones inferiores de los dos montantes centrales (lado del conductor y lado del pasajero) y desconecte los conectores (5) de los pretensores de los cinturones de seguridad.
</ptxt>
</item>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Compruebe si todos los módulos (infladores) de airbag y&#x002F;o los pretensores de los cinturones de seguridad están bien montados.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820103.swf" width = "88.000mm" height = "217.314mm" ver = "01" gw = "230" gh = "599"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "3.110in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;B&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
Para vehículos sin sistema de control de velocidad de crucero
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;C&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
Para vehículos con sistema de control de velocidad de crucero
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Asegúrese de que no hay circuitos sin continuidad, cortocircuitos o daños en las herramientas especiales (el mazo de cables (A) para activación, y los cables adaptadores (B), (C) y (D)). Si se encuentran defectos, no utilice esta herramienta y asegúrese de emplear una herramienta especial nueva. Conecte el cable adaptador (B), (C) o (D) al mazo de cables de activación (A) y bloquee los conectores con el pestillo de cierre.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0192">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-75031">
09932&#8211;75031
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L8B0193">
<s-part>
(B)
</s-part>
<s-number num = "09932-78332">
09932&#8211;78332
</s-number>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L8B0194">
<s-part>
(C)
</s-part>
<s-number num = "09932-77310">
09932&#8211;77310
</s-number>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L8B0195">
<s-part>
(D)
</s-part>
<s-number num = "09932-76510">
09932&#8211;76510
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ponga en cortocircuito los dos cables del mazo de cables para activación, encajando bien una de las clavijas de punta cónica (1) en la otra.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Mantenga en cortocircuito el mazo de cables de despliegue (A) y conéctelo a una batería de vehículo de 12 V sólo cuando esté preparado para desplegar el airbag (inflador) o activar el pretensor de cinturón de seguridad.
</ptxt>
</attention1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte en serie el cable adaptador (B), (C) o (D) con el mazo de cables de activación (A) al módulo (inflador) del airbag o al pretensor de cinturón de seguridad del modo siguiente.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Para el módulo (inflador) del airbag del conductor &#x005B;A&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Conecte en serie el cable adaptador (B) (para vehículos sin sistema de control de velocidad de crucero &#x005B;B&#x005D;), o el (C) (para vehículos con sistema de control de velocidad de crucero &#x005B;C&#x005D;) con el mazo de cables (A) para activación, e inserte el conector del cable adaptador (B) o (C) en el conector del módulo de inflado del airbag del conductor, empujándolo hasta que oiga un ruido seco.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para el módulo &#x005B;D&#x005D; de inflado del airbag del pasajero
</ptxt>
<ptxt>
Conecte en serie el cable adaptador (C) con el mazo de cables (A) para activación, e inserte el conector del cable adaptador (C) en el conector del módulo de inflado del airbag del pasajero, empujándolo hasta que oiga un ruido seco.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para el módulo (inflador) del airbag lateral &#x005B;E&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Conecte el cable adaptador (B) en serie con el mazo de cables de activación (A) e inserte el conector del cable adaptador (C) en el conector del módulo (inflador) de airbag hasta que se oiga un ruido seco.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para el módulo (inflador) del airbag de cortina lateral &#x005B;F&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Conecte en serie el cable adaptador (D) con el mazo de cables (A) para activación al módulo de inflado del airbag de cortina, y bloquee el conector con la pieza de bloqueo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para los pretensores de cinturones de seguridad &#x005B;G&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Conecte el cable adaptador (D) en serie con el mazo de cables de activación (A) al pretensor de cinturón de seguridad y bloquee el conector utilizando la pieza de bloqueo.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820104.swf" width = "88.000mm" height = "236.717mm" ver = "01" gw = "227" gh = "654"/>
</figure>
</item>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extienda el mazo de cables para despliegue (1) fuera del vehículo.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Asegúrese de que en el interior del vehículo y en el área circundante no hay ni personas ni objetos sueltos o inflamables.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extienda el mazo (1) de cables de despliegue en toda su longitud 10 m (33 ft).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Coloque una batería (2) de vehículo de 12 V cerca del extremo en cortocircuito del mazo de cables de activación (1).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Cubra completamente el área del parabrisas y de las aberturas de las ventanillas de las puertas delanteras con tela de protección, una manta o con cualquier artículo semejante. Así se reduce el riesgo de que se produzcan lesiones por la rotura de cristales o piezas del interior del vehículo.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820105.swf" width = "88.000mm" height = "58.211mm" ver = "01" gw = "228" gh = "148"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Avise a todas las personas que están cerca de que va a desplegar un módulo (inflador) de airbag o a activar un pretensor de cinturón de seguridad.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Cuando se despliega un módulo (inflador) de airbag o se activa un pretensor de cinturón de seguridad, la rápida expansión de los gases generados produce una fuerte detonación. Use protectores adecuados para los oídos. Avise a todas las personas que estén a su alrededor de que va a desplegar un módulo (inflador) de airbag o a activar un pretensor de cinturón de seguridad, y de que deben usar protectores adecuados para los oídos.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Después del despliegue de un módulo (inflador) de airbag, su superficie puede tener residuos de polvo. Estos residuos de polvo están constituidos principalmente por almidón de maíz (empleado para lubricar la bolsa (inflador) cuando se infla) y por subproductos de la reacción química.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
No coloque el módulo (inflador) de airbag desplegado ni el pretensor de cinturón de seguridad activado cerca de objetos inflamables.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No eche agua, aceite, etc., al módulo (inflador) de airbag desplegado ni al pretensor de cinturón de seguridad activado.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Espere unos 30 minutos antes de tocar cualquier superficie metálica del módulo (inflador) de airbag o del pretensor de cinturón de seguridad. Si no toma estas precauciones, existe un riesgo de incendio y de lesiones corporales.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Si no se respetan estas instrucciones, pueden producirse daños corporales o incendios.
</ptxt>
</attention1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Quite las dos clavijas con punta cónica (1) del mazo de cables de activación (2).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte el mazo de cables de activación (2) a una batería (3) de vehículo de 12 V. Entonces se desplegará inmediatamente el módulo (inflador) de airbag o se activará el pretensor de cinturón de seguridad.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desconecte el mazo de cables de activación (2) de la batería (3) de 12 V y cortocircuite conjuntamente los dos cables del mazo de cables de activación insertando bien una clavija de punta cónica en la otra.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820106.swf" width = "88.000mm" height = "62.445mm" ver = "01" gw = "225" gh = "160"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Repita los pasos del 3) al 16) para desplegar los módulos (infladores) de airbag y activar los pretensores de cinturón de seguridad que no han sido desplegados o activados, si los hay.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
En el caso poco probable de que el módulo (inflador) de airbag no se despliegue o de que los pretensores de cinturón de seguridad no se activen después de seguir estos procedimientos, continúe inmediatamente con las operaciones de los pasos del 24) al 26). Si el módulo (inflador) de airbag se ha desplegado y los pretensores de los cinturones de seguridad se han activado, proceda desde el paso 19) hasta el paso 23).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Retire con cuidado del vehículo la tela de protección y límpiela de los posibles fragmentos o deséchela entera.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Use un par de guantes de taller para protegerse las manos de las posibles irritaciones y del calor cuando manipule el módulo (inflador) de airbag desplegado o los pretensores de cinturón de seguridad activados.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desconecte el cable del adaptador (herramienta especial) del módulo (inflador) del airbag o del pretensor de cinturón de seguridad, tan pronto como sea posible. Esto evitará que el cable adaptador (herramienta especial) sufra daños debido a un posible contacto con el módulo (inflador) de airbag caliente o con el pretensor caliente de cinturón de seguridad.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Inspeccione el conector del cable adaptador de la manera siguiente:
</ptxt>
<ptxt>
El conector del cable adaptador (herramienta especial) está diseñado para ser reutilizado. Sin embargo, debe comprobarse si ha sufrido daños durante la activación; en tal caso, debe sustituirse.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Con los módulos (infladores) del airbag desplegado y con los pretensores activados, el vehículo puede ser desguazado de la misma manera que un vehículo no equipado con sistema de airbag ni pretensores de cinturón de seguridad.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
En el caso poco probable de que el módulo (inflador) de airbag no se haya desplegado o que el pretensor de cinturón de seguridad no se haya activado, deben realizarse las operaciones siguientes.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga del vehículo los módulos (infladores) del airbag no desplegados y&#x002F;o los pretensores de cinturón de seguridad no activados. Para el módulo (inflador) del airbag del conductor, consulte 
<intxref refid = "E6JB0B8206005">Extracción e instalación del módulo (inflador) del airbag del conductor</intxref>
. Para el módulo (inflador) del airbag del pasajero, consulte 
<intxref refid = "E6JB0B8206007">Extracción e instalación del módulo (inflador) de airbag del pasajero</intxref>
. Para el módulo (inflador) del airbag lateral, consulte 
<intxref refid = "E6JB0B8206009">Extracción e instalación del módulo (inflador) del airbag lateral</intxref>
. Para el módulo de inflado del airbag de cortina, consulte 
<intxref refid = "E6JB0B8206011">Extracción e instalación del módulo (inflador) del airbag de cortina lateral</intxref>
. Para el pretensor del cinturón de seguridad, consulte 
<intxref refid = "E6JB0B8106002">Extracción e instalación de los cinturones de seguridad de los asientos delanteros</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Consulte 
<intxref refid = "E6JB0B8200001">Medidas de precaución para el servicio y diagnóstico del sistema de airbag</intxref>
 para obtener más detalles sobre cómo almacenar temporalmente el módulo (inflador) de airbag no desplegado.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Para cualquier duda, póngase en contacto con su distribuidor local.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
