<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "00">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "00">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0B0000002" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Medidas de precaución generales
</title>
<ptxt>
Las ADVERTENCIAS y MEDIDAS DE PRECAUCIÓN siguientes describen algunas precauciones generales que usted debe tomar cuando efectúe el mantenimiento de un vehículo. Estas medidas de precaución generales se aplican a muchos de los procedimientos de servicio, y no serán repetidas necesariamente en cada procedimiento al que se aplican.
</ptxt>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Siempre que eleve un vehículo para revisarlo, asegúrese de seguir las instrucciones del apartado 
<intxref refid = "E6JB0B0101005">Puntos de elevación del vehículo</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando sea necesario efectuar el trabajo de mantenimiento con el motor en marcha, asegúrese de que el freno de estacionamiento está aplicado completamente, y que la transmisión está en punto muerto (para los vehículos con transmisión manual), y en la posición P (estacionamiento) en el caso de los vehículos con transmisión automática. Cuando el motor esté en marcha, mantenga las manos, pelo, ropa, herramientas, etc., lejos del ventilador y de las correas.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando sea necesario hacer funcionar el motor en el interior de un local, asegúrese de que la evacuación de los gases de escape se orienta al exterior.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No efectúe actividades de mantenimiento en áreas donde pueda haber materiales combustibles que entren en contacto con el sistema de escape en caliente. Cuando trabaje con materiales tóxicos o inflamables (como gasolina y refrigerante), asegúrese de que el área donde usted trabaja está bien ventilada.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para evitar quemarse, manténgase alejado de piezas metálicas calientes, como son el radiador, el colector de escape, el tubo de escape, el silenciador, etc.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Tanto el aceite de motor nuevo como el usado pueden ser peligrosos. Los niños y los animales domésticos pueden resultar intoxicados si ingieren aceite de motor nuevo o usado. Mantenga el aceite nuevo y usado, y los filtros usados de aceite de motor, lejos de niños y animales domésticos.
</ptxt>
<ptxt>
Se ha comprobado con animales de laboratorio, que el contacto continuado con aceite usado de motor puede causar cáncer &#x005B;de piel&#x005D;. El contacto breve con aceite usado de motor puede causar irritaciones de la epidermis. Para disminuir su exposición al aceite usado de motor, cuando cambie el aceite del motor lleve camisa de mangas largas y guantes a prueba de humedad (como los guantes empleados para lavar la vajilla). Si su piel ha estado en contacto con aceite usado de motor, lávese bien con abundante agua y jabón. Lave bien la ropa y trapos que tengan aceite, recicle o deseche adecuadamente el aceite y los filtros de aceite usados.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Asegúrese de seguir las siguientes instrucciones cuando manipule productos de servicio como combustible, aceite, líquidos, refrigerante, grasa, productos de sellado, selladores de rosca, etc. De otro modo, su salud podría verse afectada.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Siempre que manipule cualquiera de estos productos de servicio, utilice gafas de seguridad para protegerse los ojos. Si algo entrase en contacto con los ojos, puede producirle una inflamación.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Siempre que manipule cualquiera de estos productos de servicio, utilice guantes a prueba de humedad para proteger su piel. Si alguno de los productos se adhiere a su piel, puede producirle una inflamación.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No ingiera ninguno de estos productos de servicio. Puede causar diarrea o náuseas.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Mantenga todos estos productos alejados del alcance de los niños.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Antes de empezar a conducir, asegúrese de que el capó está correctamente cerrado y bloqueado. De lo contrario, existe el riesgo de que se abra durante la conducción impidiendo su visibilidad, lo cual podría causar un accidente.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Antes de comenzar cualquier operación de mantenimiento, cubra el guardabarros, los asientos y otras piezas que corran el riesgo de rayarse o mancharse. Además, no olvide que lo que usted lleva (los botones, por ejemplo) puede dañar el acabado del vehículo.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01010004.swf" width = "88.000mm" height = "43.804mm" ver = "01" gw = "146" gh = "107"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando efectúe el mantenimiento de piezas del sistema eléctrico que no necesitan emplear la electricidad de la batería, desconecte el cable negativo de la batería.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando desconecte el cable negativo de la batería, preste especial atención a lo siguiente:
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Antes de desconectar, revise y registre, si es necesario, los DTC en el ECM y en el TCM.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Anote el contenido que aparece en pantalla del reloj y&#x002F;o del sistema de sonido, etc. antes de desconectar y, después de volver a conectarlo, restablézcalo tal y como estaba.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
En los vehículos equipados con sistema eléctrico de cuerpo de mariposa, realice su calibración siguiendo las instrucciones de 
<intxref refid = "E6JB0B1306005">Calibración del sistema eléctrico del cuerpo de la mariposa</intxref>
 después de volver a conectar el cable negativo de la batería.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
En los vehículos equipados con techo deslizante eléctrico (techo solar), reinicie los datos de posición del techo deslizante en la unidad del motor siguiendo los procedimientos descritos en &#8220;Cómo reactivar el sistema para no quedar atrapado por el techo solar&#8221; en la sección del techo solar del manual del propietario.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010026.swf" width = "88.000mm" height = "47.994mm" ver = "01" gw = "163" gh = "119"/>
</figure>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Cuando extraiga la batería, asegúrese de desconectar primero el cable negativo y luego el cable positivo. Cuando vuelva a conectar la batería, primero conecte el cable positivo y a continuación el cable negativo, y vuelva a colocar la tapa del terminal.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010027.swf" width = "88.000mm" height = "50.704mm" ver = "01" gw = "174" gh = "127"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando extraiga piezas que deberán ser reutilizadas, déjelas dispuestas ordenadamente para que puedan ser reinstaladas en la posición y orden debidos.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01430019.swf" width = "88.000mm" height = "50.281mm" ver = "01" gw = "188" gh = "126"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando utilice sellos de aceite, juntas, empaquetaduras, juntas tóricas, arandelas de bloqueo, pasadores de aletas, tuercas de seguridad y otras piezas especificadas, asegúrese de utilizar piezas nuevas. Además, antes de instalar nuevas juntas, empaquetaduras, etc., elimine todo el material residual que haya en las superficies de contacto.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010029.swf" width = "88.000mm" height = "49.011mm" ver = "01" gw = "118" gh = "122"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Asegúrese de que todas las piezas que monta estén perfectamente limpias.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando se especifique el empleo de cierto tipo de lubricante, pegamento o producto de sellado, asegúrese bien de que utiliza el tipo especificado.
</ptxt>
<materials>
<materialitem name = "SUZUKI Bond No.1207C" id = "M00001" uid = "30">
<m-part>
&#8220;A&#8221;
</m-part>
<m-desc>
Producto de sellado
</m-desc>
<m-number>
99000&#8211;31150
</m-number>
<m-name>
SUZUKI Bond N&#176; 1207C
</m-name>
</materialitem>
</materials>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010030.swf" width = "88.000mm" height = "52.609mm" ver = "01" gw = "184" gh = "132"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Utilice herramientas especiales cuando así se indique.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L00001">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09917-98221">
09917&#8211;98221
</s-number>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L00002">
<s-part>
(B)
</s-part>
<s-number num = "09916-58210">
09916&#8211;58210
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010031.swf" width = "88.000mm" height = "50.111mm" ver = "01" gw = "176" gh = "125"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando desconecte mangueras de vacío, fije una etiqueta indicando las posiciones correctas de instalación, para que las mangueras puedan ser reinstaladas correctamente.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010032.swf" width = "88.000mm" height = "51.381mm" ver = "01" gw = "183" gh = "129"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Después de realizar el mantenimiento de los sistemas de combustible, aceite, refrigerante, vacío, escape o frenos, proceda a inspeccionar todas las tuberías relacionadas con el sistema, para detectar posibles fugas.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010033.swf" width = "88.000mm" height = "50.577mm" ver = "01" gw = "168" gh = "126"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
En los vehículos equipados con sistema de inyección de combustible, nunca desconecte la tubería de combustible entre la bomba de combustible y el inyector, antes de liberar la presión de combustible, para así evitar que el combustible sea proyectado a presión.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando efectúe un trabajo que produzca un calor por encima de los 80 &#176;C en las proximidades de las piezas del sistema eléctrico, extraiga previamente las piezas sensibles al calor.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010034S." width = "88.000mm" height = "42.999mm" ver = "02" gw = "158" gh = "105"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Tenga especial cuidado de no exponer al agua los conectores y las piezas del sistema eléctrico, para así evitar desperfectos.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010035S." width = "88.000mm" height = "50.619mm" ver = "02" gw = "78" gh = "126"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Tenga siempre cuidado y manipule adecuadamente las piezas del sistema eléctrico (ordenador, relé, etc.), sin dejarlas caer.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010036S." width = "88.000mm" height = "45.920mm" ver = "02" gw = "119" gh = "113"/>
</figure>
</item>
</list1>
</attention2>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
