<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2B">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0B2206005" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Inspección del conjunto del puntal delantero
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "E6JB0B2206003">Extracción e instalación del conjunto del puntal delantero</intxrefpoff>
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Compruebe si hay fugas de aceite, daños o deformación en el puntal.
</ptxt>
<ptxt>
Si el montante está defectuoso, reemplácelo en conjunto puesto que no puede desmontarse.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A220014.swf" width = "88.000mm" height = "60.610mm" ver = "01" gw = "69" gh = "155"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Compruebe el funcionamiento del montante tal como se indica en los procedimientos siguientes:
</ptxt>
</item>
</list1>
<s1>
<ptxt>
Compruebe y ajuste las presiones de inflado de los neumáticos según las especificaciones.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Haga rebotar la carrocería del vehículo 3 ó 4 veces presionando el extremo delantero de la carrocería lateral para comprobar el puntal.
</ptxt>
<ptxt>
Además anote el número de veces que la carrocería rebota antes de detenerse tras aplicarle presión.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Repita el mismo procedimiento en el otro puntal para confirmar que ambos responden de la misma manera.
</ptxt>
</s1>
<ptxt>
Si duda sobre el correcto funcionamiento del puntal, compárelo con el de un vehículo en buen estado.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Compruebe si el cojinete está desgastado, produce ruidos anormales o está agarrotado.
</ptxt>
<ptxt>
Si está defectuoso, reemplácelo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Compruebe si hay grietas o deformación en el asiento del muelle espiral.
</ptxt>
<ptxt>
Si está defectuoso, reemplácelo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Compruebe si el tope del parachoques está deteriorado.
</ptxt>
<ptxt>
Si está defectuoso, reemplácelo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Verifique si el tope de rebotes y la montura del puntal están desgastados, con grietas o deformados.
</ptxt>
<ptxt>
Si está defectuoso, reemplácelo.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
