<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "7B">
<servcat sctnbr = "07" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0B7201004" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Descripción del funcionamiento del módulo de control HVAC
</title>
<servinfosub id = "E6JB0B7201004001">
<title>
Control de la temperatura
</title>
<ptxt>
El módulo de control HVAC calcula la posición deseada de la puerta de control de la temperatura a partir de señales del selector de temperatura, el sensor de temperatura del aire del interior, el sensor de temperatura del aire del exterior y el sensor solar, y controla el actuador de control de la temperatura de forma que la posición actual de la puerta de control de la temperatura coincida con la deseada.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E6JB0B7201004002">
<title>
Control de la velocidad del ventilador
</title>
<ptxt>
El módulo de control de HVAC calcula la velocidad deseada del ventilador del soplador a partir de señales del selector de temperatura, el sensor de temperatura del aire del interior, el sensor de temperatura del aire del exterior y el sensor solar, y compara el resultado con la velocidad actual del ventilador del soplador introducida por el controlador del motor del soplador para alcanzar el nivel deseado de velocidad del ventilador del soplador.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E6JB0B7201004003">
<title>
Control de salida del flujo de aire
</title>
<ptxt>
El módulo de control de HVAC calcula la posición deseada de la puerta de control de la temperatura mediante las señales del selector de temperatura, el sensor de temperatura del aire del interior, el sensor de temperatura del aire del exterior y el sensor solar. A partir de la posición de la portezuela de control de la temperatura deseada, calcula la posición de la portezuela de control del flujo de aire deseado y regula el actuador de control del flujo de aire de modo que la posición de la portezuela sea la deseada.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E6JB0B7201004004">
<title>
Control de la posición de admisión de aire
</title>
<ptxt>
El módulo de control HVAC determina la posición de admisión de aire a partir de las señales del selector de temperatura, el sensor de temperatura del aire del interior, el sensor de temperatura del aire del exterior y el sensor solar, y regula el actuador de admisión de aire.
</ptxt>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
