<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0B1104007" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Comprobación del DTC
</title>
<attention3>
<ptxt>
El indicador luminoso MIL se enciende cuando el ECM y&#x002F;o el TCM detectan averías. Cada módulo ECM y TCM almacena en su memoria información de diagnóstico, como el código de diagnóstico (DTC), y envía el DTC a la herramienta de escaneado.
</ptxt>
<ptxt>
Por consiguiente, verifique con la herramienta de escaneado ambos módulos de control por si existiera algún DTC, puesto que el DTC almacenado en los módulos ECM y TCM no se lee y se muestra a la vez. Sin embargo, no es necesario verificar cada uno de los módulos de control con la herramienta de escaneado genérica porque el DTC guardado en los módulos ECM y TCM se lee y se muestra a la vez.
</ptxt>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Prepare la herramienta de escaneado genérica OBD o la herramienta de escaneado SUZUKI.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Con el interruptor de encendido en la posición OFF, conéctela al DLC (1) situado en el lado inferior del tablero de instrumentos, en el lado del asiento del conductor.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L1A001">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00003">
Herramienta de escaneado SUZUKI
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0C110021.swf" width = "88.000mm" height = "57.858mm" ver = "02" gw = "153" gh = "147"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido en la posición ON y compruebe que se enciende el MIL.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Lea el DTC y datos de la imagen fija, de acuerdo con las instrucciones mostradas en la herramienta de escaneado, e imprima o anote estos datos. Si desea información más detallada, consulte el manual de uso de la herramienta de escaneado.
</ptxt>
<ptxt>
Si no se puede establecer la comunicación entre la herramienta de escaneado y el ECM, compruebe si la herramienta de escaneado funciona correctamente conectándola al ECM de otro vehículo. Si en ese caso la comunicación es posible, la herramienta de escaneado está en buen estado. A continuación, inspeccione el conector de enlace de datos y la línea de datos en serie (circuito) del vehículo donde no se puede establecer la comunicación.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Tras finalizar la inspección, gire el interruptor de encendido a la posición OFF y desconecte la herramienta de escaneado del conector de enlace de datos.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
