<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9L">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "12">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0B9C01001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Estructura con tratamiento anticorrosión
</title>
<attention1>
<ptxt>
Para evitar lesiones corporales, las prácticas corrientes de taller (en especial las relacionadas con la protección de los ojos) deben ser aplicadas estrictamente durante la ejecución de las operaciones descritas a continuación.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Como tratamiento contra la oxidación, las chapas de acero son tratadas en su interior y&#x002F;o exterior para proporcionarles resistencia contra la corrosión.
</ptxt>
<ptxt>
Estas chapas de acero resistentes a la corrosión se llaman chapas de acero galvanizado por un lado.
</ptxt>
<ptxt>
Por la protección que proporcionan contra la oxidación estos materiales se seleccionan y reciben varios tratamientos, tal como se describe seguidamente.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Las chapas de acero son tratadas con una pintura de imprimación electrocatódica que presenta una excelente resistencia a la corrosión.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se aplican revestimientos de cera antioxidantes al interior de las puertas y de los largueros laterales, donde puede acumularse humedad.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se aplica un revestimiento de vinilo a la parte inferior de la carrocería y a la parte interior del alojamiento de las ruedas.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se aplica un producto de sellado al reborde de las puertas, a la juntas entre las chapas de acero del compartimiento del motor, y a secciones semejantes, para prevenir la penetración del agua y la consecuente oxidación.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Si al sustituir paneles o al reparar paneles dañados por colisiones se dejan sin tratar las áreas correspondientes, o si en otras operaciones quedan afectados los tratamientos antiherrumbre, se producirá corrosión en dichas áreas. Por ello, volver a revestir correctamente las superficies pertinentes es una función esencial de cualquier reparación.
</ptxt>
<ptxt>
Durante la producción del vehículo todos los paneles metálicos son cubiertos de acondicionadores metálicos y un revestimiento de imprimación. Después de la reparación y&#x002F;o instalación de recambios, cada superficie metálica accesible al descubierto debe ser limpiada y tratada con producto de imprimación antioxidante. Lleve a cabo esta operación antes de aplicar el producto de sellado y el revestimiento de cera antioxidante.
</ptxt>
<ptxt>
Durante la producción, el producto de sellado se aplica a las juntas específicas de un vehículo. El producto de sellado está destinado a evitar que entre polvo en el vehículo y también sirve como barrera contra la corrosión. El producto de sellado se aplica a los rebordes de las puertas y del capó y entre los paneles. Corrija y vuelva a sellar las juntas originalmente selladas, si están dañadas. Vuelva a sellar las juntas de unión de un panel nuevo de repuesto y vuelva a sellar el reborde de una puerta o capó de repuesto.
</ptxt>
<ptxt>
Utilice un producto de sellado de calidad para sellar las juntas de brida, las juntas con solape y las costuras. El producto de sellado debe ser flexible y apto para la pintura una vez aplicado en las áreas de reparación.
</ptxt>
<ptxt>
Para que el producto de sellado rellene correctamente las juntas abiertas, emplee material de calafateado. Seleccione un producto de sellado adecuado al sitio y al propósito específico de su utilización. Siga las instrucciones del fabricante del producto de sellado.
</ptxt>
<ptxt>
En muchos casos, las áreas reparadas deben ser pintadas. Cuando haya que pintarlas, aplique las técnicas corrientes especificadas para la preparación del acabado, pintado de color y aplicación de revestimiento interior.
</ptxt>
<ptxt>
La cera antioxidante es un compuesto penetrante que se aplica a las superficies donde se juntan dos piezas de metal (interior de las puertas y de los largueros laterales) donde es difícil aplicar una capa de revestimiento interior de material común. Por consiguiente, escoja siempre cera anticorrosiva de tipo penetrante.
</ptxt>
<ptxt>
Durante la aplicación de la capa de revestimiento interior (revestimiento de vinilo), no aplique el producto de sellado a piezas relacionadas con el motor, al soporte de montaje del amortiguador ni a piezas giratorias. Después de aplicar la última capa interior, asegúrese de que los orificios de drenaje de la carrocería quedan abiertos.
</ptxt>
<ptxt>
El orden de los pasos de aplicación de los materiales anticorrosivos es el siguiente:
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Limpie y prepare la superficie del metal.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Aplique el producto de imprimación.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Aplique el producto de sellado (todas las juntas han sido selladas originalmente).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Aplique pintura en las áreas pertinentes como las bridas de reborde, las juntas al descubierto y los componentes de la parte inferior de la carrocería.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Aplique compuesto anticorrosión (cera penetrante).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Aplique la capa de revestimiento interior (material antioxidante).
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
