<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1F">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0B1606003" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Inspección y limpieza del sistema de refrigeración del motor
</title>
<attention1>
<ptxt>
Para evitar riesgos de quemaduras no extraiga el tapón del radiador mientras el motor y el radiador estén todavía calientes. Si extrae el tapón demasiado pronto, la presión puede expulsar el líquido hirviendo y vapor de agua.
</ptxt>
</attention1>
<s1>
<ptxt>
Revise el sistema de refrigeración para comprobar si hay fugas o daños.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el tapón del radiador cuando este último esté frío y lave el tapón del radiador y el cuello de llenado con agua limpia.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Compruebe el nivel del refrigerante y la protección anticongelante.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Utilice un probador de presión (1) para inspeccionar la capacidad de mantenimiento de la presión del sistema y del tapón del radiador (2).
</ptxt>
<ptxt>
Si es necesario sustituir el tapón, utilice uno específico para este vehículo.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Después de instalar el tapón en el radiador en el tapón de salida de agua, asegúrese de que la lengüeta de las líneas del tapón queda paralela al radiador.
</ptxt>
</attention3>
<spec>
<title>
Presión de mantenimiento del sistema de refrigeración y del tapón del radiador (para la inspección)
</title>
<ptxt>
110 kPa (1,1 kg&#x002F;cm&#x00B2;, 15,6 psi)
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I6JB01160005.swf" width = "88.000mm" height = "80.845mm" ver = "01" gw = "171" gh = "212"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Apriete las abrazaderas de las mangueras e inspeccione todas las mangueras. Si las mangueras están agrietadas, hinchadas o deterioradas de cualquier otra forma, sustitúyalas.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Limpie el área delantera del núcleo del radiador.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
