<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "00">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "00">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0B0000006" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Medidas de precaución para el servicio de circuitos eléctricos
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Cuando reemplace un fusible, utilice uno de la capacidad especificada. Si emplea un fusible de mayor capacidad, causará daños a las piezas del sistema eléctrico e incluso un incendio.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010038S." width = "88.000mm" height = "48.333mm" ver = "01" gw = "148" gh = "120"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando desconecte y conecte un acoplador, coloque el interruptor de encendido en la posición OFF, para así evitar daños en las piezas electrónicas.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010039.swf" width = "88.000mm" height = "57.138mm" ver = "01" gw = "193" gh = "145"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando desconecte los conectores, nunca tire del mazo de cables. Primero desbloquee los conectores, tire de ellos y a continuación sepárelos.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010040S." width = "88.000mm" height = "45.666mm" ver = "01" gw = "153" gh = "112"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando conecte los conectores, sujételos y manténgalos juntos hasta que se fijen y bloqueen de manera segura (se oirá un sonido &#8220;clic&#8221;).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010041.swf" width = "88.000mm" height = "41.094mm" ver = "01" gw = "162" gh = "99"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando instale el mazo de cables, fíjelo con abrazaderas para que no quede flojo.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010042S." width = "88.000mm" height = "41.221mm" ver = "01" gw = "150" gh = "100"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando instale piezas en el vehículo, tenga cuidado de que el mazo de cables no se enrede ni quede atrapado con cualquier otra pieza.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010043S." width = "88.000mm" height = "42.237mm" ver = "01" gw = "144" gh = "103"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Para evitar dañar el mazo de cables, proteja la parte que pueda entrar en contacto con otra pieza formando un ángulo agudo. Para esto, enrolle esta parte empleando cinta adhesiva o algo semejante.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010044.swf" width = "88.000mm" height = "36.395mm" ver = "01" gw = "151" gh = "86"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Tenga especial cuidado de no tocar los terminales eléctricos de piezas que utilicen microordenadores (por ejemplo, unidades de control electrónico como el controlador del ECM, del PCM, del P&#x002F;S, etc). La electricidad estática acumulada en su cuerpo puede dañar estas piezas.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3RM0A000004.swf" width = "88.000mm" height = "48.079mm" ver = "01" gw = "168" gh = "119"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
No conecte nunca ningún probador (voltímetro, ohmímetro, o cualquier otro tipo) a la unidad de control electrónico cuando su acoplador esté desconectado. De lo contrario, podría dañar la unidad.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Nunca conecte un ohmímetro a la unidad de control electrónico con su acoplador conectado a ella. Si lo hace, podría dañar la unidad de control electrónico y los sensores.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Utilice el voltímetro &#x002F; ohmímetro especificado. En caso contrario, las mediciones podrían ser inexactas, o podrían producirse lesiones personales. Si no se especifica, utilice un voltímetro de impedancia alta (M &#937;&#x002F;V, como mínimo), o un voltímetro digital.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando utilice una sonda de prueba para efectuar mediciones en los conectores eléctricos, introduzca la sonda (2) por el lado del mazo de cables (lado trasero) del conector (1).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010046.swf" width = "88.000mm" height = "41.814mm" ver = "01" gw = "151" gh = "102"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando conecte la sonda (2) del probador por el lado del terminal del acoplador (1), porque no sea posible conectarla por el lado del mazo de cables, tenga mucho cuidado de no doblar el terminal macho del acoplador, ni abrir el terminal hembra para la conexión.
</ptxt>
<ptxt>
En el caso de tal acoplador, conecte la sonda de la manera indicada para así evitar abrir el terminal hembra.
</ptxt>
<ptxt>
No conecte nunca una sonda donde se supone que ha de conectar el terminal macho.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010047.swf" width = "88.000mm" height = "48.079mm" ver = "01" gw = "174" gh = "119"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando verifique la conexión de terminales, compruebe si la parte macho está doblada y si la parte hembra está excesivamente abierta, y en ambos casos compruebe la firmeza del bloqueo (flojedad), y verifique si hay corrosión, polvo, etc.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Antes de medir la tensión en cada terminal, asegúrese de que la tensión de la batería es de 11 V o mayor. La comprobación de la tensión en los terminales cuando la tensión de la batería está baja puede causar un diagnóstico erróneo.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010048.swf" width = "88.000mm" height = "51.000mm" ver = "01" gw = "90" gh = "128"/>
</figure>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
