<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2D">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0B2406001" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Procedimientos generales de equilibrado
</title>
<ptxt>
Limpie los restos de barro u otros elementos en el interior de la llanta.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Retire las piedras de los surcos de la banda de rodadura para evitar daños corporales al operador cuando gira para obtener un equilibrado correcto.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Inspeccione todos los neumáticos para asegurarse de que no estén dañados y, a continuación, realice el equilibrado siguiendo las recomendaciones del fabricante.
</ptxt>
<servinfosub id = "E6JB0B2406001001">
<title>
Equilibrado fuera del vehículo
</title>
<ptxt>
La mayoría de los equilibradores electrónicos de uso exterior son más precisos que los de giro dentro del vehículo. Su utilización resulta sencilla y proporcionan un equilibrio dinámico (en dos planos). Aunque no corrigen el desequilibrio para tambor o disco, como lo hace el equilibrador de giro tipo en el vehículo, esto es compensado por su precisión del orden de 1&#x002F;8 de onza.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E6JB0B2406001002">
<title>
Equilibrado dentro del vehículo
</title>
<ptxt>
Los métodos de equilibrado dentro del vehículo varían según los fabricantes del equipo y de las herramientas. Asegúrese de seguir las instrucciones de cada fabricante durante la operación de equilibrado.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
El giro de la rueda debe ser limitado a 55 km&#x002F;h (35 mph), como se indica en el velocímetro.
</ptxt>
<ptxt>
Este límite es necesario porque el velocímetro sólo indica la mitad de la velocidad real de giro de la rueda, cuando una rueda gira y la otra está detenida.
</ptxt>
<ptxt>
Si no se limita la velocidad de giro de la rueda, éste puede alcanzar velocidades excesivas. Esto puede originar la desintegración del neumático o un fallo del diferencial, que a su vez puede causar daños corporales graves o daños considerables al vehículo.
</ptxt>
</attention1>
<attention2>
<ptxt>
Para vehículos equipados con ABS, la utilización del equilibrado dentro del vehículo con el interruptor de encendido en la posición ON puede fijar un código de diagnóstico de avería (DTC) del ABS, incluso si el sistema está en buenas condiciones.
</ptxt>
<ptxt>
No coloque nunca el interruptor de encendido en la posición ON, mientras la rueda está girando.
</ptxt>
</attention2>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
