<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2D">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0B2401005" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "1" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Descripción del balanceo de neumáticos radiales
</title>
<ptxt>
El balanceo es el movimiento lateral de lado a lado en la parte delantera y&#x002F;o la parte trasera del vehículo. Se debe a que el cinturón de acero no está recto dentro del neumático. Es más notorio a bajas velocidades, de 8 a 48 km&#x002F;h (5 a 30 mph).
</ptxt>
<ptxt>
La prueba en carretera permite localizar el neumático defectuoso. Si está en la parte trasera, el extremo trasero del vehículo se sacude de lado a lado, es decir, se &#8220;balancea&#8221;. El conductor tiene la sensación de que alguien está empujando el vehículo por los lados.
</ptxt>
<ptxt>
Si el neumático defectuoso está en la parte delantera, el balanceo es más visible. La hoja metálica delantera se mueve hacia delante y hacia atrás, y el conductor tiene la sensación de que está en el centro de pivoteo del vehículo.
</ptxt>
<ptxt>
El balanceo puede ser diagnosticado rápidamente con el detector de problemas de neumáticos (TPD) y siguiendo las recomendaciones del fabricante del equipo.
</ptxt>
<ptxt>
Si no se dispone de un TPD, se puede emplear de la manera indicada a continuación un método de sustitución de conjuntos de neumáticos&#x002F;ruedas en buen estado, aunque la comprobación durará más tiempo.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01240006.swf" width = "88.000mm" height = "51.156mm" ver = "01" gw = "196" gh = "128"/>
</figure>
<s1 page = "1">
<ptxt>
Conduzca el vehículo para determinar si el balanceo se produce en la parte delantera o trasera.
</ptxt>
</s1>
<s1 page = "1">
<ptxt>
Instale neumáticos y ruedas en buen estado (probados en un vehículo semejante), en lugar de las ruedas del extremo del vehículo que se balancea. Si no puede identificar qué extremo se balancea, sustituya las ruedas traseras.
</ptxt>
</s1>
<s1 page = "1">
<ptxt>
Vuelva a efectuar la prueba en carretera. Si nota alguna mejora, vuelva a instalar las ruedas originales una a una, hasta identificar la causa del balanceo. Si no nota ninguna mejora, sustituya los cuatro neumáticos por otros en buen estado. A continuación, reinstale los neumáticos originales de la misma manera.
</ptxt>
</s1>
<figure page = "1">
<title>
Recomendaciones del fabricante del equipo
</title>
<graphic graphicname = "I2RH01240007S." width = "183.000mm" height = "100.192mm" ver = "01" gw = "465" gh = "267"/>
</figure>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
