<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4C">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0B4306003" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Inspección del tambor y las zapatas del freno trasero
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "E6JB0B4306002">Extracción e instalación del tambor del freno trasero</intxrefpoff>
</ptxt>
<servinfosub id = "E6JB0B4306003001">
<title>
Tambor del freno
</title>
<ptxt>
Compruebe si el tambor del freno se ha desgastado.
</ptxt>
<ptxt>
Si el diámetro interior del tambor excede el límite o hay un desgaste excesivo desigual o escalonado, cambie el tambor.
</ptxt>
<spec-sdm>
<sdm-title>
Diámetro interior del tambor del freno trasero
</sdm-title>
<sdm-part>
&#8220;a&#8221;
</sdm-part>
<sdm1>
<sdm-condition>
Estándar
</sdm-condition>
<sdm-value>
254 mm (10,00 in.)
</sdm-value>
</sdm1>
<sdm1>
<sdm-condition>
Límite
</sdm-condition>
<sdm-value>
256 mm (10,07 in.)
</sdm-value>
</sdm1>
</spec-sdm>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01430007.swf" width = "88.000mm" height = "61.287mm" ver = "01" gw = "94" gh = "157"/>
</figure>
<topic id = "E6JB0B4306003002">
<title>
Tambor agrietado, rayado o con fisuras
</title>
<ptxt>
Si el tambor está agrietado, no es seguro y debe reemplazarlo. 
</ptxt>
<ptxt>
No trate de soldar un tambor que esté agrietado.
</ptxt>
<ptxt>
Alise las rayas ligeras. Las rayas profundas o extensas pueden causar el desgaste excesivo del forro del freno; en tal caso, probablemente deba rectificar la superficie de frenado del tambor.
</ptxt>
<ptxt>
Si los forros de freno están ligeramente desgastados y el tambor tiene surcos, éste deberá ser pulido con tela de esmeril fino, pero debe darle la vuelta.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Cuando extraiga el tambor, inspeccione el cilindro de rueda para detectar posibles fugas de líquido de frenos. Si hay fugas, repare el punto de la fuga.
</ptxt>
</attention3>
</topic>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E6JB0B4306003003">
<title>
Zapata de freno
</title>
<attention2>
<ptxt>
Nunca pula el forro de la zapata con papel de lija. Si el forro se pule con papel de lija, las partículas duras del papel de lija se adherirán al forro y dañarán el tambor del freno. Cuando haya que corregir el forro, reemplácelo por uno nuevo.
</ptxt>
</attention2>
<ptxt>
Mida el grosor mínimo del forro de freno (1). Compruebe también la superficie del forro para detectar si hay endurecimiento, desgaste excesivo o aceite.
</ptxt>
<spec-sdm>
<sdm-title>
Grosor de los forros de las zapatas de los frenos traseros
</sdm-title>
<sdm-part>
&#8220;a&#8221; 
</sdm-part>
<sdm1>
<sdm-condition>
Estándar
</sdm-condition>
<sdm-value>
4,5 mm (0,18 in.)
</sdm-value>
</sdm1>
<sdm1>
<sdm-condition>
Límite
</sdm-condition>
<sdm-value>
1,0 mm (0,04 in.)
</sdm-value>
</sdm1>
</spec-sdm>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A430004.swf" width = "88.000mm" height = "49.745mm" ver = "02" gw = "147" gh = "124"/>
</figure>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
