<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "7B">
<servcat sctnbr = "07" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0B7206001" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "1" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Procedimiento de carga de refrigerante del A&#x002F;C
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Evite que el refrigerante (líquido) entre en contacto con los ojos. 
</ptxt>
<ptxt>
Cualquier refrigerante líquido-134a que escape por accidente tiene una temperatura de aproximadamente &#8211;6 &#176;C (21,2 &#176;F) por debajo del punto de congelación. Si le salpica líquido HFC-134a (R-134a) a los ojos, puede causarle lesiones graves. Para protegerse los ojos de tal accidente, lleve siempre gafas protectoras. Si entrara líquido HFC-134a (R-134a) en sus ojos, consulte inmediatamente a un médico.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
No se frote con las manos los ojos afectados. En primer lugar, moje con agua fría el área afectada, con el fin de elevar a más de 0 °C la temperatura del área afectada.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Tan pronto como sea posible, póngase en contacto con su oftalmólogo para obtener el tratamiento adecuado.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Si el refrigerante líquido HFC-134a (R-134a) entra en contacto con la piel, debe tratar el área afectada como si la epidermis sufriera congelación o quemadura por frío.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El refrigerante no debe manipularse cerca de donde se esté soldando o limpiando con vapor.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El refrigerante debe conservarse en un lugar frío y oscuro. No almacene nunca el refrigerante en un lugar donde la temperatura sea alta, por ejemplo en un lugar donde quede expuesto a la luz solar directa, cerca de un fuego, o dentro de un vehículo (incluyendo el maletero).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Evite respirar el vapor emitido por la combustión del HFC-134a (R-134a). Este vapor puede ser perjudicial para la salud.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A720031S." width = "183.000mm" height = "73.381mm" ver = "04" gw = "360" gh = "191"/>
</figure>
<servinfosub id = "E6JB0B7206001001" page = "2">
<title>
Recuperación
</title>
<ptxt>
Cuando descargue el refrigerante del sistema de A&#x002F;C, recupere siempre el refrigerante utilizando el equipo para recuperación y reciclado de refrigerante (1). La descarga en la atmósfera del refrigerante HFC-134a (R-134a) puede producir efectos perniciosos en el medio ambiente.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Tras recuperar el refrigerante del sistema, mida la cantidad vaciada de aceite de compresor para su posterior rellenado. Consulte 
<intxref refid = "E6JB0B7200008">Precauciones para el llenado de aceite de compresor</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para manipular el equipo de recuperación y reciclaje, siga las instrucciones que se indican en su manual.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A720032.swf" width = "88.000mm" height = "81.847mm" ver = "01" gw = "225" gh = "215"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E6JB0B7206001002" page = "2">
<title>
Evacuación
</title>
<attention2>
<ptxt>
No evacue antes de recuperar el refrigerante del sistema.
</ptxt>
</attention2>
<attention3>
<ptxt>
Una vez que se abre (expone) al aire exterior el circuito del sistema de A&#x002F;C, hay que vaciar el sistema de aire acondicionado utilizando una bomba de vacío. Se debe fijar un juego de manómetros al sistema de A&#x002F;C y se debe vaciar el sistema durante aproximadamente 20 minutos.
</ptxt>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Conecte la manguera (1) de carga de alta presión y la manguera (2) de carga de baja presión del manómetro del colector (3) respectivamente, como se indica a continuación: 
</ptxt>
<ptxt>
Manguera de carga alta (1) &#8594; Válvula de carga (4) de alta presión en la tubería de descarga. 
</ptxt>
<ptxt>
Manguito de carga baja (2) &#8594; Válvula de carga de baja presión (5) en la tubería de succión
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Coloque el manguito central de carga (6) del juego de medidores del colector (3) a la bomba de vacío (7).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Haga funcionar la bomba de vacío (7) y, después, abra la válvula lateral de descarga (9) (HI (alta)) del juego de manómetros del colector (3). 
</ptxt>
<ptxt>
Si no hay bloqueo en el sistema, aparecerá una indicación en el manómetro (10) de alta presión. 
</ptxt>
<ptxt>
En tal caso, abra la válvula del lado contrario (Lo) (8) del juego y repare el sistema.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Aproximadamente 10 minutos después, el manómetro (11) de baja presión debería indicar un vacío inferior a &#8211;100 kPa (&#8211;1,0 kg&#x002F;cm&#x00B2;, &#8211;760 mmHg, &#8211;14,2 psi), siempre que no haya fugas en el sistema.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Si el sistema no indica un valor inferior a &#8211;100 kPa (&#8211;1,0 kg&#x002F;cm&#x00B2;, &#8211;760 mmHg, &#8211;14,2 psi), cierre ambas válvulas, pare la bomba de vacío y observe el movimiento del manómetro de presión baja.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Un aumento de la lectura del manómetro sugiere que hay fugas. En este caso, repare el sistema antes de continuar con la evacuación.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si el manómetro muestra una lectura estable (lo que sugiere que no hay fugas) prosiga con la evacuación.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
El proceso de evacuación debe efectuarse durante un mínimo de 20 minutos.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Continúe el vaciado hasta que la lectura del manómetro de baja presión indique un vacío inferior a &#8211;100 kPa (&#8211;1,0 kg&#x002F;cm&#x00B2;, &#8211;760 mmHg, &#8211;14,2 psi) y, a continuación, cierre ambas válvulas (8), (9).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Pare el funcionamiento de la bomba (7) de vacío. Desconecte la manguera (6) de carga central, de la boquilla de entrada de la bomba. El sistema está listo para la carga de refrigerante.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A720033.swf" width = "88.000mm" height = "87.139mm" ver = "01" gw = "210" gh = "230"/>
</figure>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E6JB0B7206001003" page = "2">
<title>
Inspección de fugas de presión en el sistema de A&#x002F;C
</title>
<ptxt>
Tras finalizar el vaciado, cierre la válvula de presión alta (HI) y la válvula de presión baja (LO) del manómetro y espere 10 minutos. Compruebe que la lectura del manómetro de presión baja no ha cambiado.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Si la lectura del manómetro se mueve hacia el valor &#8220;0&#8221;, hay una fuga. Revise las conexión de los tubos y efectúe las correcciones necesarias. Vacíe después de nuevo el sistema y asegúrese de que no hay fugas.
</ptxt>
</attention2>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E6JB0B7206001004" page = "2">
<title>
Carga
</title>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Puesto que no se utilizan gafas protectoras para este sistema de A&#x002F;C, no realice ninguna carga adicional en el mismo. Para cargar la cantidad adecuada de refrigerante, antes recupere y evacue el sistema de A&#x002F;C. A continuación, cargue la cantidad adecuada de refrigerante en el sistema de A&#x002F;C.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cargue siempre por el lado de baja presión del sistema de A&#x002F;C después de que la carga inicial se haya efectuado desde el lado de alta presión, con el motor parado.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Nunca cargue en el lado de alta presión del sistema de A&#x002F;C con el motor en marcha.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No cargue cuando el compresor está caliente.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando realice un orificio en el contenedor del refrigerante para instalar la válvula de derivación, siga cuidadosamente todas las indicaciones del fabricante.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Antes y durante la carga, siempre utilice un manómetro.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El recipiente del refrigerante debe estar vacío cuando se deseche.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El recipiente de refrigerante no debe calentarse a una temperatura de 40 &#176;C (104 &#176;F) o más.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Durante la carga de refrigerante, no invierta la posición del recipiente. Si invierte la posición del recipiente provocará que entre refrigerante líquido en el compresor, lo que afectará, por ejemplo, a la compresión del líquido refrigerante y similares.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
<attention3>
<ptxt>
El sistema de A&#x002F;C contiene HFC-134a (R-134a).
</ptxt>
<ptxt>
A continuación se describe el procedimiento para cargar refrigerante en el sistema de A&#x002F;C desde el recipiente de servicio de refrigerante.
</ptxt>
<ptxt>
Si utiliza el equipo de recuperación y reciclaje (en caso de que recicle) para cargar el refrigerante recuperado, siga el procedimiento descrito en el manual de instrucciones del fabricante del equipo.
</ptxt>
</attention3>
<ptxt>
Cargue la cantidad adecuada de refrigerante, aplicando el procedimiento siguiente.
</ptxt>
<spec>
<title>
Cantidad especificada de refrigerante
</title>
<ptxt>
570 &#177; 30 g (20,1 &#177; 1,0 oz)
</ptxt>
</spec>
<ptxt>
La carga inicial del sistema de A&#x002F;C se efectúa desde el lado de alta presión, con el motor parado.
</ptxt>
<ptxt>
A continuación, se debe seguir el procedimiento siguiente para cargar desde el lado de baja presión, con el motor en funcionamiento.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Después de proceder a evacuar el sistema, verifique bien que las mangueras están colocadas correctamente.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte en sus posiciones la manguera de carga de presión baja (1) y la manguera de carga de presión alta (2) del conjunto del manómetro de colector (3). Luego, abra la válvula (4) del recipiente del refrigerante, para purgar la tubería de carga.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Abra la válvula (6) del lado de presión alta y cargue refrigerante en el sistema.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Unos momentos después, abra la válvula (5) del lado de presión baja y cierre la válvula (6) del lado de presión alta.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Asegúrese de que la válvula del lado de alta presión está bien cerrada.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A720034.swf" width = "88.000mm" height = "85.375mm" ver = "01" gw = "201" gh = "225"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Arranque el motor y mantenga el régimen del motor a 1.500 rpm. Ponga después en marcha el sistema de A&#x002F;C.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Cargue el sistema de A&#x002F;C con refrigerante en estado de vapor. Mantenga el recipiente del refrigerante orientado hacia arriba.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Cuando se vacía el recipiente de refrigerante (3), emplee el siguiente procedimiento para reemplazarlo por un recipiente de refrigerante (3) nuevo.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Cierre la válvula de baja presión.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Reemplace el recipiente (3) vacío por un recipiente de refrigerante que haya sido cargado con refrigerante. Si utiliza la válvula (4) de derivación del recipiente de refrigerante, aplique el procedimiento siguiente para el reemplazo.
</ptxt>
<s3>
<ptxt>
Retraiga la aguja (1) y extraiga la válvula (4) de derivación del recipiente de refrigerante, aflojando su tuerca (2) plana.
</ptxt>
</s3>
<s3>
<ptxt>
Instale la válvula (4) de derivación del recipiente de refrigerante -que ha sido desmontada previamente- en un recipiente (3) nuevo de refrigerante.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01720015.swf" width = "88.000mm" height = "49.476mm" ver = "01" gw = "89" gh = "123"/>
</figure>
</s3>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Purgue todo el aire existente en el manguera de carga central.
</ptxt>
<ptxt>
Si utiliza la válvula de derivación del recipiente de refrigerante, aplique el procedimiento siguiente para purgar el aire.
</ptxt>
<s3>
<ptxt>
Apriete completamente una vez la válvula de derivación del recipiente de refrigerante y, después, afloje (abra) ligeramente la tuerca plana.
</ptxt>
</s3>
<s3>
<ptxt>
Abra un poco la válvula de presión baja del juego de manómetros del colector.
</ptxt>
</s3>
<s3>
<ptxt>
En cuanto salga el refrigerante, emitiendo un sonido &#8220;silbante&#8221; (1) por la holgura que hay entre el recipiente del refrigerante y la válvula de derivación, apriete la tuerca plana y también la válvula del lado de presión baja del juego de manómetros del colector.
</ptxt>
</s3>
<s3>
<ptxt>
Gire la manilla de la válvula de derivación en el sentido de las agujas del reloj de manera que su aguja se enrosque en el recipiente nuevo y perfore un orificio para el flujo del refrigerante.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01720016.swf" width = "88.000mm" height = "62.049mm" ver = "01" gw = "104" gh = "159"/>
</figure>
</s3>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Tras cargar el sistema con la cantidad especificada (570 &#177; 30 g) de refrigerante o cuando el manómetro de presión baja y el manómetro de presión alta hayan indicado los valores especificados a continuación, cierre la válvula del lado de presión baja en el juego de manómetros del colector.
</ptxt>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "1.654in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "1.811in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry namest = "1" nameend = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Ejemplo del lado de alta y baja presión
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry namest = "1" nameend = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Los manómetros deben indicar las siguientes lecturas cuando la temperatura ambiente es 30 &#176;C (86 &#176;F)
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Presión
</ptxt>
<ptxt>
en el manómetro de alta presión
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
1340 &#8211; 1670 kPa
</ptxt>
<ptxt>
13,4 &#8211; 16,7 kg&#x002F;cm&#x00B2;
</ptxt>
<ptxt>
191 &#8211; 237 psi
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Presión
</ptxt>
<ptxt>
en el manómetro de baja presión
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
280 &#8211; 390 kPa
</ptxt>
<ptxt>
2,8 &#8211; 3,9 kg&#x002F;cm&#x00B2;
</ptxt>
<ptxt>
40 &#8211; 55 psi
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E6JB0B7206001005" page = "2">
<title>
Extracción del manómetro del colector
</title>
<attention1>
<ptxt>
El lado de presión alta se encuentra a alta presión.
</ptxt>
<ptxt>
Por ello, protéjase especialmente los ojos y la piel.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Cuando el sistema de A&#x002F;C haya sido cargado con la cantidad especificada de refrigerante, proceda a extraer el manómetro del colector de la manera siguiente:
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Cierre la válvula del lado de presión baja del manómetro del colector. (La válvula del lado de presión alta permanece cerrada continuamente durante el proceso de carga).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Cierre la válvula del recipiente del refrigerante.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Detenga el motor.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Con un trapo, extraiga las mangueras de carga de las válvulas de servicio. Esta operación debe efectuarse rápidamente.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Coloque tapas en las válvulas de servicio.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E6JB0B7206001006" page = "2">
<title>
Inspeccione posibles fugas de refrigerante en el sistema de A&#x002F;C
</title>
<ptxt>
Siempre que se sospeche que hay fugas de refrigerante en el sistema o que un trabajo de servicio realizado podría producir una avería en las tuberías y&#x002F;o en las conexiones, se aconseja efectuar una prueba de detección de fugas.
</ptxt>
<ptxt>
Para efectuar cualquier prueba de fugas de refrigerante, es necesario emplear el sentido común, ya que la necesidad y el desarrollo de tal prueba dependen -en general- de la naturaleza de la queja y del tipo del servicio que se haya efectuado en el sistema.
</ptxt>
<topic id = "E6JB0B7206001007">
<title>
Detector de fugas de líquido
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Para prevenir explosiones o incendios, asegúrese de que no haya llamas en las proximidades.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando se expone a una llama, el refrigerante se convierte en un gas veneno (fosgeno). No inhale este gas.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<ptxt>
Hay diversas fijaciones y lugares en el sistema de acondicionamiento de aire en las que se puede utilizar una solución líquida detectora de fugas para detectar fugas puntuales de refrigerante.
</ptxt>
<ptxt>
Aplique simplemente un trocito de algodón, por ejemplo el que se incluye en la tapa del frasquito, empapado en la solución en la zona y, en cuestión de segundos, se formarán burbujas en los puntos de fuga, si los hay.
</ptxt>
<ptxt>
En zonas confinadas, tales como algunas secciones del evaporador y del condensador, resulta más práctico utilizar un detector de fugas (refrigerante) electrónico (1) para determinar si hay fugas.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L7B003">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09990-86012">
09990&#8211;86012
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0C720002.swf" width = "88.000mm" height = "29.989mm" ver = "01" gw = "159" gh = "68"/>
</figure>
</topic>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
