<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0B8206018" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Desecho del módulo (inflador) de airbag desplegado y del pretensor de cinturón de seguridad activado
</title>
<attention1>
<ptxt>
En caso de no seguir el procedimiento correcto al desechar módulos (infladores) de airbags o pretensores de cinturones de seguridad, se podrían provocar lesiones personales a causa del despliegue de un airbag o de la activación de un pretensor. El módulo (inflador) de airbag no desplegado y el pretensor de cinturón de seguridad no activado no pueden ser desechados empleando los procedimientos habituales de eliminación de residuos.
</ptxt>
<ptxt>
Un módulo (inflador) de airbag no desplegado y un pretensor de cinturón de seguridad no activado contienen sustancias que pueden causar enfermedades graves o lesiones corporales, si durante el desecho se daña el contenedor sellado que las contiene.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
El módulo (inflador) del airbag desplegado y el pretensor de cinturón de seguridad activado pueden ser desechados de la misma manera que otras piezas inutilizables. Sin embargo, para el desecho hay que tener en cuenta lo siguiente:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
El módulo (inflador) de airbag y el pretensor de cinturón de seguridad están muy calientes después de haberse desplegado &#x002F; activado. Espere a que se enfríen durante 30 minutos por lo menos antes de comenzar a manipularlos.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Nunca eche agua, aceite, etc., para enfriar el módulo (inflador) del airbag que se ha desplegado y el pretensor de cinturón de seguridad que se ha activado, y asegúrese de que no entre agua, aceite, etc.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01820095.swf" width = "88.000mm" height = "50.323mm" ver = "01" gw = "152" gh = "126"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Después de que el módulo (inflador) del airbag se ha desplegado, la superficie del airbag puede tener residuos de polvo. Estos residuos de polvo están constituidos principalmente por almidón de maíz (empleado para lubricar la bolsa cuando se infla), y por subproductos de la reacción química. Como es normal en muchos procedimientos de mantenimiento, es necesario llevar guantes y gafas protectoras.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando deseche el módulo (inflador) de airbag desplegado y el pretensor de cinturón de seguridad activado asegúrese de sellarlos en una bolsa de vinilo.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3JA01820119.swf" width = "88.000mm" height = "48.884mm" ver = "01" gw = "176" gh = "122"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Si el módulo (inflador) de airbag se ha desplegado y el pretensor de cinturón de seguridad se ha activado dentro del vehículo que será desguazado, déjelos instalados dentro del vehículo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lávese las manos con agua y jabón suave después de manipular los componentes del sistema del airbag.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
