<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1D">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0B1406035" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Inspección de la culata
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "E6JB0B1406032">Extracción e instalación de válvulas y culatas</intxrefpoff>
</ptxt>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "E6JB0B1406033">Desmontaje y montaje válvulas y culatas</intxrefpoff>
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Elimine todos los depósitos de carbonilla de las cámaras de combustión.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Para raspar los depósitos de carbonilla no emplee herramientas de borde afilado. Tenga cuidado y no melle ni raye las superficies metálicas cuando descarbonice. Esto también se aplica a las válvulas y a los asientos de válvula.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01141102.swf" width = "88.000mm" height = "45.920mm" ver = "01" gw = "147" gh = "113"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Verifique si en la culata hay grietas en los conductos de escape y de admisión, cámaras de combustión y superficie de la culata.
</ptxt>
<ptxt>
Utilice una regla de precisión (1) y un medidor de grosor (2) para inspeccionar la planeidad de la superficie para juntas en un total de 6 puntos. Si se excede el límite de deformación, indicado a continuación, corrija la superficie para juntas utilizando un mármol de rectificación y papel abrasivo de grano &#x0023;400 aproximadamente (papel abrasivo de carburo de silicio, resistente al agua): coloque el papel abrasivo sobre el mármol de rectificación y lije con él la superficie para juntas para eliminar las protuberancias. Si aun así no se reducen los valores del medidor de grosor a las especificaciones, reemplace la culata.
</ptxt>
<ptxt>
Con frecuencia, la fuga de gases de combustión a través de esta superficie para juntas se debe a la deformación de la propia superficie: estas fugas disminuyen la salida de potencia.
</ptxt>
<spec>
<title>
Deformación de la superficie para la junta de la culata
</title>
<ptxt>
Límite: 0,05 mm (0,002 in.)
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JA01140016.swf" width = "88.000mm" height = "80.337mm" ver = "01" gw = "194" gh = "211"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Deformación de las superficies de asiento para el colector
</ptxt>
<ptxt>
Utilice una regla de precisión (1) y un medidor de grosor (2) para comprobar en la culata las superficies de asiento para el colector y determinar si se deberían corregir dichas superficies o sustituir la culata.
</ptxt>
<spec>
<title>
Deformación de la superficie de asiento del colector
</title>
<ptxt>
Límite: 0,10 mm (0,004 in.)
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JA01140017.swf" width = "88.000mm" height = "88.465mm" ver = "01" gw = "202" gh = "234"/>
</figure>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
