<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1K">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "11">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0B1B04001" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Inspección del sistema de escape
</title>
<attention1>
<ptxt>
Para evitar el riesgo de quemaduras, no toque el sistema de escape cuando esté caliente. Cualquier trabajo de mantenimiento en el sistema de escape debe ser efectuado con el sistema frío.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Cuando efectúe el servicio de mantenimiento periódico o cuando levante el vehículo para otro tipo de tareas, inspeccione el sistema de escape de la manera siguiente:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Compruebe si las monturas de caucho están dañadas, deterioradas y fuera de su posición normal.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I6JB011B0001.swf" width = "88.000mm" height = "36.988mm" ver = "01" gw = "102" gh = "88"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Inspeccione el sistema de escape en busca de fugas, conexiones flojas, entalladuras y daños.
</ptxt>
<ptxt>
Si hay pernos o tuercas sueltos, apriételos al par de apriete especificado. Consulte 
<intxref refid = "E6JB0B1B06001">Componentes del sistema de escape</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Revise la parte de debajo de la carrocería para ver si hay piezas dañadas, extraviadas o mal colocadas, costuras abiertas, orificios, conexiones flojas u otros defectos que puedan permitir la entrada de gases de escape dentro del vehículo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Asegúrese de que los componentes del sistema de escape están suficientemente separados de la carrocería, para evitar el recalentamiento y daños posibles en la moqueta del compartimiento del pasajero.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cualquier defecto debe ser corregido inmediatamente.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
