<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "7B">
<servcat sctnbr = "07" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0B7204011" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "1" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Diagnóstico de síntomas de ruidos anómalos en el sistema de A&#x002F;C
</title>
<servinfosub id = "E6JB0B7204011001">
<title>
Ruido anómalo en el compresor
</title>
<diag type = "condition" id = "E6JB0B7204011002">
<condition>
<ptxt>
Durante el funcionamiento del compresor, se oye un ruido sordo que es proporcional a las revoluciones del motor
</ptxt>
</condition>
<ps>
<ptxt>
Holgura insuficiente en el área de desplazamiento
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Sustituya el compresor.
</ptxt>
</action>
<condition>
<ptxt>
Se oye un ruido fuerte a cierto régimen del motor, que no es proporcional al número de revoluciones
</ptxt>
</condition>
<ps>
<ptxt>
Correa de transmisión del compresor floja o defectuosa
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Ajuste la tensión de la correa de transmisión o reemplácela.
</ptxt>
</action>
<ps>
<ptxt>
Pernos de montaje del compresor flojos
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Apriete los pernos de montaje.
</ptxt>
</action>
<condition>
<ptxt>
Se escucha un rechinamiento fuerte a bajo régimen del motor.
</ptxt>
</condition>
<ps>
<ptxt>
Perno del disco del inducido del compresor suelto
</ptxt>
</ps>
<action>
<paragroup>
<ptxt>
Apriete el perno del disco del inducido.
</ptxt>
<ptxt>
Sustituya el compresor si ha estado funcionando mucho tiempo en estas condiciones.
</ptxt>
</paragroup>
</action>
</diag>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E6JB0B7204011003">
<title>
Ruido anómalo en el embrague magnético
</title>
<diag type = "condition" id = "E6JB0B7204011004">
<condition>
<ptxt>
Se oye un ruido sordo cuando el compresor no está funcionando
</ptxt>
</condition>
<ps>
<ptxt>
Cojinetes gastados o dañados
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Sustituya el conjunto del embrague magnético.
</ptxt>
</action>
<condition>
<ptxt>
Se oye un chirrido cuando el compresor está funcionando
</ptxt>
</condition>
<ps>
<ptxt>
Holgura defectuosa del embrague magnético (holgura excesiva)
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Ajuste la holgura del embrague magnético.
</ptxt>
</action>
<ps>
<ptxt>
Superficie de fricción del embrague magnético desgastada
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Sustituya el conjunto del embrague magnético.
</ptxt>
</action>
<ps>
<ptxt>
Fuga de aceite del compresor por el sello del eje, contaminando la superficie de fricción
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Sustituya el conjunto del cuerpo del compresor.
</ptxt>
</action>
</diag>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E6JB0B7204011005">
<title>
Ruido anómalo en el tubo
</title>
<diag type = "condition" id = "E6JB0B7204011006">
<condition>
<ptxt>
Se oye un ronroneo dentro del vehículo, pero no es especialmente perceptible en el compartimiento del motor
</ptxt>
</condition>
<ps>
<ptxt>
Abrazaderas de tubo defectuosas
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Vuelva a colocar las abrazaderas o aumente el número de las mismas.
</ptxt>
</action>
<ps>
<ptxt>
Resonancia causada por una pulsación debida a las variaciones en la presión del refrigerante
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Coloque un silenciador en el tubo, o modifique su longitud y posición.
</ptxt>
</action>
</diag>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E6JB0B7204011007">
<title>
Ruido anómalo en el conjunto del condensador
</title>
<diag type = "condition" id = "E6JB0B7204011008">
<condition>
<ptxt>
Vibraciones considerables en el conjunto del condensador
</ptxt>
</condition>
<ps>
<ptxt>
Resonancia causada por el soporte del conjunto del condensador y la carrocería
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Inserte firmemente un silenciador entre el soporte del conjunto del condensador y la carrocería.
</ptxt>
</action>
</diag>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E6JB0B7204011009">
<title>
Ruido anómalo en la polea del cigüeñal
</title>
<diag type = "condition" id = "E6JB0B7204011010">
<condition>
<ptxt>
Se oye un golpeteo cuando el vehículo está al ralentí o se acelera de repente
</ptxt>
</condition>
<ps>
<ptxt>
Perno flojo de la polea del cigüeñal
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Apriete de nuevo el perno.
</ptxt>
</action>
</diag>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E6JB0B7204011011">
<title>
Ruido anómalo en la polea tensora
</title>
<diag type = "condition" id = "E6JB0B7204011012">
<condition>
<ptxt>
Se oye un martilleo procedente de la polea
</ptxt>
</condition>
<ps>
<ptxt>
Cojinete gastado o dañado
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Reemplace la polea tensora.
</ptxt>
</action>
<condition>
<ptxt>
La polea rechina al hacer contacto
</ptxt>
</condition>
<ps>
<ptxt>
Soporte rajado o flojo
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Sustituya o vuelva a apretar el soporte.
</ptxt>
</action>
</diag>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E6JB0B7204011013">
<title>
Ruido anómalo en el evaporador del A&#x002F;C
</title>
<diag type = "condition" id = "E6JB0B7204011014">
<condition>
<ptxt>
Se oye un ruido de silbido en el evaporador de A&#x002F;C
</ptxt>
</condition>
<ps>
<ptxt>
Dependiendo de la combinación de temperatura exterior&#x002F;interior, del régimen del motor y de la presión del refrigerante, el refrigerante que sale de la válvula de expansión puede producir, en ciertas condiciones, un silbido.
</ptxt>
</ps>
<action>
<paragroup>
<ptxt>
En ocasiones, disminuir ligeramente el volumen de refrigerante puede detener el ruido.
</ptxt>
<ptxt>
Inspeccione la válvula de expansión y si está defectuosa, sustitúyala.
</ptxt>
</paragroup>
</action>
</diag>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E6JB0B7204011015">
<title>
Ruido anómalo en el motor del soplador
</title>
<diag type = "condition" id = "E6JB0B7204011016">
<condition>
<ptxt>
El motor del soplador emite un pitido proporcional a la velocidad de giro
</ptxt>
</condition>
<ps>
<ptxt>
Escobillas del motor o el conmutador gastadas o dañadas
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Sustituya el motor del soplador.
</ptxt>
</action>
<condition>
<ptxt>
Se oye una vibración o un gran ronroneo procedente del motor del soplador
</ptxt>
</condition>
<ps>
<ptxt>
Hojas u otros residuos introducidos en el motor del soplador por la entrada del aire fresco
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Elimine los residuos y asegúrese de que la pantalla de filtro de la entrada de aire queda intacta.
</ptxt>
</action>
</diag>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
