<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1D">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0B1406038" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Extracción y montaje de pistones, segmentos de pistón, bielas y cilindros
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "E6JB0B1406037">Componentes de pistones, segmentos de pistón, bielas y cilindros</intxrefpoff>
</ptxt>
<servinfosub id = "E6JB0B1406038001">
<title>
Extracción
</title>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el conjunto del motor del vehículo como se indica en 
<intxref refid = "E6JB0B1406012">Extracción y montaje del conjunto del motor</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga las culatas. Consulte 
<intxref refid = "E6JB0B1406032">Extracción e instalación de válvulas y culatas</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga la bomba de aceite. Consulte 
<intxref refid = "E6JB0B1506005">Extracción e instalación de la bomba de aceite y cadena de la bomba de aceite</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Marque el número del cilindro en todos los pistones, bielas y sombreretes de cojinetes de biela.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Retire las tapas de cojinete de biela.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Antes de extraer el pistón del cilindro, retire la carbonilla de la parte superior del calibre del cilindro.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Empuje el conjunto de biela y pistón y sáquelo por la parte superior del diámetro interior del cilindro.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E6JB0B1406038002">
<title>
Instalación
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "E6JB0B1406039">Desarmado y armado de pistones, segmentos de pistón, bielas y cilindros</intxrefpoff>
</ptxt>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "E6JB0B1406040">Inspección de los cilindros, pistones y segmentos de pistón</intxrefpoff>
</ptxt>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "E6JB0B1406041">Inspección de los pasadores de pistón y las bielas</intxrefpoff>
</ptxt>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "E6JB0B1406042">Inspección de las muñequillas y de los cojinetes de bielas</intxrefpoff>
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Aplique aceite para motor a los pistones, segmentos, paredes del cilindro, cojinetes de biela y muñequillas.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
No aplique aceite entre la biela y el cojinete, ni entre el sombrerete y el cojinete.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Cuando instale el conjunto del pistón y de biela en el diámetro interior del cilindro, oriente la marca (1) de la cabeza del pistón hacia el lado de la polea del cigüeñal (2).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01143128.swf" width = "88.000mm" height = "49.984mm" ver = "01" gw = "138" gh = "125"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale el conjunto de pistón y de biela en el calibre del cilindro. Utilice una herramienta especial (compresor de segmentos de pistón) para comprimir los segmentos. Guíe la biela para instalarla en su lugar en el cigüeñal.
</ptxt>
<ptxt>
Utilice el mango de un martillo para golpear la cabeza del pistón e instalar el pistón en el diámetro interior. Mantenga el compresor de segmentos de pistón firmemente contra el bloque de cilindros hasta que todos los segmentos de pistón estén dentro del calibre del cilindro.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L1D033">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09916-77310">
09916&#8211;77310
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01141111.swf" width = "88.000mm" height = "46.555mm" ver = "01" gw = "162" gh = "115"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale el sombrerete de la biela (1) de la forma siguiente.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Si reutiliza el perno de biela, asegúrese de comprobar que no está deformado; consulte &#8220;Deformación del perno de biela (Deformación plástica del perno de apriete)&#8221; en 
<intxref refid = "E6JB0B1406042">Inspección de las muñequillas y de los cojinetes de bielas</intxref>
.
</ptxt>
</attention3>
<s2>
<ptxt>
Oriente la marca en forma de flecha del sombrerete (2) hacia el lado de la polea del cigüeñal.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Aplique aceite de motor nuevo a los pernos de la biela (3).
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Apriete los pernos de la biela a 15 N&#183;m (1,5 kgf-m, 11.0 lbf-ft).
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Vuelva a apretarlas girándolas 45&#176;.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Repita el paso d).
</ptxt>
<torque>
<torqueitem id = "T1D022">
<t-part>
Perno de biela
</t-part>
<t-part1>
a
</t-part1>
<t-note>
Apriete a 15 N&#183;m (1,5 kgf-m, 11,0 lbf-ft) 45&#176; y 45&#176; mediante el procedimiento especificado.
</t-note>
</torqueitem>
</torque>
<figure>
<graphic graphicname = "I6JB01140091.swf" width = "88.000mm" height = "49.011mm" ver = "01" gw = "156" gh = "122"/>
</figure>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale la culata en el bloque de cilindros refiriéndose a 
<intxref refid = "E6JB0B1406032">Extracción e instalación de válvulas y culatas</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale la bomba de aceite en el bloque de cilindros refiriéndose a 
<intxref refid = "E6JB0B1506005">Extracción e instalación de la bomba de aceite y cadena de la bomba de aceite</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale, los alzaválvulas, los calces y los árboles de levas refiriéndose a 
<intxref refid = "E6JB0B1406028">Extracción e instalación de árboles de levas, alzaválvulas y calces</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale la 2da cadena de distribución del banco derecho (n° 2) refiriéndose a 
<intxref refid = "E6JB0B1406025">Extracción e instalación de la 2da cadena de distribución del banco derecho (N° 2) y el tensor de cadena</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale la 1ra cadena de distribución. Consulte 
<intxref refid = "E6JB0B1406022">Extracción y montaje de la 1ra cadena de distribución y del tensor de la cadena</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale la 2da cadena de distribución del banco izquierdo (n° 1) Consulte 
<intxref refid = "E6JB0B1406019">Extracción e instalación de la 2da cadena de distribución del banco izquierdo (N° 1) y el tensor de cadena</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Coloque la tapa de la cadena de distribución. Consulte 
<intxref refid = "E6JB0B1406016">Extracción y montaje de la tapa de la cadena de distribución</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale los cárteres de aceite y el colador de la bomba de aceite. Consulte 
<intxref refid = "E6JB0B1506002">Extracción e instalación del cárter de aceite y del colador de la bomba de aceite</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale las tapas de las culatas. Consulte 
<intxref refid = "E6JB0B1406010">Extracción e instalación de las tapas de las culatas</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale el colector de escape. Consulte 
<intxref refid = "E6JB0B1B06002">Extracción e instalación del colector de escape</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale el tubo de salida del radiador
</ptxt>
<ptxt>
Consulte 
<intxref refid = "E6JB0B1606006">Extracción e instalación de las mangueras o tubos de agua de refrigeración</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale el colector de admisión y el conjunto del cuerpo eléctrico de la mariposa refiriéndose a 
<intxref refid = "E6JB0B1406009">Extracción e instalación del colector de admisión</intxref>
 y 
<intxref refid = "E6JB0B1406006">Instalación y extracción del conjunto eléctrico del cuerpo de la mariposa</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale el conjunto del motor en el vehículo; para ello, consulte 
<intxref refid = "E6JB0B1406012">Extracción y montaje del conjunto del motor</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
