<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1B">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0B1206008" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Inspección de la válvula de PCV
</title>
<attention3>
<ptxt>
Antes de comprobar la relación de servicio de IAC&#x002F;régimen de ralentí del motor, asegúrese de que no hay obstrucción en la válvula de PCV o en sus mangueras, ya que estas obstrucciones afectarán desfavorablemente la precisión del ajuste.
</ptxt>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Extraiga la válvula de PCV según refiriéndose a 
<intxref refid = "E6JB0B1206007">Extracción e instalación de la válvula de PCV</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte la válvula de PCV (1) a la manguera de PCV y tape el orificio de la cubierta de la culata.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Haga funcionar el motor en régimen de ralentí.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Coloque un dedo en el orificio de la válvula de PCV (1) para comprobar el vacío. Si no hay vacío, verifique si la válvula está obstruida. Sustitúyalo si es necesario.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JA01121009.swf" width = "88.000mm" height = "49.392mm" ver = "01" gw = "163" gh = "123"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Después de comprobar el vacío, pare el motor y extraiga la válvula de PCV (1). Sacuda la válvula y compruebe si la aguja de comprobación hace ruido dentro de la válvula. Si la válvula no vibra, reemplace la válvula.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4JA01121012.swf" width = "88.000mm" height = "51.861mm" ver = "01" gw = "108" gh = "130"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Después de la inspección, extraiga el tapón del orificio de la cubierta de la culata. Después, instale la válvula de PCV para cubrir el orificio de la tapa de la culata refiriéndose a 
<intxref refid = "E6JB0B1206007">Extracción e instalación de la válvula de PCV</intxref>
, conecte la válvula de PC, la manguera de PCV y fíjela con seguridad.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
