<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9B">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0B9201001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Descripción del faro de descarga (si está equipado)
</title>
<ptxt>
El faro de descarga proporciona más brillo y consume menos electricidad que el faro halógeno convencional. Consiste en un equilibrador (1), un ignitor (2) y una bombilla de faro de descarga (3).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A920002.swf" width = "183.000mm" height = "96.664mm" ver = "01" gw = "357" gh = "257"/>
</figure>
<servinfosub id = "E6JB0B9201001001">
<title>
Equilibrador
</title>
<ptxt>
El equilibrador aumenta la tensión de la batería y convierte la corriente, de CC a CA. También envía alta tensión al ignitor cuando se enciende el faro, y suministra la tensión necesaria a la bombilla del faro de descarga cuando ésta se enciende de forma continua.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E6JB0B9201001002">
<title>
Ignitor
</title>
<ptxt>
El ignitor genera la tensión alta necesaria para encender el faro de descarga. Éste se carga con la tensión alta aumentada por el equilibrador y aplica impulsos de tensión de hasta 20.000 V al electrodo de tungsteno de la bombilla del faro de descarga. Después de encenderse los faros de descarga, el equilibrador suministra tensión a las bombillas.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E6JB0B9201001003">
<title>
Bombilla de faro de descarga
</title>
<ptxt>
La bombilla del faro de descarga se utiliza para la luz de cruce. Ésta no tiene filamento, pero tiene gas xenón (1), mercurio (2) y yoduro de metal sellado en su interior. Se encience cuando los electrodos de tungsteno (4) aplican alta tensión a este contenido.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A920001.swf" width = "183.000mm" height = "31.047mm" ver = "01" gw = "281" gh = "71"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E6JB0B9201001004">
<title>
Función a prueba de fallos del faro de descarga
</title>
<ptxt>
El equilibrador tiene una función a prueba de fallos que detiene el suministro de tensión al encendedor cuando éste detecta una cualquiera de las condiciones siguientes.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
El interruptor de encendido se pone en &#8220;HEAD&#8221; mientras el ignitor no está conectado a la bombilla del faro de descarga.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El faro de descarga no se enciende aunque el interruptor de iluminación está en &#8220;HEAD&#8221;.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El equilibrador detecta un cortocircuito en el circuito entre la bombilla del faro de descarga y el equilibrador cuando el interruptor de iluminación está en &#8220;HEAD&#8221;.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
