<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A1124003" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Comprobación del DTC
</title>
<attention3>
<ptxt>
En caso de que el indicador MIL se encienda, la avería se detecta ya sea en el ECM o en el TCM y éste almacena la información de la avería (DTC, datos de imagen fija, etc.) en su memoria.
</ptxt>
<ptxt>
Dependiendo de la variedad de la herramienta de escaneado, compruebe la información de la avería como se especifica a continuación.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Herramienta de escaneado SUZUKI (SUZUKI-SDT):
</ptxt>
<ptxt>
Es necesario verificar el ECM y el TCM por separado porque la información de averías en ambos módulos no se puede leer y mostrar al mismo tiempo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Herramienta de escaneado genérica:
</ptxt>
<ptxt>
No es necesario verificar el ECM y el TCM por separado, ya que la información de averías en ambos módulos se puede leer y mostrar al mismo tiempo.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Prepare la herramienta de escaneado SUZUKI o la herramienta de escaneado genérica OBD con comunicación CAN.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L1A205">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00024">
Herramienta de escaneado de SUZUKI (SUZUKI-SDT)
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Con el interruptor de encendido en la posición OFF, conéctela al DLC (1) ubicado en el lado inferior del panel de instrumentos del lado del asiento del conductor.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401112011.swf" width = "88.000mm" height = "61.739mm" ver = "01" gw = "172" gh = "158"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido en la posición ON y compruebe que el indicador MIL se encienda.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Lea los DTC y los datos de imagen fija, de acuerdo con las instrucciones mostradas en la herramienta de escaneado, e imprima o anote estos datos. Para obtener información más detallada, consulte el manual del usuario de la herramienta de escaneado.
</ptxt>
<ptxt>
Si no es posible establecer la comunicación entre la herramienta de escaneado y el ECM, consulte 
<intxref refid = "E8T40AA824004">Localización y reparación de averías para Bus de comunicación apagado:Modelos J24B y N32A</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Después de completar la verificación, coloque el interruptor de encendido en la posición OFF y desconecte la herramienta de escaneado del DLC.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
