<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A1120006" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Medidas de precaución para la limpieza y el cuidado
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
El motor de un automóvil es una combinación de muchas superficies mecanizadas, rectificadas, pulidas y recubiertas cuyas tolerancias se miden en milésimas de milímetro (diez milésimas de una inch.).
</ptxt>
<ptxt>
Por ello, cuando se efectúa el mantenimiento de cualquier pieza interna del motor, la limpieza y el cuidado son muy importantes.
</ptxt>
<ptxt>
Es importante tener en cuenta que la limpieza y la protección de las superficies mecanizadas y de las áreas sometidas a fricción forman parte del procedimiento de reparación. Aunque no se indique de manera específica, esta práctica debe adoptarse como normal de forma corriente en un taller.
</ptxt>
</item>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Durante el montaje, se debe aplicar una abundante capa de aceite de motor en las áreas sometidas a fricción para proteger y lubricar las superficies durante el funcionamiento inicial.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Siempre que se extraigan los componentes de la serie de válvulas, los pistones, los segmentos de pistón, las bielas, los cojinetes de bielas y los cojinetes principales del cigüeñal para darles mantenimiento, se deben mantener en orden.
</ptxt>
<ptxt>
En el momento de la instalación, se deben instalar en las mismas ubicaciones, con las mismas combinaciones que antes de extraerlos.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El cable de la batería se debe desconectar antes de realizar cualquier trabajo importante en el motor.
</ptxt>
<ptxt>
Si no se desconecta el cable, se pueden causar daños al mazo de cables o a otras piezas del sistema eléctrico.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
