<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "4">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A1144005" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Comprobación del DTC
</title>
<s1>
<ptxt>
Prepare la herramienta de escaneado SUZUKI o la herramienta de escaneado genérica OBD.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conéctela al conector de enlace de datos (DLC) (1) ubicado en el lado inferior del panel de instrumentos del lado del asiento del conductor.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L1A411">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00024">
Herramienta de escaneado de SUZUKI (SUZUKI-SDT)
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401821008.swf" width = "88.000mm" height = "53.625mm" ver = "01" gw = "148" gh = "135"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido en la posición ON.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Lea el DTC, de acuerdo con las instrucciones que se muestran en el instrumento de escaneado, e imprima o anote estos datos. Para obtener más información, consulte el manual del usuario de la herramienta de escaneado.
</ptxt>
<ptxt>
Si no se puede establecer la comunicación entre la herramienta de escaneado y el ECM, compruebe si la herramienta de escaneado funciona correctamente conectándola al ECM de otro vehículo.
</ptxt>
<ptxt>
Si en ese caso la comunicación es posible, la herramienta de escaneado está en buen estado. A continuación, inspeccione el conector de enlace de datos y la línea de datos seriales (circuito) del vehículo donde no se puede establecer la comunicación.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Tras haberlo comprobado, coloque el interruptor de encendido en la posición OFF y desconecte la herramienta de escaneado del conector de enlace de datos.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
