<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1C">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A1326034" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Inspección en el vehículo de la válvula solenoide de vacío de IMT (ajuste del colector de admisión)
</title>
<attention1>
<ptxt>
No aplique vacío con la boca. De hacerlo, podría respirar vapores de combustible tóxicos.
</ptxt>
</attention1>
<attention2>
<ptxt>
No aplique vacío a más de -86 kPa (-0,86 kgf&#x002F;cm&#x00B2;, -12,47 psi., -0,86 bar). De lo contrario, la válvula solenoide de vacío de IMT podría resultar dañada.
</ptxt>
</attention2>
<s1>
<ptxt>
Prepárese para poner en funcionamiento la válvula solenoide de vacío de IMT como se indica a continuación.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Conecte la herramienta especial (mazo de comprobación del ECM) entre el ECM y su conector. 
<intxreftitleoff1 refid = "E8T40A1124063"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L1C201">
<s-part>
</s-part>
<s-number num = "09933-06320">
09933-06320
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<attention2>
<ptxt>
El ECM y sus circuitos deben verificarse midiendo la tensión y la señal de impulsos mediante una herramienta especial. Está estrictamente prohibido conectar un voltímetro o un ohmímetro al ECM.
</ptxt>
</attention2>
<attention3>
<ptxt>
Accione la válvula solenoide de vacío de IMT mediante el cable de servicio de la forma siguiente.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Válvula solenoide de vacío de IMT desactivada: Desconecte el terminal &#34;C37-42&#34; de la masa de la carrocería del vehículo &#x005B;a&#x005D;
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Válvula solenoide de vacío de IMT activada: 
</ptxt>
<ptxt>
Conecte el terminal &#34;C37-42&#34; a la masa de la carrocería del vehículo &#x005B;b&#x005D;
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I8T401132033.swf" width = "88.000mm" height = "54.683mm" ver = "01" gw = "182" gh = "138"/>
</figure>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desconecte la manguera de vacío n&#176; 1 (1) del depósito de vacío y la manguera de vacío n&#176; 2 de la válvula solenoide de vacío de IMT (2).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Coloque la herramienta especial en la manguera de vacío n&#176; 1 (1).
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L1C202">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09917-47011">
09917-47011
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Compruebe que la válvula solenoide de vacío de IMT (2) funciona de la forma siguiente.
</ptxt>
<ptxt>
Si se encuentra alguna anomalía, revise los siguientes puntos.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Mazo de cables y conexiones
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Válvula solenoide de vacío de IMT
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Mangueras de vacío
</ptxt>
</item>
</list1>
<s2>
<ptxt>
Accione la herramienta especial y compruebe que el vacío de -60 kPa (-0,6 kgf&#x002F;cm&#x00B2;, -8,7 psi., -0,6 bar) se puede aplicar cuando la válvula solenoide de vacío de IMT está desactivada &#x005B;A&#x005D;.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Accione la herramienta especial y compruebe que no se puede aplicar vacío cuando la válvula solenoide de vacío de IMT está activada &#x005B;B&#x005D;.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I8T401132034.swf" width = "88.000mm" height = "91.725mm" ver = "02" gw = "175" gh = "243"/>
</figure>
</s2>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
