<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1D">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "3">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A1436027" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Inspección de la culata
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "E8T40A1436025">Montaje y desmontaje de la válvula y la culata:J24B</intxrefpoff>
</ptxt>
<servinfosub id = "E8T40A1436027001">
<title>
Cámara de combustión
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Elimine todos los depósitos de hollín de todas las cámaras de combustión.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Para raspar los depósitos de carbonilla no emplee herramientas con borde afilado. Procure no mellar ni rayar las superficies metálicas al eliminar los depósitos de hollín. Esto también se aplica a las válvulas y a los asientos de válvula.
</ptxt>
</attention3>
</item>
<item>
<ptxt>
Verifique si en la culata hay grietas en los conductos de escape y de admisión, en las cámaras de combustión, así como en la superficie de la culata.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E8T40A1436027002">
<title>
Planeidad de la culata
</title>
<ptxt>
Utilice una regla de precisión (1) y un medidor de grosor (2) para inspeccionar la planeidad de la superficie de la junta de estanqueidad en un total de 6 ubicaciones. 
</ptxt>
<ptxt>
Si cualquiera de las mediciones excede el límite especificado, corrija la superficie de la junta de estanqueidad mediante una placa de superficie y papel abrasivo de alrededor del número 400 (papel abrasivo de carburo de silicio resistente al agua): coloque el papel abrasivo sobre la placa de superficie y frote la superficie de la junta de estanqueidad contra el papel para rebajar los lugares con protuberancias. 
</ptxt>
<ptxt>
Si es imposible corregir la deformación de la culata, sustitúyala.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Si la superficie de contacto de la culata y la junta de la culata está deformada, se producirán fugas del gas de combustión, sobrecalentamiento y una reducción en la potencia generada.
</ptxt>
</attention3>
<spec>
<title>
Deformación de la superficie de contacto de la culata y de la junta de la culata
</title>
<ptxt>
Límite: 0,03 mm (0,0011 in.)
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401142027.swf" width = "88.000mm" height = "51.861mm" ver = "01" gw = "153" gh = "130"/>
</figure>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401142028.swf" width = "88.000mm" height = "36.692mm" ver = "01" gw = "178" gh = "87"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E8T40A1436027003">
<title>
Planeidad de la superficie de asiento del colector
</title>
<ptxt>
Utilice una regla de precisión (1) y un medidor de espesor (2) para verificar la planeidad de la superficie de asiento del colector.
</ptxt>
<ptxt>
Si el valor medido excede el límite especificado, corrija la superficie de asiento o sustituya la culata.
</ptxt>
<spec>
<title>
Deformación de la superficie de asiento del colector de admisión y del colector de escape en la culata
</title>
<ptxt>
Límite: 0,05 mm (0,0019 in.)
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401142029.swf" width = "88.000mm" height = "50.097mm" ver = "01" gw = "203" gh = "125"/>
</figure>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401142030.swf" width = "88.000mm" height = "27.167mm" ver = "01" gw = "218" gh = "60"/>
</figure>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
