<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "6B">
<servcat sctnbr = "06" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A6216011" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Extracción e instalación del conjunto del dispositivo de bloqueo de la dirección (interruptor de encendido)
</title>
<servinfosub id = "E8T40A6216011001">
<title>
Extracción
</title>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el conjunto de la columna de dirección. Consulte 
<intxref refid = "E8T40A6216008">Extracción e instalación del conjunto de columna de la dirección:Modelo con motor de gasolina</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Utilizando un punzón de centrado (con la punta afilada) (1) como se muestra en la imagen, afloje y extraiga los pernos de montaje del bloqueo de dirección (2).
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Tenga cuidado de no da&#x00F1;ar con el punzón de centrado (1) la pieza de aluminio del cuerpo de bloqueo de dirección (3).
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Gire la llave de contacto a la posición ACC u ON y extraiga el conjunto de bloqueo de dirección (3) del conjunto de la columna de dirección (4).
</ptxt>
</s1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620027.swf" width = "88.000mm" height = "47.628mm" ver = "01" gw = "133" gh = "118"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E8T40A6216011002">
<title>
Instalación
</title>
<s1>
<ptxt>
Coloque el orificio alargado del eje de dirección (2) en el centro del orificio del conjunto de la columna de dirección (1).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620028.swf" width = "88.000mm" height = "44.100mm" ver = "01" gw = "145" gh = "108"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Gire la llave de contacto a la posición ACC u ON e instale en la columna, el conjunto de bloqueo de dirección.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ahora, coloque la llave de encendido en la posición LOCK y saque la llave.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Alinee el cubo del bloqueo con el orificio alargado del eje de dirección y gire el eje para asegurarse de que el eje de dirección queda bloqueado.
</ptxt>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Apriete los pernos nuevos hasta que se quiebre la cabeza de cada perno.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620029.swf" width = "88.000mm" height = "33.517mm" ver = "01" gw = "142" gh = "78"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Gire la llave de contacto a la posición ACC u ON y verifique que el eje de dirección gira fácilmente. Inspeccione también el funcionamiento del bloqueo.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale la columna de dirección. Consulte 
<intxref refid = "E8T40A6216008">Extracción e instalación del conjunto de columna de la dirección:Modelo con motor de gasolina</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
(Modelo de arranque sin llave)
</ptxt>
<ptxt>
Si el conjunto de bloqueo de la dirección ha sido reemplazado, después de completar la instalación, registre el código de identificación de la unidad de bloqueo de la dirección en el módulo de control de arranque sin llave de la forma siguiente.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Modelo con inmovilizador:
</ptxt>
<ptxt>
Registre el código del transmisor de la llave de encendido en el ECM consultando 
<intxref refid = "E8T40AA316002">Registro de la llave de contacto:Modelo con motor de gasolina</intxref>
 o 
<intxref refid = "E8T40AA326002">Registro de la llave de encendido:Modelo con motor diesel</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Modelo sin inmovilizador:
</ptxt>
<ptxt>
Registre el código ID de la unidad de bloqueo de la dirección en el  módulo de control de arranque sin llave consultando 
<intxref refid = "E8T40AA506010">Registro de arranque sin llave</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
