<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1F">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A1616005" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Limpieza y llenado del sistema de refrigeración
</title>
<attention1>
<ptxt>
Para evitar riesgos de quemaduras no extraiga el tapón del radiador mientras el motor y el radiador estén todavía calientes. Si extrae el tapón demasiado pronto, la presión puede expulsar el líquido hirviendo y vapor de agua.
</ptxt>
</attention1>
<attention3>
<ptxt>
Para obtener detalles sobre las especificaciones del refrigerante, consulte 
<intxref refid = "E8T40A1611002">Descripción del refrigerante:M16A y J20A</intxref>
.
</ptxt>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el tapón del radiador cuando el motor esté frío como se indica a continuación.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Gire lentamente la tapa en el sentido contrario a las agujas del reloj hasta que llegue a un &#8220;tope&#8221; (no presione la tapa mientras la esté girando).
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Espere hasta que se haya liberado toda la presión (se emite un sonido silbante) y a continuación presione el tapón y siga girándolo en el sentido contrario a las agujas del reloj.
</ptxt>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Después de retirar el tapón del radiador, haga funcionar el motor hasta que la manguera superior del radiador esté caliente (esto demuestra que el termostato está abierto y que el refrigerante fluye por el sistema).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Detenga el motor y deje que se vacíe el refrigerante por el tapón de drenaje del radiador (1).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Cierre el tapón de drenaje del radiador. A&#x00F1;ada agua hasta que el sistema esté lleno y haga funcionar el motor hasta que la manguera superior del radiador vuelva a estar caliente.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Repita varias veces los pasos 3) y 4) hasta que el líquido drenado sea casi incoloro.
</ptxt>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Cierre y apriete el tapón de drenaje del radiador (1).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A161006.swf" width = "88.000mm" height = "40.220mm" ver = "01" gw = "135" gh = "97"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el depósito (1) y quite el tapón (2) del depósito (1).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Vacíe el líquido restante, frote y limpie el interior del depósito con agua y jabón.
</ptxt>
<ptxt>
Aclárelo bien con agua limpia, vacíe el agua y vuelva a instalar el depósito.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Llene el depósito de refrigerante hasta la marca de nivel &#8220;FULL&#8221; (lleno) (3).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ponga el tapón en el depósito (2).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Llene el radiador de refrigerante hasta la parte inferior del cuello de llenado y ponga el tapón del radiador, asegurándose de que la lengüeta del tapón queda paralela al radiador.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Haga funcionar el motor al ralentí.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Haga funcionar el motor hasta que el motor del ventilador del radiador se ponga en marcha.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Detenga el motor y espere a que se enfríe para evitar riesgos de quemaduras.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Llene el radiador de refrigerante hasta la parte inferior del cuello de llenado y ponga el tapón al radiador, asegurándose de que la lengüeta queda en paralelo al radiador.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Repita los pasos del 12) al 15).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Verifique que el nivel de refrigerante del depósito está en la marca de nivel &#8220;FULL&#8221; (lleno) (3). Si no hay suficiente refrigerante, repita los pasos 9) y 10).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A161007.swf" width = "88.000mm" height = "79.731mm" ver = "01" gw = "139" gh = "209"/>
</figure>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
