<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A1121007" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Descripción de la calibración del sistema eléctrico de control de la mariposa
</title>
<ptxt>
El ECM calcula la posición de la válvula de mariposa basándose en los datos de posición de dicha válvula completamente cerrada.
</ptxt>
<ptxt>
La posición de la válvula de mariposa completamente cerrada (tensión de la señal del sensor TP) de cada sistema difiere debido a las diferencias individuales de la válvula de mariposa, del sensor TP y del sensor APP. Como esas diferencias se deben tener en cuenta para controlar la válvula de mariposa, es necesario calibrar los datos de la posición completamente cerrada de la válvula de mariposa en el ECM.
</ptxt>
<ptxt>
Tras realizar cualquiera de los procedimientos siguientes, es necesario calibrar la posición de la válvula de mariposa completamente cerrada almacenada en el ECM. 
<intxreftitleoff1 refid = "E8T40A1326005"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Apagado de la alimentación de reserva del ECM (es decir, desconexión del cable de la batería, sustitución de la batería o fusible &#34;DOME&#34; o &#34;B&#x002F;U&#34; fundido).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sustitución del ECM
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Borrado de DTC relacionado con el sistema de control eléctrico de la mariposa (DTC relacionado con el sistema de control eléctrico de la mariposa: P0607, P0122, P0123, P0222, P0223, P2101, P2102, P2103, P2111, P2119, P2122, P2123, P2127, P2128, P2135 o P2138)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sustitución del conjunto del cuerpo de la mariposa o del conjunto del pedal del acelerador con el sensor APP
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
