<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1F">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A1626002" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Inspección del nivel de refrigerante
</title>
<attention1>
<ptxt>
Para evitar el riesgo de quemaduras, no retire la tapa del radiador hasta que el motor y el radiador se enfríen. Si retira la tapa del radiador demasiado pronto, la presión puede expulsar líquido hirviendo y vapor.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Para comprobar el nivel, levante el capó y mire a través del depósito transparente.
</ptxt>
<ptxt>
Para comprobar el nivel del refrigerante, no es necesario quitar el tapón del radiador.
</ptxt>
<ptxt>
Cuando el motor esté frío, compruebe el nivel de refrigerante en el depósito (1).
</ptxt>
<ptxt>
El nivel normal del refrigerante debe estar entre las marcas FULL (lleno) (2) y LOW (bajo) (3) del depósito (1).
</ptxt>
<ptxt>
Si el nivel del líquido está por debajo de la marca LOW (bajo) (3), saque el tapón (4) del depósito y añada la cantidad adecuada del refrigerante adecuado, hasta que el nivel del líquido refrigerante llegue a la marca FULL (lleno) (2).
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Si se utiliza la calidad adecuada de anticongelante, no es necesario añadir inhibidores de óxido o aditivos suplementarios para mejorar el funcionamiento del sistema. De hecho, estos pueden llegar a ser perjudiciales para el buen funcionamiento del sistema y constituyen un gasto innecesario.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I8T401162004.swf" width = "88.000mm" height = "76.203mm" ver = "01" gw = "164" gh = "199"/>
</figure>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
