<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "3C">
<servcat sctnbr = "03" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A3311001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "1" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Descripción de la transferencia
</title>
<ptxt>
La transferencia está conectada directamente a la transmisión y está formada por la caja, el engranaje de entrada, el engranaje intermedio, el eje trasero de salida, el eje de salida delantero, el diferencial central, la cadena de transmisión y sus engranajes, cubos, manguitos, horquilla, etc.
</ptxt>
<ptxt>
Existen dos tipos de diferencial central montados en la transferencia. Uno es el LSD de tipo de inducción de par adoptado en el modelo que no dispone de ESP&#174;, y el otro es el diferencial central de tipo con dos piñones adoptado en el modelo con ESP&#174;. Cuando se produce una diferencia de rotación entre las ruedas delanteras y traseras, el diferencial del modelo que no dispone de ESP&#174; está limitado por el LSD de tipo de inducción de par, mientras que en el modelo con ESP&#174; está limitado por el sistema ESP&#174; en lugar del LSD.
</ptxt>
<ptxt>
La transferencia tiene un mecanismo selector que permite accionar el actuador de cambio para realizar la selección de velocidad alta (conexión directa a la salida de transmisión: eje principal), baja velocidad (reducción de velocidad mediante el engranaje de entrada, el engranaje intermedio y el engranaje bajo) o punto muerto mediante el manguito de cambio de reducción situado entre el engranaje de entrada y el engranaje de primera, y seleccione o no el bloqueo del diferencial central mediante el manguito del embrague de bloqueo del diferencial situado en el centro del eje trasero de salida.
</ptxt>
<ptxt>
La caja tiene una bomba de aceite para una correcta lubricación.
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
