<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1F">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "3">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A1631001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Descripción del sistema de refrigeración
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Asegúrese de verificar el nivel de refrigerante sólo en el depósito de refrigerante (un recipiente transparente) y añada refrigerante sólo en el depósito cuando sea necesario el reabastecimiento. Nunca extraiga la tapa del radiador para verificar el nivel de refrigerante o añadir refrigerante, ya que es sumamente peligroso debido a las siguiente razones:
</ptxt>
<ptxt>
Es posible que el refrigerante posea una temperatura extremadamente alta en el sistema de refrigeración, incluso excediendo el punto de ebullición debido a que está bajo presión. Si se extrae la tapa del radiador en estas condiciones, el refrigerante que posee una temperatura y presión alta rebullirá y desbordará de forma inmediata. Como consecuencia, el refrigerante caliente y el vapor podrían causarle quemaduras graves. Además, debido a que el refrigerante contiene material anticongelante inflamable, el refrigerante que salpique el motor y el guardabarros puede causar un incendio.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Antes de extraer cualquier pieza del sistema de refrigeración, asegúrese de verificar que el refrigerante del motor esté frío.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Antes de extraer cualquier pieza del sistema de refrigeración, asegúrese de desconectar el cable negativo de la batería.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El sistema de recuperación de refrigerante es un sistema estándar, que permite que parte del refrigerante fluya desde el radiador hasta el depósito de refrigerante cuando se expande a causa del calor. Cuando el sistema de refrigeración se enfría, el refrigerante que se encuentra en el depósito de refrigerante regresa al interior del radiador.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<ptxt>
El sistema de refrigeración está compuesto por el radiador, el depósito del refrigerante, la bomba de agua, el ventilador de refrigeración y el termostato. El radiador es del tipo tubos y aletas.
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
