<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "4">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A1141007" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Nota sobre limpieza y cuidado
</title>
<ptxt>
El motor del automóvil es una combinación de muchas superficies que han sido mecanizadas, rectificadas, pulidas y lapeadas y cuyas tolerancias son del orden del milésimo de milímetro (diez milésimo de pulgada).
</ptxt>
<ptxt>
Por ello, cuando se efectúa el mantenimiento de cualquier pieza interna del motor, la limpieza y el cuidado son muy importantes.
</ptxt>
<ptxt>
Es importante comprender que la limpieza y la protección de las superficies mecanizadas y de las áreas sometidas a fricción forman parte del procedimiento de reparación. Aunque no se indique de manera específica, debe adoptarse como práctica corriente y normal en un taller.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Durante el montaje, debe aplicarse en las áreas sometidas a fricción una abundante capa de aceite de motor para proteger y lubricar las piezas en los primeros momentos de funcionamiento.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Siempre que extraiga los componentes del tren de válvulas para ser revisados, los pistones, los segmentos de pistón, las bielas, los cojinetes de biela, y los cojinetes de mu&#x00F1;ón del cigüe&#x00F1;al, guárdelos en su orden correspondiente.
</ptxt>
<ptxt>
Durante la instalación, deben colocarse en los mismos lugares y con las mismas superficies de acoplamiento que cuando fueron extraídos.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Los cables de la batería deben desconectarse antes de efectuar cualquier trabajo importante en el motor.
</ptxt>
<ptxt>
Si no se desconectan los cables, se pueden causar da&#x00F1;os al mazo de cables o a otras piezas del sistema eléctrico.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Los cuatro cilindros del motor se identifican mediante números; n&#176; 1 (1), n&#176; 2 (2), n&#176; 3 (3) y n&#176; 4 (4) contando desde el lado del volante de inercia hasta el lado de la polea del cigüe&#x00F1;al.
</ptxt>
</item>
</list1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0B110001.swf" width = "88.000mm" height = "73.733mm" ver = "01" gw = "151" gh = "192"/>
</figure>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
