<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1G">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "07">
<configtype typenbr = "3">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A1730001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Medidas de precaución para el servicio del sistema de combustible
</title>
<attention1>
<ptxt>
Cuando se realice un trabajo de mantenimiento de cualquier tipo en el sistema de combustible, se deben seguir estrictamente las indicaciones siguientes para evitar el riesgo de incendio y de lesiones.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Desconecte el cable negativo de la batería.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No fume y coloque advertencias de no fumar cerca del área de trabajo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Tenga a mano un extintor de incendios, tipo CO2.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Trabaje en un zona adecuadamente ventilada y lejos de llamas no protegidas (como los calentadores de agua que funcionen con gas).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lleve gafas de seguridad.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Extraiga el tapón de llenado de combustible del cuello de llenado para liberar la presión de vapor de combustible del depósito y, a continuación, vuelva a colocarlo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ya que la tubería de alimentación de combustible sigue estando a alta presión incluso tras haber detenido el motor, el hecho de aflojar o desconectar directamente la tubería de alimentación puede hacer que el combustible salga disparado, lo que resultaría peligroso. Antes de aflojar o desconectar la tubería de alimentación de combustible, libere la presión del combustible. 
<intxreftitleoff1 refid = "E8T40A1736003"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Es posible que se derrame una pequeña cantidad de combustible al desconectar la tubería. Para reducir el riesgo de lesiones, cubra con un paño de taller la unión que vaya a desconectar. Tras la desconexión, asegúrese de dejar el paño en un contenedor autorizado.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Nunca lleve a cabo tareas de mantenimiento con el motor y el sistema de escape calientes.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Como existen varias formas de conectar las mangueras y los tubos de combustible, asegúrese de conectarlos correctamente; para ello, consulte 
<intxref refid = "E8T40A1736002">Desconexión y reconexión de la manguera de combustible:N32A</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
Tras la conexión, asegúrese de que las mangueras no están ni retorcidas ni dobladas.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando instale el inyector o el tubo de alimentación de combustible, lubrique el anillo en O con gasolina.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El mantenimiento del depósito de combustible debe realizarse con cuidado. Preste atención para no tocar bordes agudos o superficies calientes. Además, no permita que el depósito de combustible se caiga ya que, tanto éste como la bomba de combustible u otros componentes, pueden resultar dañados por el impacto. Debido al riesgo de daños, si se produce una caída debe sustituir todos los componentes.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
