<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "5A">
<servcat sctnbr = "05" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A5126028" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Desmontaje y montaje del conjunto de la transmisión automática
</title>
<servinfosub id = "E8T40A5126028001">
<title>
Desmontaje
</title>
<s1>
<ptxt>
Desmonte el motor con la transmisión y la transferencia; para ello, consulte 
<intxref refid = "E8T40A1446012">Extracción e instalación del conjunto del motor:N32A</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desconecte los conectores del sensor de velocidad del eje de salida, el sensor de velocidad del eje de entrada, el sensor de posición de la transmisión, el mazo de cables de solenoide, el actuador de la transferencia, el interruptor de bloqueo del diferencial y el interruptor 4L&#x002F;N; libere los mazos de cables de las abrazaderas.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga la transferencia de la transmisión; para ello, consulte 
<intxref refid = "E8T40A3316007">Desmontaje y montaje del conjunto de la transferencia:Tipo de cambio de motor (transferencia con actuador de cambio)</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Retire el cable de masa del motor.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el elemento de soporte trasero del motor y el soporte trasero del motor.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el soporte izquieredo y derecho del colector de escape
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga la manguera del enfriador y el tubo del enfriacor n&#176; 1.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Retire la cubierta de la placa impulsora y, a continuación, retire los pernos de la placa impulsora manteniendo fijo el perno de la polea del cigüeñal.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el motor de arranque. Consulte 
<intxref refid = "E8T40A1926001">Extracción e instalación del motor de arranque:J24B y N32A</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el conjunto de la transmisión del conjunto del motor.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E8T40A5126028002">
<title>
Montaje
</title>
<ptxt>
Para el montaje, invierta el procedimiento de desmontaje, teniendo en cuenta lo siguiente.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Apriete los pernos y las tuercas; para ello, consulte 
<intxref refid = "E8T40A5126029">Componentes del conjunto de la transmisión automática:5 A&#x002F;T</intxref>
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Apriete primero el perno de la placa impulsora n&#176; 1 (1) y, a continuación, apriete los pernos de la placa impulsora n&#176; 2 (2).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A510068.swf" width = "88.000mm" height = "85.022mm" ver = "01" gw = "135" gh = "224"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Fije firmemente cada abrazadera del cableado.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Rellene el líquido de A&#x002F;T; para ello, consulte 
<intxref refid = "E8T40A5126003">Cambio de líquido de A&#x002F;T:5 A&#x002F;T</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Conecte la batería y compruebe el funcionamiento del motor y de la transmisión.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
