<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4E">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "05">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A4506001" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Comprobación del funcionamiento de la unidad hidráulica del ABS
</title>
<attention2>
<ptxt>
Asegúrese de que se cumplen las siguientes condiciones antes de comprobar el funcionamiento de la unidad hidráulica del ABS.
</ptxt>
<ptxt>
De lo contrario, no será posible comprobar el funcionamiento de la unidad hidráulica del ABS.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
No hay aire atrapado en el sistema de frenos.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La tensión de la batería es igual o superior a 11 V.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Los frenos no tienen arrastre.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El módulo de control del ABS no ha detectado ningún DTC.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
La comprobación del funcionamiento debe ser realizada por dos personas.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Al instalar el nuevo conjunto del módulo de control&#x002F;unidad hidráulica del ABS, es posible que se encienda la luz de advertencia del ABS al situar el interruptor de encendido en la posición ON. En consecuencia, siga los pasos de &#34;Precauciones en la comprobación del funcionamiento de la unidad hidráulica&#34; para detener el destello de la luz de advertencia del ABS.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido en la posición OFF.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte la herramienta de escaneado SUZUKI al conector de enlace de datos (1) ubicado en el lado inferior del panel de instrumentos, en el lado del asiento del conductor.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L4E002">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00024">
Herramienta de escaneado de SUZUKI (SUZUKI-SDT)
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401821008.swf" width = "88.000mm" height = "53.625mm" ver = "01" gw = "148" gh = "135"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Levante el vehículo hasta que se pueda girar el neumático.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Coloque la transmisión en punto muerto y suelte el freno de estacionamiento.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Gire gradualmente cada rueda a mano para verificar si el freno roza. Si es así, corríjalo.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Gire el interruptor de encendido a la posición ON y seleccione el menú de &#34;PRUEBA DE CONTROL HIDRÁULICO&#34; en &#34;Utilidad&#34; de la herramienta de escaneado SUZUKI.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Efectúe las comprobaciones siguientes, con la ayuda de otra persona.
</ptxt>
<ptxt>
Debe pisar el pedal del freno (1) y después seleccionar la rueda de prueba con la herramienta de escaneado SUZUKI; otra persona debe girar a mano la rueda (2). En este momento, asegúrese de que:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Se oye el sonido de funcionamiento de la válvula solenoide y la rueda gira solamente durante 0,5 seg. (la presión del freno disminuye).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se oye el sonido de funcionamiento del motor de la bomba y se sienten pulsaciones en el pedal de freno.
</ptxt>
</item>
</list1>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RH01450021.swf" width = "88.000mm" height = "47.021mm" ver = "01" gw = "158" gh = "116"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Compruebe el estado de cada una de las 4 ruedas. Si se detecta algún problema, reemplace el conjunto de unidad hidráulica &#x002F; módulo de control.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Tras finalizar la comprobación, gire el interruptor de encendido a la posición OFF y desconecte la herramienta de escaneado SUZUKI del DLC.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
