<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10B">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40AA206004" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Procedimiento de ajuste de la función de luces diurnas
</title>
<ptxt>
Las luces diurnas se controlan mediante el BCM que tiene la función de seleccionar el modo operativo&#x002F;no operativo de las luces diurnas. Las luces diurnas están configuradas en modo no operativo en un BCM nuevo.
</ptxt>
<ptxt>
Por lo tanto, cuando se sustituya el BCM en un país donde las luces diurnas sean obligatorias, configure las luces diurnas en el modo operativo de acuerdo con el procedimiento descrito a continuación.
</ptxt>
<ptxt>
Además, si se ejecuta el mismo procedimiento cuando las luces diurnas se encuentran en modo operativo, su configuración cambiará a modo no operativo.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido en la posición ON.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Lleve a cabo los pasos a) a f) descritos a continuación antes de que transcurran 15 segundos después de haber realizado el paso 1).
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Coloque el interruptor de luz en la posición CLEARANCE.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Coloque el interruptor de luz en la posición OFF.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Repita los pasos a) y b) cinco veces.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Coloque el interruptor de luz en la posición HEAD.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Coloque el interruptor de luz en la posición OFF.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Repita los pasos d) y e) cinco veces.
</ptxt>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Después de realizar el paso f), sonará el indicador acústico dos veces para indicar que las luces diurnas se han configurado en modo operativo.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Si se ha cambiado la configuración de las luces diurnas del modo operativo al no operativo, el indicador acústico sonará una vez.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido en la posición OFF después de confirmar que se ha emitido la señal del indicador acústico.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
