<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4F">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A4601002" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Descripción del conjunto de la unidad hidráulica&#x002F;módulo de control del ESP&#174;
</title>
<ptxt>
El módulo de control del ESP&#174; es un componente del conjunto de la unidad hidráulica&#x002F;módulo de control del ESP&#174;, y sus funciones son las siguientes:
</ptxt>
<servinfosub id = "E8T40A4601002001">
<title>
Función de autodiagnóstico
</title>
<ptxt>
El módulo de control del ESP&#174; supervisa todas las señales de entrada y de salida. Cuando el módulo de control del ESP&#174; detecta cualquier fallo de funcionamiento, la luz de advertencia del ABS (1), la luz de advertencia del EBD (luz de advertencia del freno) (2), la luz de advertencia del ESP&#174; (3), la luz indicadora SLIP (4), la luz ESP&#174; OFF (5) y la luz indicadora del control de descenso de cuestas (si está instalado) (6) se encienden para indicar la anomalía al conductor.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Al colocar el interruptor de encendido en ON, la luz de advertencia del ABS, la luz de advertencia del EBD, la luz de advertencia del ESP&#174;, la luz indicadora SLIP, la luz ESP&#174; OFF y la luz indicadora del control de descenso de cuestas (si está instalado) se encienden durante 2 segundos para comprobar su circuito.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando no se detecta ninguna anomalía (el sistema funciona correctamente), la luz de advertencia del ABS, del EDB, del ESP&#174;, la luz indicadora SLIP, la luz ESP&#174; OFF y la luz indicadora del control de descenso de cuestas (si está instalado) se apagan después de 2 segundos.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando se detecta alguna anomalía en el sistema, la luz de advertencia del ABS, la luz de advertencia del EBD (luz de advertencia del freno), la luz de advertencia del ESP&#174;, la luz indicadora SLIP, la luz ESP&#174; OFF y&#x002F;o la luz indicadora del control de descenso de cuestas (si está instalado) se encienden y el área donde se produce dicha anomalía se almacena en la memoria del módulo de control del ESP&#174;.
</ptxt>
</item>
</list1>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401460001.swf" width = "88.000mm" height = "50.803mm" ver = "01" gw = "175" gh = "127"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E8T40A4601002002">
<title>
Modo de a prueba de fallos
</title>
<ptxt>
Cuando el módulo de control del ESP&#174; detecta alguna anomalía, el sistema entra en el modo a prueba de fallos. En ese estado, algunas de las funciones del ABS, del sistema de control de tracción, del sistema de control de estabilidad, del control de descenso de cuestas (si está instalado) y del control de agarre en cuestas (si está instalado) se apagan. Para obtener más información sobre el modo a prueba de fallos, consulte 
<intxref refid = "E8T40A4604008">Tabla de la función a prueba de fallos</intxref>
.
</ptxt>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
