<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10H">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "08">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40AA810002" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Medidas de precaución a la hora de diagnosticar averías
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Para diagnosticar cualquier anomalía en el sistema de comunicación CAN, el diagnóstico del módulo&#x002F;sensor de control deseado no es suficiente para un diagnóstico preciso. Compruebe el estado de la comunicación de todo el sistema (incluidos los módulos de control y los sensores relacionados con la comunicación CAN) y diagnostique el problema analizando toda la información junta.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Puede que los problemas del sistema CAN se deban a un fusible fundido o a que la tensión de la batería es baja. Antes de efectuar la localización de averías, asegúrese de que el estado de los fusibles, la tensión de la batería y el estado del sistema de carga son normales.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Compruebe que sólo se conectan piezas originales al bus CAN. Si hay cualquier elemento conectado, desconéctelo antes de realizar la localización y reparación de averías.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para realizar la localización y reparación de averías del sistema de comunicación CAN, consulte 
<intxref refid = "E8T40A0000002">Medidas de precaución generales</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Inicie la localización y reparación de averías de la comunicación CAN en primer lugar a pesar de que aparezcan otros DTC tales como Comunicación perdida (error de recepción) y&#x002F;o Bus de comunicación desactivado.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando desconecte cada conector del módulo de control durante la localización de averías de CAN, se detectarán varios DTC. Borre los DTC de los siguientes módulos de control después de terminar la localización de averías.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
ECM
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
TCM (modelos con A&#x002F;T)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
BCM
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Módulo de control del ABS &#x002F; ESP&#174;
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Módulo de control 4WD (modelo 4WD del tipo de cambio de motor)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Módulo de control de arranque sin llave (modelo con sistema de arranque sin llave)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Módulo de control HVAC
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
