<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "7B">
<servcat sctnbr = "07" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A7210003" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Medidas de precaución a la hora de diagnosticar averías
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
No desconecte el conector del módulo de control HVAC, el cable de la batería o el fusible principal antes de leer la información de diagnóstico almacenada en la memoria del módulo de control HVAC.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Al diagnosticar un vehículo en un recinto cerrado, el sensor solar debe iluminarse verticalmente con una lámpara incandescente. De lo contrario, se detectará un DTC aunque el sensor solar esté en buen estado.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La información de diagnóstico (código de diagnóstico) almacenada en el módulo de control de HVAC puede consultarse en la pantalla del módulo. También puede comprobarse mediante la herramienta de escaneado SUZUKI. Antes de verificar la información de diagnóstico (código de diagnóstico), lea el presente manual y el manual del usuario de la herramienta de escaneado SUZUKI para saber cómo leer la información de diagnóstico (código de diagnóstico).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si diagnostica la avería a partir de la información de diagnóstico (código de diagnóstico) visualizada en el módulo de control de HVAC, recuerde que a cada código de diagnóstico se le asigna una prioridad y sólo se visualiza aquel que tenga la prioridad más alta. Por lo tanto, después de localizar y solucionar la avería, asegúrese de que no haya otra información de diagnóstico (código de diagnóstico).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Tras localizar y reparar alguna avería, se puede almacenar el DTC en la memoria del módulo de control HVAC como un DTC de historial.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Consulte &#34;Precauciones para el mantenimiento de circuitos eléctricos&#34; antes de inspeccionar.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La comunicación del ECM, TCM (para el modelo A&#x002F;T), BCM, el módulo de control ESP&#174; (ABS) (si está instalado), el módulo de control 4WD (si está instalado), el módulo de control HVAC, el módulo de control de arranque sin llave (si está instalado), el módulo de control del inmovilizador (si está instalado), el juego de instrumentos y el sensor del ángulo de dirección se establece mediante la CAN (red de área del controlador). Para obtener información más detallada sobre la comunicación CAN.
</ptxt>
<ptxt>
- Modelos M16A y J20A 
<intxreftitleoff1 refid = "E8T40AA811001"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
<ptxt>
- Modelo F9Q 
<intxreftitleoff1 refid = "E8T40AA831001"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
<ptxt>
Por ello, maneje con cuidado la línea del sistema de comunicación CAN y consulte 
<intxref refid = "E8T40A0000007">Medidas de precaución para el sistema de comunicaciones CAN</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
