<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1H">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "08">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A1821001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Descripción del sistema de encendido
</title>
<ptxt>
El motor J24B usa un sistema de encendido electrónico que no tiene distribuidor ni cables de alta tensión. Está formado por lo siguiente:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
ECM
</ptxt>
<ptxt>
El ECM controla las condiciones del motor y del vehículo a través de las señales de los sensores pertinentes, determina el ajuste del encendido más adecuado y envía las señales correctas a los conjuntos de bobina de encendido.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Conjuntos de bobina de encendido
</ptxt>
<ptxt>
El conjunto de la bobina de encendido consta de un dispositivo de encendido y varias bobinas de encendido. Forma parte de los cilindros, y las bobinas de encendido encajan directamente en cada bujía. La corriente a la bobina primaria fluye y se interrumpe según la señal enviada por el ECM. Cuando se interrumpe la corriente a la bobina primaria, se induce alta tensión en la bobina secundaria. La alta tensión se aplica directamente en la bujía de cada cilindro.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Bujías
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sensor de posición CMP (posición del árbol de levas) y CKP (posición del cigüeñal)
</ptxt>
<ptxt>
Mediante las señales procedentes de estos sensores, el ECM identifica un cilindro específico cuyo pistón está en la carrera de compresión, detecta el ángulo del cigüeñal y realiza automáticamente el ajuste del encendido inicial.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sensor TP (posición de la mariposa), sensor ECT (temperatura del refrigerante del motor), sensor MAF (caudal de masa de aire), sensor IAT (temperatura del aire de entrada), sensor de detonación y otros sensores&#x002F;interruptores
</ptxt>
<ptxt>
El ECM también controla el ajuste del encendido gracias a las señales de estos sensores&#x002F;interruptores y las señales de los sensores CMP y CKP.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
