<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "6B">
<servcat sctnbr = "06" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A6216002" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Extracción e instalación del volante
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "E8T40A6211001">Estructura del volante y la columna de dirección:Modelo con motor de gasolina</intxrefpoff>
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
La extracción del volante permite que el conjunto del cable de la bobina de contacto gire libremente, pero no debe girarlo más del número permitido de vueltas (alrededor de dos y media desde la posición central, en el sentido de las agujas del reloj o en el sentido contrario, respectivamente) para evitar que se rompa la bobina.
</ptxt>
</attention2>
<servinfosub id = "E8T40A6216002001">
<title>
Extracción
</title>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el módulo (inflador) del airbag del conductor de su posición en el volante como se indica en 
<intxref refid = "E8T40A8206005">Extracción e instalación del módulo (inflador) del airbag del conductor</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desconecte el conector del claxon y el conector del interruptor del mando a distancia de sonido, si el vehículo dispone de ellos.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga la tuerca del eje de dirección.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Haga marcas (1) de alineación en el volante y en el eje para que sirvan de guía durante la reinstalación.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620008.swf" width = "88.000mm" height = "40.572mm" ver = "01" gw = "129" gh = "98"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Utilice la herramienta especial para extraer el volante (1).
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
No golpee con un martillo el extremo del eje. Si lo hace, se aflojarán los pasadores de seguridad de plástico que mantienen la longitud de la columna y resultará afectado negativamente el dise&#x00F1;o de plegado de la misma.
</ptxt>
</attention2>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L6B101">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09944-36011">
09944&#8211;36011
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620009.swf" width = "88.000mm" height = "48.686mm" ver = "01" gw = "154" gh = "121"/>
</figure>
</s1>
</servinfosub>
<c-change/>
<servinfosub id = "E8T40A6216002002">
<title>
Instalación
</title>
<s1>
<ptxt>
Asegúrese de que las ruedas delanteras estén enderezadas y que la bobina de contacto del conjunto de cables esté centrada. Consulte 
<intxref refid = "E8T40A6216005">Centrado del conjunto del cable de la bobina de contacto:Modelo con motor de gasolina</intxref>
.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Estas dos condiciones son requisitos previos a la instalación del volante. Si se instala el volante sin respetar estas condiciones, el conjunto del cable de la bobina de contacto se romperá cuando se gire el volante.
</ptxt>
</attention2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale el volante (1) en el eje de dirección insertando los dos tetones (2) en el conjunto del cable de la bobina de contacto en las dos ranuras (3) en la parte trasera del volante y alineando las marcas (4) del volante y del eje de dirección.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Apriete la tuerca del eje de dirección al par de apriete especificado.
</ptxt>
<torque>
<torqueitem id = "T6B101">
<t-part>
Tuerca del eje de dirección
</t-part>
<t-value1>
33
</t-value1>
<t-value2>
3.3
</t-value2>
<t-value3>
24.0
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620010.swf" width = "88.000mm" height = "82.285mm" ver = "01" gw = "185" gh = "216"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Si es necesario, conecte el conector del claxon y el conector del interruptor del mando a distancia de sonido.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale en el volante de dirección el módulo (inflador) del airbag del conductor. Consulte 
<intxref refid = "E8T40A8206005">Extracción e instalación del módulo (inflador) del airbag del conductor</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
