<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A8206010" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Inspección del airbag lateral (inflador)
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "E8T40A8206009">Extracción e instalación del módulo (inflador) del airbag lateral</intxrefpoff>
</ptxt>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
No intente nunca desmontar o reparar el módulo (inflador) de un airbag lateral. Si detecta alguna anomalía, sustituya todo el conjunto por uno nuevo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Antes de comenzar a trabajar, lea atentamente 
<intxref refid = "E8T40A8200001">Medidas de precaución para el servicio y diagnóstico del sistema de airbag.</intxref>
. Respete en todo momento las medidas de precaución. El incumplimiento de las indicaciones, podría provocar lesiones personales, o hacer que el airbag no se despliegue cuando sea necesario.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820075.swf" width = "88.000mm" height = "50.450mm" ver = "02" gw = "167" gh = "126"/>
</figure>
<attention2>
<ptxt>
Si un módulo (inflador) de airbag ha sufrido una caída desde una altura de 90 cm. (3 ft) o más, deberá ser sustituido.
</ptxt>
</attention2>
<ptxt>
Inspeccione visualmente el módulo (inflador) del airbag y sustitúyalo por uno nuevo en cualquiera de los casos siguientes:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
El airbag se ha desplegado.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si existiera una grieta en la cubierta de la guarnición (superficie de la almohadilla).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El mazo de cables o el conector están dañados.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El módulo (inflador) de airbag está dañado o ha sufrido un fuerte impacto.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El soporte del módulo (inflador) del airbag está doblado o deformado.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
