<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "3C">
<servcat sctnbr = "03" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A3314005" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Comprobación del DTC
</title>
<s1>
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido en la posición OFF.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte la herramienta de escaneado SUZUKI al conector de enlace de datos (DLC) (1) ubicado bajo el panel de instrumentos.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L3C102">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00024">
Herramienta de escaneado de SUZUKI (SUZUKI-SDT)
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401821008.swf" width = "88.000mm" height = "53.625mm" ver = "01" gw = "148" gh = "135"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido en la posición ON.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Lea el DTC de acuerdo con las instrucciones de la herramienta de escaneado SUZUKI, e imprima o anote estos datos. Para más información, consulte el manual del usuario de la herramienta de escaneado SUZUKI.
</ptxt>
<ptxt>
Si no es posible establecer comunicación entre la herramienta de escaneado SUZUKI y el módulo de control de 4WD, compruebe si dicha herramienta puede comunicarse conectándola al módulo de control de 4WD de otro vehículo. Si ahora la comunicación es posible, la herramienta de escaneado SUZUKI está en buen estado. A continuación, inspeccione el conector de enlace de datos y la línea de datos seriales (circuito) del vehículo donde no se puede establecer la comunicación.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Tras finalizar la inspección, gire el interruptor de encendido a la posición OFF y desconecte la herramienta de escaneado SUZUKI del conector de enlace de datos (DLC).
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
