<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A8204001" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Inspección del sistema de diagnóstico del airbag
</title>
<attention1>
<ptxt>
Para evitar el despliegue de un airbag cuando se localizan y reparan averías del sistema, no se deben usar aparatos de pruebas eléctricos como voltímetros, ohmímetros, etc., alimentados con pilas o con corriente alterna, ni cualquier otro equipo eléctrico que no sea el especificado en este manual. No utilice probadores tipo sonda sin alimentación.
</ptxt>
<ptxt>
Las instrucciones de este manual deben seguirse estrictamente para evitar el riesgo de daños corporales.
</ptxt>
</attention1>
<attention2>
<ptxt>
Es muy importante el orden en que se diagnostican los DTC. Si no se diagnostican los DTC en el orden indicado, el diagnóstico puede durar más tiempo o inducir a errores y a la sustitución incorrecta de piezas.
</ptxt>
</attention2>
<c-change/>
<ptxt>
Los procedimientos de diagnóstico se han establecido para localizar y reparar averías del sistema de airbag.
</ptxt>
<ptxt>
Para obtener los mejores resultados, es importante utilizar la tabla de diagnósticos siguiendo el orden indicado a continuación.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Lleve a cabo lo indicado en 
<intxref refid = "E8T40A8204002">Tabla de inspección del sistema de diagnóstico del airbag</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
(
<intxref refid = "E8T40A8204002">Tabla de inspección del sistema de diagnóstico del airbag</intxref>
 debe ser el punto de partida de todo diagnóstico del sistema de airbag.
</ptxt>
<ptxt>
Con 
<intxref refid = "E8T40A8204002">Tabla de inspección del sistema de diagnóstico del airbag</intxref>
 se comprueba el funcionamiento correcto de la luz de advertencia &#8220;AIR BAG&#8221; por medio de la luz de advertencia &#8220;AIR BAG&#8221; y si existen DTC para el airbag.)
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Consulte la tabla de diagnósticos adecuada, como se indica en 
<intxref refid = "E8T40A8204002">Tabla de inspección del sistema de diagnóstico del airbag</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
(
<intxref refid = "E8T40A8204002">Tabla de inspección del sistema de diagnóstico del airbag</intxref>
 le guiará hasta la tabla correcta para diagnosticar cualquier avería del sistema de airbag. Si no se sigue este procedimiento, el diagnóstico puede durar más tiempo o inducir a errores y a la sustitución incorrecta de piezas.)
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Después de cada reparación o diagnóstico, vuelva a ejecutar lo indicado en 
<intxref refid = "E8T40A8204002">Tabla de inspección del sistema de diagnóstico del airbag</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
(Ejecutando las operaciones indicadas en 
<intxref refid = "E8T40A8204002">Tabla de inspección del sistema de diagnóstico del airbag</intxref>
 después de cada reparación o diagnóstico, se asegurará de que la reparación se ha realizado correctamente y que no hay ninguna otra avería.)
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
