<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9B">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A9201001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Descripción del faro de descarga (si lo tiene)
</title>
<ptxt>
El faro de descarga proporciona una mayor intensidad y consume menos electricidad que el faro halógeno convencional. Consta de un equilibrador (1), un dispositivo de encendido (2) y la bombilla del faro de descarga (3).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A920002.swf" width = "183.000mm" height = "96.664mm" ver = "01" gw = "357" gh = "257"/>
</figure>
<servinfosub id = "E8T40A9201001001">
<title>
Equilibrador
</title>
<ptxt>
El equilibrador aumenta la tensión de la batería y convierte la corriente, de CC a CA. También envía alta tensión al dispositivo de encendido cuando se enciende el faro, y suministra la tensión necesaria a la bombilla del faro de descarga cuando ésta se enciende de forma continua.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E8T40A9201001002">
<title>
Dispositivo de encendido
</title>
<ptxt>
El dispositivo de encendido genera la tensión necesaria para encender el faro de descarga. Este se carga con la alta tensión generada por el equilibrador y aplica impulsos de tensión de hasta 20.000 V al electrodo de tungsteno de la bombilla del faro de descarga. Después de encenderse los faros de descarga, el equilibrador suministra tensión a las bombillas.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E8T40A9201001003">
<title>
Bombilla del faro de descarga
</title>
<ptxt>
La bombilla del faro de descarga se utiliza para las luces cortas. No tiene filamento sino gas xenón (1), mercurio (3) y yoduro de metal (2) sellado en su interior. Se enciende cuando los electrodos de tungsteno (4) aplican alta tensión.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A920001.swf" width = "183.000mm" height = "31.047mm" ver = "01" gw = "281" gh = "71"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E8T40A9201001004">
<title>
Función a prueba de fallos del faro de descarga
</title>
<ptxt>
El equilibrador tiene una función a prueba de fallos que detiene el suministro de tensión al dispositivo de encendido cuando este detecta una de las situaciones siguientes:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
El dispositivo de encendido no está conectado a la bombilla del faro de descarga.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El conector del dispositivo de encendido no está conectado al balasto.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El balasto detecta un cortocircuito en el circuito entre la bombilla del faro de descarga y el balasto.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
