<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "4">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A1141006" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Descripción de la regeneración del filtro de partículas diésel
</title>
<ptxt>
Dado que el filtro de partículas diésel es un dispositivo para atrapar las partículas diésel (PM), es necesario quemar las PM acumuladas y regenerar el filtro de partículas diésel.
</ptxt>
<ptxt>
Hay tres formas de regenerar el filtro de partículas diésel.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
&#34;Regeneración natural&#34; por catálisis y temperatura de los gases de escape
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
&#34;Regeneración forzada&#34; por postinyección
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
&#34;Regeneración postventa&#34; con la herramienta de escaneado SUZUKI
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Aquí se describe el mecanismo para regenerar el filtro de partículas diésel.
</ptxt>
<list1 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
El filtro de partículas diésel, después de atrapar las PM, realiza la &#34;Regeneración natural&#34; de acuerdo con las condiciones de la conducción. El conductor no se dará cuenta.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El ECM supervisa constantemente la temperatura de los gases de escape, la cantidad de inyección, el tiempo de conducción, la velocidad del vehículo, la masa de las PM, etc. Cuando el vehículo se mantiene durante mucho tiempo el ralentí o en un atasco de tráfico a baja velocidad que produce una reducción de la temperatura de los gases de escape, las PM se acumulan gradualmente.
</ptxt>
<ptxt>
Cuando la &#34;Regeneración natural&#34; se vuelve insuficiente (la masa de PM sobrepasa los 25 g), el ECM lleva a cabo la &#34;Regeneración forzada&#34; mediante la postinyección en el punto del estado de conducción adecuado. La postinyección calentará la temperatura de los gases de escape para permitir la &#34;Regeneración forzada&#34;. En esta situación no se encenderá ningún indicador de advertencia. Por lo tanto, el conductor no notará que la &#34;Regeneración forzada&#34; se está llevando a cabo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si la &#34;Regeneración forzada&#34; se interrumpe debido a la parada del motor, o a un ralentí o un atasco de tráfico a baja velocidad durante mucho tiempo que no mantienen la temperatura de los gases de escape especificada, el ECM lo memorizará como &#34;Fallo de regeneración&#34;. Cuando se alcanza el número de &#34;fallos de regeneración&#34; (5 veces) o la masa de PM llega a la cantidad especificada, el ECM lo considerará como &#34;regeneración imposible por el propio filtro de partículas diésel e incapaz de continuar con la conducción&#34; y pedirá ayuda al conductor. Esto es la &#34;Solicitud de velocidad&#34; que se comunica al conductor mediante la luz de advertencia (1) del filtro de partículas diésel en el juego de instrumentos. A continuación, se solicita al conductor que incremente al velocidad del vehículo a más de 75 km&#x002F;h (47 MPH) en promedio para aumentar la temperatura de los gases de escape. Si la regeneración se completa mediante la &#34;regeneración natural&#34; o la &#34;regeneración forzada&#34; cuando se acumula el &#34;fallo de regeneración&#34;, la acumulación de &#34;fallo de regeneración&#34; se reinicializa.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Una vez que el conductor satisface la &#34;solicitud de velocidad&#34; para la regeneración y la masa de PM disminuye al nivel especificado (5 ~ 8 g), la regeneración se completa y el indicador de advertencia del filtro de partículas diésel se apaga. Si la conducción de regeneración se lleva a cabo correctamente, la regeneración tardará unos 20 minutos en completarse. Durante la conducción de regeneración, la &#34;regeneración forzada&#34; se producirá al mismo tiempo para acelerar el incremento de la temperatura de los gases de escape y acortar el tiempo de regeneración. Cuando el motor se detiene antes de que el indicador de advertencia del filtro de partículas diésel se apague, la masa de PM que se deberá disminuir se calcula la próxima vez que se arranque el motor. En ese momento, si la masa de PM no disminuye a la cantidad especificada, el indicador de advertencia del filtro de partículas diésel se enciende de nuevo y el vehículo sigue solicitando al conductor la conducción de regeneración.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si la conducción de regeneración no se realiza y el filtro de partículas diésel llega a estar casi obstruido mientras la &#34;Solicitud de velocidad&#34; está encendida, la luz de advertencia de la inyección (fallo de gravedad 1) (2) se enciende en el juego de instrumentos. Además, para impedir que el filtro de partículas diésel se funda o se agriete, el ECM realiza las siguientes acciones:
</ptxt>
</item>
</list1>
<s1>
<ptxt>
La EGR (recirculación de los gases de escape) se interrumpe para impedir la producción de PM adicionales.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
La &#34;Regeneración forzada&#34; deja de funcionar.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
El rendimiento de la conducción se limita mediante la disminución del par motor para impedir la &#34;Regeneración natural&#34;.
</ptxt>
</s1>
<ptxt>
Por lo tanto, el conductor se dará cuenta de la avería del filtro de partículas diésel.
</ptxt>
<ptxt>
En esta situación será necesario realizar la &#34;Regeneración postventa&#34; con la herramienta de escaneado SUZUKI o, en el peor de los casos, se tendrá que sustituir el filtro de partículas diésel.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I8T40A114003.swf" width = "88.000mm" height = "48.686mm" ver = "01" gw = "196" gh = "121"/>
</figure>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
