<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A1121013" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Descripción del sistema de admisión de aire
</title>
<ptxt>
Los componentes principales del sistema de admisión de aire son el depurador de aire (1), la manguera de salida del depurador de aire (2), el cuerpo de la mariposa (3) (para obtener información detallada, consulte 
<intxref refid = "E8T40A1121006">Descripción del sistema de control eléctrico de la mariposa:J24B</intxref>
.), la válvula de IMT (4), que ajusta la longitud del tubo del distribuidor del colector de admisión en (A) o en (B) (para obtener información detallada, consulte 
<intxref refid = "E8T40A1431002">Descripción del sistema IMT (ajuste del colector de admisión):J24B</intxref>
.) el colector de admisión (5) y la válvula IMRC (6) (si está instalada) (para obtener información detallada, consulte 
<intxref refid = "E8T40A1431003">Descripción del sistema IMRC (control del rotor del colector de admisión) (si está instalado):J24B</intxref>
).
</ptxt>
<ptxt>
El aire (en la cantidad correspondiente a la apertura de la válvula de mariposa &#x005B;7&#x005D; y al régimen del motor) se filtra en el depurador de aire, es distribuido por el colector de admisión y finalmente entra en cada una de las cámaras de combustión. El cuerpo de la mariposa no está equipado con una válvula IAC para controlar el régimen de ralentí. El control del régimen de ralentí es realizado por el actuador de la mariposa (8), que abre y cierra la válvula de mariposa. (Para obtener más detalles, consulte 
<intxref refid = "E8T40A1121006">Descripción del sistema de control eléctrico de la mariposa:J24B</intxref>
.)
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401112005.swf" width = "183.000mm" height = "77.967mm" ver = "01" gw = "405" gh = "204"/>
</figure>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
