<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1G">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "07">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A1711002" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Descripción del sistema de suministro de combustible
</title>
<ptxt>
El sistema de descarga de combustible consta de: el depósito de combustible, la bomba de combustible, el filtro de combustible, el tubo de suministro, el regulador de la presión del combustible, los inyectores, la tubería de suministro de combustible, la tubería de retorno de combustible y la tubería de vapor del combustible.
</ptxt>
<ptxt>
La bomba de combustible incluye el filtro de combustible, la tubería de retorno de combustible y el regulador de la presión del combustible como el conjunto de la bomba de combustible para los modelos M16A.
</ptxt>
<ptxt>
En el modelo J20A, la bomba de combustible incluye el filtro de combustible como el conjunto de la bomba de combustible.
</ptxt>
<ptxt>
El combustible del depósito se bombea mediante la bomba de combustible, se envía al tubo de descarga y es inyectado por los inyectores.
</ptxt>
<ptxt>
En el conjunto de la bomba de combustible del modelo J20A, el combustible se filtra y su presión se regula después de enviarse a la tubería de alimentación.
</ptxt>
<ptxt>
En el conjunto de la bomba de combustible del modelo M16A, el combustible se filtra y su presión se regula antes de enviarse a la tubería de alimentación.
</ptxt>
<ptxt>
El exceso de combustible resultante del proceso de regulación de la presión es devuelto al depósito de combustible.
</ptxt>
<ptxt>
Asimismo, el vapor de combustible generados en el depósito pasan por el conducto de vapores hasta el recipiente de EVAP.
</ptxt>
<ptxt>
Para el esquema del sistema, consulte 
<intxref refid = "E8T40A1711002">Descripción del sistema de suministro de combustible:M16A y J20A</intxref>
.
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
