<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1E">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "05">
<configtype typenbr = "3">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A1536012" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Inspección del eje del equilibrador y del cojinete del equilibrador
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "E8T40A1536011">Extracción e instalación del eje del equilibrador:J24B</intxrefpoff>
</ptxt>
<servinfosub id = "E8T40A1536012001">
<title>
Juego de empuje del eje del equilibrador
</title>
<s1>
<ptxt>
Coloque los ejes del equilibrador, los cojinetes del equilibrador y la cubierta del eje del equilibrador en el alojamiento de la bomba de aceite. 
<intxreftitleoff1 refid = "E8T40A1536011"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Utilice un indicador de cuadrante para medir el juego de empuje (dirección axial) tal como se muestra en la ilustración.
</ptxt>
<spec>
<title>
Juego de empuje del eje del equilibrador
</title>
<ptxt>
Estándar: 0,150 - 0,290 mm (0,0059 - 0,0114 in.)
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I8T401152051.swf" width = "88.000mm" height = "48.333mm" ver = "01" gw = "174" gh = "120"/>
</figure>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E8T40A1536012002">
<title>
Ovalización y conicidad del muñón
</title>
<ptxt>
Mida mediante un micrómetro el diámetro del muñón del eje del equilibrador en las direcciones y en los puntos mostrados en la ilustración, y calcule la ovalización y conicidad del muñón a partir de las mediciones.
</ptxt>
<ptxt>
Si los valores medidos exceden sus límites, sustituya el eje del equilibrador correspondiente por uno nuevo.
</ptxt>
<spec>
<title>
Diámetro exterior del muñón
</title>
<ptxt>
Estándar: 24,940 - 24,955 mm (0,98189 - 0,98248 in.)
</ptxt>
</spec>
<spec>
<title>
Ovalización del muñón (&#x005B;1&#x005D; - &#x005B;2&#x005D;)
</title>
<ptxt>
Límite: 0,01 mm (0,0003 in.)
</ptxt>
</spec>
<spec>
<title>
Conicidad del muñón (&#x005B;3&#x005D; - &#x005B;4&#x005D;)
</title>
<ptxt>
Límite: 0,01 mm (0,0003 in.)
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I8T401152047.swf" width = "88.000mm" height = "60.681mm" ver = "01" gw = "142" gh = "155"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E8T40A1536012003">
<title>
Holgura del cojinete del eje del equilibrador
</title>
<s1>
<ptxt>
Limpie los cojinetes del eje del equilibrador, los muñones del eje del equilibrador y las secciones de cojinetes de la cubierta del eje de los equilibradores y el alojamiento de la bomba de aceite.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Coloque los ejes del equilibrador en el alojamiento de la bomba de aceite.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Coloque un trozo de galga plástica (1) a lo ancho de cada muñón del eje del equilibrador, tal como se muestra en la ilustración.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I8T401152048.swf" width = "88.000mm" height = "50.450mm" ver = "01" gw = "160" gh = "126"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Coloque los cojinetes del eje del equilibrador y la cubierta del eje del equilibrador. 
<intxreftitleoff1 refid = "E8T40A1536011"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga la cubierta del eje del equilibrador y mida la anchura de cada galga plástica (1) en su punto más ancho utilizando la escala (2) de la envoltura de la galga plástica.
</ptxt>
<spec>
<title>
Holgura del cojinete del eje del equilibrador
</title>
<ptxt>
Estándar: 0,030 - 0,072 mm (0,0012 - 0,0028 in.)
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I8T401152049.swf" width = "88.000mm" height = "52.214mm" ver = "02" gw = "187" gh = "131"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Si la holgura medida está fuera de los valores estándar, sustituya los cojinetes del eje del equilibrador por otros nuevos y vuelva a comprobar la holgura del cojinete del eje del equilibrador.
</ptxt>
<ptxt>
Si la holgura medida con los nuevos cojinetes todavía está fuera de los valores estándar, sustituya el eje del equilibrador correspondiente.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E8T40A1536012004">
<title>
Inspección del cojinete del eje del equilibrador
</title>
<ptxt>
Verifique si los cojinetes están picados, arañados, excesivamente desgastados o dañados. Si se encuenta algún defecto, sustituya los cojinetes del eje del equilibrador.
</ptxt>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
