<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "5A">
<servcat sctnbr = "05" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A5116023" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Extracción e instalación del sensor de temperatura del líquido de la transmisión
</title>
<servinfosub id = "E8T40A5116023001">
<title>
Extracción
</title>
<s1>
<ptxt>
Extraiga las válvulas solenoides; para ello, consulte 
<intxref refid = "E8T40A5116021">Extracción e instalación de válvulas solenoides (Solenoide de cambio-A, Solenoide de cambio-B, Solenoide de control de presión del TCC y Solenoide de control de presión):4 A&#x002F;T</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Después de quitar el perno (1), extraiga de la caja de la transmisión el conector (2) del solenoide.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Cuando extraiga de la caja de la transmisión el mazo de cables de solenoide, tenga cuidado de no dañar los conectores ni el sensor de temperatura del líquido de la transmisión en la salida estrecha de la caja. Una mala manipulación del sensor puede causarle una avería.
</ptxt>
</attention2>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A510059.swf" width = "88.000mm" height = "46.217mm" ver = "01" gw = "169" gh = "114"/>
</figure>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E8T40A5116023002">
<title>
Instalación
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "E8T40A5116024">Inspección del sensor de temperatura del líquido de la transmisión:4 A&#x002F;T</intxrefpoff>
</ptxt>
<ptxt>
Invierta el proceso de extracción para instalar el sensor de temperatura del líquido de la transmisión, teniendo en cuenta los puntos siguientes.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Si desea más detalles acerca de la instalación de válvulas solenoides y sus conectores, consulte 
<intxref refid = "E8T40A5116052">Conjunto de la unidad de la transmisión automática:4 A&#x002F;T</intxref>
. Utilice un anillo en O nuevo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si desea más información acerca de la instalación del cárter de aceite de la A&#x002F;T, consulte 
<intxref refid = "E8T40A5116052">Conjunto de la unidad de la transmisión automática:4 A&#x002F;T</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Rellene con líquido de A&#x002F;T y compruebe el nivel del líquido conforme al procedimiento descrito en 
<intxref refid = "E8T40A5116002">Cambio del líquido de la A&#x002F;T:4 A&#x002F;T</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Después de calentar la A&#x002F;T, compruebe si hay fugas de líquido.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Apriete el perno del conector del solenoide al par especificado; para ello, consulte 
<intxref refid = "E8T40A5116052">Conjunto de la unidad de la transmisión automática:4 A&#x002F;T</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
