<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A8206007" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Extracción e instalación del módulo (inflador) de airbag del pasajero
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
No intente nunca desmontar o reparar el módulo (inflador) del airbag de pasajero. Si detecta alguna anomalía, sustituya todo el conjunto por uno nuevo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Antes de comenzar a trabajar, lea atentamente 
<intxref refid = "E8T40A8200001">Medidas de precaución para el servicio y diagnóstico del sistema de airbag.</intxref>
, 
<intxref refid = "E8T40A8200002">Medidas de precaución durante la manipulación y el almacenamiento de los componentes del sistema de airbag</intxref>
 y 
<intxref refid = "E8T40A8200003">Medidas de precaución para el desecho de airbags y pretensores de los cinturones de seguridad.</intxref>
. Respete en todo momento las medidas de precaución. El incumplimiento de las indicaciones, podría provocar lesiones personales, o hacer que el airbag no se despliegue cuando sea necesario.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<servinfosub id = "E8T40A8206007001">
<title>
Extracción
</title>
<s1>
<ptxt>
Desactive el sistema de airbag. Consulte 
<intxref refid = "E8T40A8206001">Desactivación del sistema de airbag</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desconecte el conector (1) del módulo de hinchado del airbag de pasajero, del modo que muestra la ilustración.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Desbloquee el botón de bloqueo (2).
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Con el botón de bloqueo desbloqueado, desconecte el conector.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820080.swf" width = "88.000mm" height = "48.333mm" ver = "01" gw = "193" gh = "120"/>
</figure>
</s2>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el módulo de inflado (1) del airbag del pasajero del panel de instrumentos, del modo que se muestra a continuación.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820081.swf" width = "88.000mm" height = "85.022mm" ver = "01" gw = "220" gh = "224"/>
</figure>
</s1>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Cuando transporte un módulo (inflador) de airbag activo, asegúrese de que la abertura de la bolsa no apunte hacia usted.
</ptxt>
<ptxt>
No lleve nunca el módulo (inflador) del airbag suspendido de los cables o de su conector lateral. Tener esto en cuenta reduce al mínimo el riesgo de que se produzcan lesiones corporales en caso de una activación fortuita del airbag.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El módulo (inflador) del airbag del pasajero debe mantenerse con su bolsa (cubierta de la guarnición) orientada hacia arriba cuando se almacena o posa en algún sitio. Esto es necesario para que quede un espacio libre donde el airbag pueda desplegarse e inflarse, en el caso de un posible despliegue accidental.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para la manipulación y el almacenamiento, siga las indicaciones de 
<intxref refid = "E8T40A8200002">Medidas de precaución durante la manipulación y el almacenamiento de los componentes del sistema de airbag</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Si no se siguen estas instrucciones, pueden producirse lesiones.
</ptxt>
</attention1>
</servinfosub>
<c-change/>
<servinfosub id = "E8T40A8206007002">
<title>
Instalación
</title>
<s1>
<ptxt>
Coloque el módulo de inflado (1) del airbag de pasajero en el panel de instrumentos, como se muestra a continuación.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Apriete al par de apriete especificado los pernos de montaje (2) del módulo de inflado del airbag del pasajero.
</ptxt>
<torque>
<torqueitem id = "T8B003">
<t-part>
Pernos de fijación del módulo de inflado del airbag de pasajero
</t-part>
<t-part1>
a
</t-part1>
<t-value1>
23
</t-value1>
<t-value2>
2.3
</t-value2>
<t-value3>
16.5
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820082.swf" width = "88.000mm" height = "85.022mm" ver = "01" gw = "220" gh = "224"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte y sujete de forma segura el conector (1) del módulo (inflador) del airbag del pasajero, como se indica en la figura.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Conecte el conector.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Bloquee el conector con el botón de bloqueo (2).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820083.swf" width = "88.000mm" height = "48.333mm" ver = "01" gw = "193" gh = "120"/>
</figure>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Active el sistema de airbag. Consulte 
<intxref refid = "E8T40A8206002">Activación del sistema de airbag</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
