<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "4">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A1144163" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "03" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Tabla 10: Fugas de aceite del turboalimentador
</title>
<attention2>
<ptxt>
En caso de sustituir el turboalimentador, existe el riesgo de destruir el nuevo turboalimentador y el motor si el circuito de aire no está limpio y si no se sustituyen el aceite y su filtro.
</ptxt>
</attention2>
<servinfosub id = "E8T40A1144163001">
<title>
Localización y reparación de averías
</title>
<diag type = "test" id = "E8T40A1144163002">
<testgroup id = "E8T40A1144163003">
<ptxt>
En régimen de ralentí, compruebe si hay fugas en el turboalimentador desde la entrada o salida del suministro de aceite del turboalimentador, desde la entrada o salida del turboalimentador o desde el compresor y la placa trasera de la bomba del compresor.
</ptxt>
<question>
¿Está en buen estado?
</question>
<result>
SÍ
</result>
<action>
<ptxt>
Vaya al paso 2.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Sustituya el sello del tubo o el canal con fugas.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup id = "E8T40A1144163004">
<ptxt>
Si la fuga está en la entrada o la salida del turboalimentador o del compresor. Revise manualmente si el juego axial es normal o excesivo; para ello, consulte 
<intxref refid = "E8T40A1144171">Prueba 6: Pieza giratoria de un turboalimentador:F9Q</intxref>
.
</ptxt>
<paragroup>
<attention3>
<ptxt>
Es normal encontrar rastros de aceite en la entrada y la salida del turboalimentador, ya que el aire que pasa a través del compresor está cargado de aceite del circuito de recirculación del motor.
</ptxt>
</attention3>
</paragroup>
<question>
¿Es normal el juego axial?
</question>
<result>
SÍ
</result>
<action>
<ptxt>
Si la fuga está en la placa del lado de escape (lado de la turbina). Sustituya el turboalimentador.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Sustituya el turboalimentador y compruebe que el circuito de suministro de aceite del turboalimentador no esté bloqueado.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
</diag>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
