<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10C">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40AA310001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Medidas de precaución para el diagnóstico de problemas
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Antes de confirmar el código de diagnóstico (DTC), no desconecte el conector del ECM, el cable de la batería, el mazo de cables a masa ni el fusible principal. De lo contrario, se borrarán los DTC almacenados en el ECM.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Los DTC memorizados en el ECM pueden consultarse o borrarse mediante la herramienta de escaneado SUZUKI. Antes de utilizar la herramienta de escaneado SUZUKI, lea con atención el manual del usuario para saber cómo utilizarla y qué funciones están disponibles.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Consulte 
<intxref refid = "E8T40A0000007">Medidas de precaución para el sistema de comunicaciones CAN</intxref>
 antes de llevar a cabo la inspección.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La comunicación del ECM, BCM, el módulo de control del ABS, el módulo de control del ESP&#174;, el módulo de control de arranque sin llave y el juego de instrumentos se establece mediante la CAN (red de área del controlador). Para obtener información sobre el sistema de comunicación CAN, consulte la descripción en 
<intxref refid = "E8T40AA811001">Descripción del sistema de comunicación CAN:Modelos M16A y J20A</intxref>
 o 
<intxref refid = "E8T40AA821001">Descripción del sistema de comunicación CAN:Modelos J24B y N32A</intxref>
. Por ello, manipule con cuidado las líneas de comunicación CAN tal como se indica en 
<intxref refid = "E8T40A0000009">Medidas de precaución para la instalación de un equipo móvil de comunicaciones</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
