<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9B">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A9206028" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Inicialización del sistema de nivelación automática de los faros
</title>
<ptxt>
La inicialización del sistema de nivelación automática de los faros sirve para que el módulo de control de la nivelación automática de los faros aprenda señales que son enviadas desde los sensores de altura cuando el vehículo está a la altura estándar. La altura estándar significa la altura del vehículo con el conductor montado pero sin carga. La inicialización del sistema de nivelación automática de los faros se necesita cuando se ha realizado uno de los trabajos siguientes.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Sustitución del módulo de control de la nivelación automática de los faros
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Extracción del enlace de los sensores de altura delantera y&#x002F;o trasera del brazo inferior
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Extracción de los sensores de altura delantera y&#x002F;o trasera del bastidor de la suspensión
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
 Sustitución del sensor de altura delantera y&#x002F;o trasera
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Sin la inicialización del sistema de nivelación automática de los faros no es posible que éste funcione bien. Además, si el sistema de nivelación automática de los faros no se inicializa después de sustituir el módulo de control de la nivelación automática de los faros, la luz de aviso de nivelación de los faros parpadeará en el juego de instrumentos.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Siga las instrucciones siguientes.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
 Estacione el vehículo en un lugar nivelado.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ajuste la presión de aire de todos los neumáticos a sus respectivos valores especificados.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ejerza presión sobre el vehículo para estabilizar la suspensión.
</ptxt>
</item>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido en la posición ON.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Efectúe 
<intxref refid = "E8T40A9204002">Inspección de la luz de advertencia de la nivelación automática de los faros</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte el cable de servicio (2) a los terminales del conector de diagnóstico (1).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Lleve a cabo los pasos a) y b) descritos a continuación antes de que transcurran 20 segundos después de haber realizado el paso 4).
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido (3) en la posición &#34;HEAD&#34; y luego en la posición OFF.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Repita el paso a) 2 veces.
</ptxt>
</s2>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A920032.swf" width = "88.000mm" height = "39.514mm" ver = "01" gw = "191" gh = "95"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
 Confirme que el indicador de advertencia de la nivelación automática de los faros (1) parpadee 3 veces y se apague, lo que indica que la inicialización del sistema se ha completado correctamente. Si el indicador no se apaga después de parpadear 3 veces, la inicialización no se habrá hecho bien. En tal caso, desactive el interruptor de encendido y repita los pasos 1) a 6).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401920006.swf" width = "88.000mm" height = "47.628mm" ver = "01" gw = "195" gh = "118"/>
</figure>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
