<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9B">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A9206015" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Inspección del relé de señal de giro y de intermitente de emergencia
</title>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el relé (1) de intermitente y de emergencia del bloque de conexiones (2).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte el conector al relé de los intermitentes y de emergencia.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido en la posición ON.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Inspeccione el funcionamiento del relé de los intermitentes y de emergencia.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Compruebe que el intermitente izquierdo parpadee cuando 5 terminales del relé de intermitentes y de emergencia y la masa de la carrocería del vehículo estén conectados con el cable de servicio (3)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Compruebe que el intermitente derecho parpadee cuando 6 terminales del relé de intermitentes y de emergencia y la masa de la carrocería del vehículo estén conectados con el cable de servicio.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Compruebe que el intermitente izquierdo parpadee cuando 8 terminales del relé de intermitentes y de emergencia y la masa de la carrocería del vehículo estén conectados con el cable de servicio. Si el intermitente no parpadea, compruebe los circuitos de alimentación eléctrica y de masa y el relé de intermitentes y de emergencia.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A920027.swf" width = "88.000mm" height = "79.731mm" ver = "01" gw = "175" gh = "209"/>
</figure>
</item>
</list1>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
