<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A8206017" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Desecho del módulo (inflador) del airbag y del pretensor del cinturón de seguridad
</title>
<attention1>
<ptxt>
En caso de no seguir el procedimiento correcto para desechar módulos (infladores) de airbags o pretensores de cinturones de seguridad, se podrían provocar lesiones a causa del despliegue del airbag o de la activación de un pretensor. No deseche nunca un módulo (inflador) activo (no desplegado) de airbag, ni un pretensor no activado de cinturón de seguridad. Estos componentes no pueden desecharse empleando los procedimientos habituales de eliminación de residuos. Un módulo (inflador) de airbag no desplegado o un pretensor de cinturón de seguridad no activado contienen sustancias que pueden causar enfermedades graves o lesiones, si durante el procedimiento de eliminación se dañara el contenedor sellado que las contiene.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
El módulo (inflador) de airbag y el pretensor del cinturón de seguridad pueden desplegarse&#x002F;activarse dentro o fuera del vehículo. El método de despliegue&#x002F;activación utilizado depende de la disposición final del vehículo. Revise las instrucciones siguientes para determinar cuál de ellas se adapta mejor a cada caso.
</ptxt>
<ptxt>
Despliegue&#x002F;activación fuera del vehículo: Cuando el vehículo se vaya a seguir usando, despliegue los módulos (infladores) de airbag y active los pretensores de cinturones de seguridad fuera del vehículo.
</ptxt>
<ptxt>
Despliegue &#x002F; activación dentro del vehículo: Cuando el vehículo esté destinado al desguace, o a la recuperación de componentes, despliegue los módulos (infladores) del airbag y&#x002F;o active los pretensores del cinturón de seguridad instalados en el vehículo.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Para esta operación se deben tomar las siguientes precauciones. Pasar por alto cualquiera de estas indicaciones podría causar lesiones.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
El procedimiento descrito a continuación debe seguirse estrictamente.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Antes de empezar, lea atentamente 
<intxref refid = "E8T40A8200001">Medidas de precaución para el servicio y diagnóstico del sistema de airbag.</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para evitar el despliegue&#x002F;activación accidental, este trabajo debe efectuarlo una sola persona.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Busque un lugar bien ventilado, ya que se producirá humo cuando se desplieguen los módulos (infladores) del airbag o se activen los pretensores de los cinturones de seguridad.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El módulo (inflador) de airbag y el pretensor del cinturón de seguridad se desplegará &#x002F; activará inmediatamente cuando se conecta a una batería de 12 V. Lleve gafas protectoras de seguridad durante todo este procedimiento de despliegue&#x002F;activación y desecho.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lleve protectores de oídos adecuados cuando despliegue un módulo (inflador) de airbag y active un pretensor del cinturón de seguridad. Además, aconseje a las personas que estén en los alrededores inmediatos al lugar de despliegue&#x002F;activación que también utilicen protectores para los oídos.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No despliegue&#x002F;active nunca al mismo tiempo dos o más componentes de sistema del airbag (módulos (infladores) del airbag y pretensores del cinturón de seguridad).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No conecte nunca el mazo de cables de despliegue a ninguna batería de 12 V antes de haberlo conectado al módulo (inflador) del airbag y al pretensor de cinturón de seguridad. Mantenga el mazo de cables de despliegue en cortocircuito, y conéctelo a la batería de 12 V sólo cuando esté listo para desplegar el módulo (inflador) del airbag o para activar el pretensor del cinturón de seguridad.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<servinfosub id = "E8T40A8206017001">
<title>
Despliegue&#x002F;activación fuera del vehículo
</title>
<ptxt>
Cuando el vehículo se vaya a seguir usando, despliegue los módulos (infladores) de airbag, o active los pretensores del cinturón de seguridad fuera del vehículo.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido en la posición LOCK y saque la llave.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Lleve gafas protectoras de seguridad durante todo este procedimiento de despliegue&#x002F;activación.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Asegúrese de que no hay circuitos abiertos, cortocircuitos o daños en las herramientas especiales (mazo de cables de despliegue (A) y cable adaptador (B)). Si se encuentran defectos, no utilice esta herramienta y asegúrese de utilizar una herramienta especial nueva.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0185">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-75031">
09932-75031
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L8B0186">
<s-part>
(B)
</s-part>
<s-number num = "09932-76510">
09932-76510
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ponga en cortocircuito los dos cables (1) del mazo de cables de despliegue insertando bien una clavija con punta cónica en la otra.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Mantenga en cortocircuito el mazo de cables de despliegue (A) y conéctelo a una batería de vehículo de 12 V sólo cuando esté preparado para desplegar el módulo de airbag o activar el pretensor de cinturón de seguridad.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820084.swf" width = "88.000mm" height = "61.499mm" ver = "01" gw = "204" gh = "157"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Saque del vehículo los módulos (infladores) de airbag o los pretensores de los cinturones de seguridad como se indica en 
<intxref refid = "E8T40A8206005">Extracción e instalación del módulo (inflador) del airbag del conductor</intxref>
, 
<intxref refid = "E8T40A8206007">Extracción e instalación del módulo (inflador) de airbag del pasajero</intxref>
, 
<intxref refid = "E8T40A8206009">Extracción e instalación del módulo (inflador) del airbag lateral</intxref>
, 
<intxref refid = "E8T40A8206011">Extracción e instalación del módulo (inflador) del airbag lateral de cortina</intxref>
 o 
<intxref refid = "E8T40A8106002">Extracción e instalación del cinturón de seguridad delantero</intxref>
.
</ptxt>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Para manipular y guardar un módulo (inflador) de airbag activo, elija un lugar donde la temperatura ambiente sea inferior a 65 &#176;C (150 &#176;F), de baja humedad relativa y alejado de los ruidos eléctricos.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Transporte los módulos (infladores) de airbag activos con la cubierta del embellecedor alejada de usted.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando almacene un módulo (inflador) de airbag activo o lo deje solo sobre un banco o sobre otra superficie, coloque siempre la cubierta del embellecedor orientada hacia arriba y separada de la superficie. Tampoco debe colocar ningún objeto en la parte superior de la cubierta del embellecedor, ni apilar módulos (infladores) del airbag. Esto es necesario para que quede un espacio libre donde el módulo (inflador) de airbag pueda desplegarse e inflarse, en el caso poco probable de un despliegue accidental.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Si no se siguen estas instrucciones, pueden producirse lesiones.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820098.swf" width = "88.000mm" height = "104.425mm" ver = "02" gw = "229" gh = "279"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.236in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "3.228in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;A&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1">
<ptxt>
Lleve siempre el módulo (inflador) del airbag con la cubierta del embellecedor (apertura del airbag) alejada de su cuerpo.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;B&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1">
<ptxt>
Coloque siempre el módulo (inflador) del airbag en el banco de trabajo con la cubierta del embellecedor (apertura del airbag) orientada hacia arriba y alejada de los objetos sueltos.
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Para manipular y guardar un pretensor activo de cinturón de seguridad, elija un lugar donde la temperatura ambiente sea inferior a 65 &#176;C (150 &#176;F), de baja humedad relativa y alejado del ruido eléctrico.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No transporte pretensores de cinturones de seguridad sujetándolos por la correa.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando coloque un pretensor de cinturón de seguridad en el banco de trabajo o sobre otra superficie, hágalo siempre con el orificio de escape (1) orientado hacia arriba. Nunca ponga ningún objeto sobre el pretensor del cinturón de seguridad.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
De lo contrario pueden producirse lesiones.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I4JA01822118.swf" width = "88.000mm" height = "44.100mm" ver = "01" gw = "164" gh = "108"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Para activar un módulo (inflador) de airbag o un pretensor de cinturón de seguridad, proceda del modo siguiente:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Para el módulo (inflador) del airbag del conductor
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Despeje en el suelo un espacio (3) de unos 185 cm (6 ft.) de diámetro, para desplegar el módulo (1) (inflador) del airbag del conductor. Es preferible elegir una superficie exterior pavimentada y sin actividad. Si no se dispone de un lugar al exterior, prepare un lugar en el taller donde no haya actividad y que esté bien ventilado. Asegúrese de que no haya objetos sueltos ni inflamables en la zona de despliegue del airbag.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Coloque sobre el suelo, en el espacio preparado en el paso a, el módulo (1) (inflador) del airbag del conductor con su cubierta embellecedora de vinilo (2) orientada hacia arriba.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3JA01820036.swf" width = "88.000mm" height = "61.584mm" ver = "01" gw = "170" gh = "158"/>
</figure>
</item>
</list2>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Para el módulo (inflador) del airbag del pasajero
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Despeje en el suelo un espacio (3) de unos 185 cm (6 ft.) de diámetro, para desplegar el módulo (1) (inflador) del airbag del pasajero. Es preferible elegir una superficie exterior pavimentada y sin actividad. Si no se dispone de un lugar al exterior, prepare un lugar en el taller donde no haya actividad y que esté bien ventilado. Asegúrese de que no haya objetos sueltos ni inflamables en la zona de despliegue del airbag.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Coloque el accesorio de despliegue (A) en el espacio preparado en el paso a.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0187">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-75041">
09932-75041
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</item>
<item>
<ptxt>
Llene con agua o arena el depósito de plástico del accesorio de despliegue (A). Esto es necesario para dar estabilidad suficiente al accesorio durante el despliegue del airbag.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Fije el módulo (1) (inflador) del airbag del pasajero en el accesorio de despliegue (A) de manera segura utilizando el perno M8 (2).
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Asegúrese de utilizar un perno de tamaño M8 y resistencia 7T para fijar el módulo (1) (inflador) del airbag del pasajero en el accesorio de despliegue (A).
</ptxt>
</attention2>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820099.swf" width = "88.000mm" height = "62.797mm" ver = "01" gw = "175" gh = "161"/>
</figure>
</item>
</list2>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Para el módulo (inflador) del airbag lateral
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Extraiga el manguito (1) y la tuerca de bloqueo (2) del manguito si están instalados.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820088.swf" width = "88.000mm" height = "41.631mm" ver = "01" gw = "165" gh = "101"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Despeje en el suelo un espacio (3) de unos 185 cm (6 ft.) de diámetro, para desplegar el módulo (inflador) del airbag lateral. Es preferible elegir una superficie exterior pavimentada y sin actividad. Si no dispone de un lugar al exterior, prepare un lugar en el taller donde no haya actividad y que esté bien ventilado. Asegúrese de que no haya objetos sueltos ni inflamables en la zona del despliegue.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Coloque sobre el suelo el accesorio de despliegue (A).
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0188">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-75041">
09932-75041
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</item>
<item>
<ptxt>
Llene con agua o arena el depósito de plástico del accesorio de despliegue (A). Esto es necesario para dar estabilidad suficiente al accesorio durante el despliegue del airbag.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Con el accesorio de montaje, la tuerca de bloqueo del manguito y la arandela (2), fije el módulo (1) (inflador) del airbag lateral al accesorio de despliegue.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Asegúrese de que el despliegue se realice en la dirección indicada en la ilustración del accesorio de montaje.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820089.swf" width = "88.000mm" height = "63.150mm" ver = "01" gw = "161" gh = "162"/>
</figure>
</item>
</list2>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Para el módulo (inflador) del airbag de cortina lateral
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Afloje la tuerca (2) y quite la bolsa (1) del módulo (inflador) del airbag lateral de cortina.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820100.swf" width = "88.000mm" height = "51.508mm" ver = "01" gw = "160" gh = "129"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Ate el inflador (1) del airbag lateral de cortina al neumático (3) con el mazo de cables (2) como se indica.
</ptxt>
<spec>
<title>
Especificaciones del mazo de cables
</title>
<ptxt>
Sección del mazo de cables, sin envoltura, 1,25 mm&#x00B2; (0,0019 in.&#x00B2;) o más (Diámetro del mazo de cables, sin envoltura, 1,25 mm (0,05 in.) o más)
</ptxt>
</spec>
<attention2>
<ptxt>
Asegúrese de que el mazo de cables está bien apretado. La holgura en el mazo de cables es muy peligrosa, porque provoca que el inflador del airbag lateral de cortina salga despedido, debido a la sacudida del despliegue del inflador.
</ptxt>
</attention2>
<attention3>
<ptxt>
Enrolle el mazo de cables (2) sobre sí mismo al menos 3 veces.
</ptxt>
</attention3>
</item>
<item>
<ptxt>
Despeje en el suelo un espacio (5) de unos 185 cm (6 ft.) de diámetro, para desplegar el módulo (1) (inflador) del airbag lateral de cortina. Es preferible elegir una superficie exterior pavimentada y sin actividad. Si no se dispone de un lugar al exterior, prepare un lugar en el taller donde no haya actividad y que esté bien ventilado. Asegúrese bien de que no haya objetos sueltos ni inflamables dentro del área de activación.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ponga el neumático con el módulo (inflador) del airbag lateral de cortina sobre el neumático (4).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820101.swf" width = "88.000mm" height = "62.445mm" ver = "01" gw = "157" gh = "160"/>
</figure>
</item>
</list2>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Para el pretensor del cinturón de seguridad
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Corte la correa (1) en el tope (3) de la placa de lengüeta del lado del pretensor (2) del cinturón de seguridad, como se indica en la imagen.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Sujete verticalmente el pretensor (2) del cinturón de seguridad en la posición en la que está instalado. De otro modo, la correa no puede ser extraída.
</ptxt>
</attention3>
</item>
<item>
<ptxt>
Quite de la correa la placa de lengüeta (4) y el anclaje del hombro (5).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Amarre bien la correa (1) a 10 cm (3,9 in.) desde el borde del corte, en la forma mostrada en la imagen.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3JA01820037.swf" width = "88.000mm" height = "48.686mm" ver = "01" gw = "186" gh = "121"/>
</figure>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820104S.swf" width = "88.000mm" height = "37.045mm" ver = "01" gw = "130" gh = "88"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Con el mazo de cables (3), ate el pretensor (2) del cinturón de seguridad a una rueda completa (4), como muestra la imagen.
</ptxt>
<spec>
<title>
Especificaciones del mazo de cables
</title>
<ptxt>
Sección del mazo de cables, sin envoltura, 1,25 mm&#x00B2; (0,0019 in.&#x00B2;) o más (Diámetro del mazo de cables, sin envoltura, 1,25 mm (0,05 in.) o más)
</ptxt>
</spec>
<attention3>
<ptxt>
Enrolle el mazo de cables (3) sobre sí mismo al menos 3 veces.
</ptxt>
</attention3>
</item>
<item>
<ptxt>
Despeje en el suelo un espacio (5) de unos 185 cm (6 ft.) de diámetro para activar el pretensor (2) de cinturón de seguridad. Es preferible elegir una superficie exterior pavimentada y sin actividad. Si no se dispone de un lugar al exterior, prepare un lugar en el taller donde no haya actividad y que esté bien ventilado. Asegúrese bien de que no haya objetos sueltos ni inflamables dentro del área de activación.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
En el espacio preparado en el paso e, coloque la rueda completa (4) con el pretensor (2) del cinturón de seguridad.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820105.swf" width = "88.000mm" height = "63.150mm" ver = "01" gw = "146" gh = "162"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "1.181in"/>
<tbody>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
1.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1">
<ptxt>
Correa
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</item>
</list2>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Estire el mazo de cables de despliegue (A) desde el módulo (inflador) del airbag o el pretensor de cinturón de seguridad hasta su longitud total de 10 m (33 ft.).
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0189">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-75031">
09932-75031
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Coloque una batería (1) de vehículo de 12 V cerca del extremo en cortocircuito del mazo de cables de despliegue (A).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Asegúrese de que en el área alrededor del módulo (inflador) de airbag o del pretensor de cinturón de seguridad no haya ni personas ni objetos sueltos o inflamables.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte el cable adaptador (B) del modo siguiente:
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0190">
<s-part>
(B)
</s-part>
<s-number num = "09932-76510">
09932-76510
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Para el módulo (inflador) del airbag del conductor &#x005B;A&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Compruebe si el módulo (inflador) del airbag del conductor está colocado con la cubierta del embellecedor de vinilo orientada hacia arriba y conecte el cable adaptador (B) al módulo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para el módulo (inflador) del airbag del pasajero &#x005B;B&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Compruebe si el módulo (inflador) del airbag del pasajero está firme y adecuadamente sujeto al accesorio de despliegue (herramienta especial) y conecte el cable adaptador (B) al módulo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para el módulo (inflador) del airbag lateral &#x005B;C&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Compruebe si el módulo (inflador) del airbag lateral está firme y adecuadamente sujeto al accesorio de despliegue (herramienta especial) y conecte el cable adaptador (B) al módulo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para el módulo (inflador) del airbag lateral de cortina &#x005B;D&#x005D;
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Conecte el cable adaptador (B) al módulo (inflador) del airbag lateral de cortina.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Apile 2 neumáticos (2) y una rueda completa (3) sobre el neumático con el módulo (inflador) del airbag lateral de cortina (4) y átelos con el mazo de cables (5), como se indica.
</ptxt>
<spec>
<title>
Especificaciones del mazo de cables
</title>
<ptxt>
Sección del mazo de cables, sin envoltura, 1,25 mm&#x00B2; (0,0019 in.&#x00B2;) o más (Diámetro del mazo de cables, sin envoltura, 1,25 mm (0,05 in.) o más)
</ptxt>
</spec>
<attention3>
<ptxt>
Enrolle el mazo de cables (5) sobre sí mismo al menos 2 veces.
</ptxt>
</attention3>
</item>
</list2>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Para el pretensor del cinturón de seguridad &#x005B;E&#x005D;
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Conecte el cable adaptador (B) al pretensor del cinturón de seguridad.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Apile 2 ruedas completas (3) sobre el neumático con el pretensor (6) de cinturón de seguridad y átelos con el mazo de cables (5), como se indica.
</ptxt>
<spec>
<title>
Especificaciones del mazo de cables
</title>
<ptxt>
Sección del mazo de cables, sin envoltura, 1,25 mm&#x00B2; (0,0019 in.&#x00B2;) o más (Diámetro del mazo de cables, sin envoltura, 1,25 mm (0,05 in.) o más)
</ptxt>
</spec>
<attention3>
<ptxt>
Enrolle el mazo de cables (5) sobre sí mismo al menos 2 veces.
</ptxt>
</attention3>
</item>
<item>
<ptxt>
Cubra las ruedas con una manta (7).
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte el cable adaptador (B) al conector del mazo de cables de despliegue (A) y bloquee el conector con la palanca de bloqueo.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820102S.swf" width = "88.000mm" height = "241.656mm" ver = "01" gw = "140" gh = "668"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Avise a todas las personas que están a su alrededor de que va a desplegar&#x002F;activar un módulo (inflador) del airbag o un pretensor de cinturón de seguridad.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Cuando se despliega un módulo (inflador) de airbag o se activa un pretensor de cinturón de seguridad, la rápida expansión de los gases generados produce una fuerte detonación. Use protectores adecuados para los oídos. Avise a todas las personas que estén cerca de que va a desplegar un módulo (inflador) del airbag o a activar un pretensor de cinturón de seguridad, y de que deben usar protectores adecuados para los oídos.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando se despliega un módulo (inflador) del airbag del conductor, puede salir despedido verticalmente unos 30 cm (1 ft.). Esta es la reacción normal debida a la rápida expansión de los gases generados dentro del módulo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Después del despliegue de un módulo (inflador) del airbag, su superficie puede tener restos de polvo. Estos residuos de polvo están constituidos principalmente por almidón de maíz (empleado para lubricar la bolsa (inflador) cuando se infla), y por subproductos de reacción química.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
No coloque el módulo (inflador) de airbag desplegado ni el pretensor de cinturón de seguridad activado cerca de objetos inflamables.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No aplique agua, aceite, etc., al módulo (inflador) de airbag desplegado ni al pretensor de cinturón de seguridad activado.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Espere unos 30 minutos antes de tocar cualquier superficie metálica del módulo (inflador) del airbag o del pretensor de cinturón de seguridad. Si no toma estas precauciones, pueden producirse incendios y lesiones.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Si no se respetan estas instrucciones, pueden producirse lesiones o incendios.
</ptxt>
</attention1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Quite las dos clavijas con punta cónica (1) del mazo de cables de despliegue.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte el mazo de cables de despliegue a la batería (2) de vehículo de 12 V. Entonces se desplegará inmediatamente el módulo (inflador) de airbag o se activará el pretensor de cinturón de seguridad.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desconecte el mazo de cables de despliegue de la batería (2) de 12 V y ponga en cortocircuito los dos cables del mazo insertando bien una de las clavijas con punta cónica en la otra.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01820069.swf" width = "88.000mm" height = "43.084mm" ver = "01" gw = "170" gh = "105"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
En el caso poco probable de que el módulo (inflador) de airbag no se despliegue, o que el pretensor de cinturón de seguridad no se active después de aplicar estos procedimientos, proceda inmediatamente desde el paso 22) hasta el paso 25). Si el módulo (inflador) de airbag se ha desplegado o el pretensor de cinturón de seguridad se ha activado, proceda desde el paso 18) hasta el paso 21).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Use un par de guantes de taller para protegerse las manos de las posibles irritaciones y del calor cuando manipule el módulo (inflador) del airbag desplegado o el pretensor del cinturón de seguridad activado.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desconecte lo antes posible el cable adaptador (herramienta especial) del módulo (inflador) del airbag o del pretensor de cinturón de seguridad. Esto evitará que el cable adaptador (herramienta especial) sufra daños debido a un posible contacto con el módulo (inflador) de airbag caliente o con el pretensor caliente de cinturón de seguridad.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Inspeccione el cable adaptador del siguiente modo:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Para el módulo (inflador) del airbag
</ptxt>
<ptxt>
Después del despliegue, compruebe si el cable adaptador (herramienta especial) del módulo (inflador) del airbag está dañado. Si lo está, sustitúyalo por uno nuevo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para el pretensor del cinturón de seguridad
</ptxt>
<ptxt>
Compruebe si el cable adaptador (herramienta especial) del pretensor del cinturón de seguridad presenta daños después de una activación. Si es necesario, sustitúyalo por un conector de repuesto (herramienta especial) o un adaptador nuevo.
</ptxt>
</item>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Deseche el módulo (1) (inflador) del airbag desplegado o el pretensor (2) del cinturón de seguridad activado empleando los procedimientos habituales de eliminación de residuo después de que se hayan enfriado durante 30 minutos por lo menos. Coloque el módulo (inflador) del airbag (1) o el pretensor (2) del cinturón de seguridad en una bolsa resistente de vinilo. Si desea más información, consulte 
<intxref refid = "E8T40A8206018">Desecho del módulo (inflador) de airbag desplegado y del pretensor de cinturón de seguridad activado</intxref>
.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3JA01820116.swf" width = "88.000mm" height = "48.884mm" ver = "01" gw = "177" gh = "122"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Lávese las manos con agua y jabón suave cuando haya terminado el trabajo.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
En el caso poco probable de que el módulo (inflador) del airbag no se haya desplegado o que el pretensor del cinturón de seguridad no se haya activado, deben realizarse las operaciones siguientes.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Asegúrese de que el mazo de cables de despliegue se ha desconectado de la batería de vehículo de 12 V y de que las dos clavijas con punta cónica se han puesto en cortocircuito insertando bien una clavija en la otra.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desconecte el mazo de cables de despliegue y el cable adaptador del módulo (inflador) del airbag o del pretensor del cinturón de seguridad.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Consulte 
<intxref refid = "E8T40A8200001">Medidas de precaución para el servicio y diagnóstico del sistema de airbag.</intxref>
 para obtener más detalles sobre cómo almacenar temporalmente el módulo (inflador) del airbag no desplegado.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Póngase en contacto con su distribuidor local para obtener más ayuda.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E8T40A8206017002">
<title>
Despliegue &#x002F; activación dentro del vehículo
</title>
<ptxt>
Cuando el vehículo esté destinado al desguace, o a la recuperación de componentes, despliegue los módulos (infladores) del airbag y&#x002F;o active los pretensores del cinturón de seguridad, instalados en el vehículo.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Si el vehículo tiene pretensores del cinturón de seguridad, active ambos lados al mismo tiempo con una herramienta especial (C).
</ptxt>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido en la posición LOCK, saque la llave y póngase gafas de seguridad.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Retire todos los objetos sueltos de los asientos delanteros y del panel de instrumentos.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desconecte el conector del módulo (inflador) del airbag o del pretensor del cinturón de seguridad de la manera siguiente:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Para el módulo (inflador) del airbag del conductor &#x005B;A&#x005D;:
</ptxt>
<ptxt>
Desconecte el conector de la bobina de contacto (1) ubicado cerca de la base de la columna de dirección.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para el módulo (inflador) del airbag del pasajero &#x005B;D&#x005D;:
</ptxt>
<ptxt>
Extraiga la guantera del panel de instrumentos y desconecte el conector del módulo (inflador) del airbag del pasajero (2).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para el módulo (inflador) del airbag lateral &#x005B;E&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Desconecte los conectores (3) del módulo (inflador) del airbag lateral situados debajo del cojín del asiento delantero.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para el módulo (inflador) del airbag lateral de cortina &#x005B;F&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Desmonte el embellecedor del pilar trasero y desconecte los conectores (4) del módulo (inflador) del airbag lateral de cortina.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para los pretensores de los cinturones de seguridad (derecho e izquierdo) &#x005B;G&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Extraiga el embellecedor inferior de la columna central de ambos lados (lado del conductor y lado del pasajero) y desconecte los conectores (5) de los pretensores del cinturón de seguridad.
</ptxt>
</item>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Confirme que cada módulo (inflador) del airbag y&#x002F;o cada pretensor del cinturón de seguridad está montado de manera segura.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820103.swf" width = "88.000mm" height = "217.314mm" ver = "01" gw = "230" gh = "599"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "2.385in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;B&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
Para vehículos sin sistema de control de crucero
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;C&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
Para vehículos con sistema de control de crucero
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Asegúrese de que no hay circuitos abiertos, cortocircuitos o daños en las herramientas especiales (el mazo de cables de despliegue (A), y los cables adaptadores (B), (C) y (D)). Si se encuentran defectos, no utilice esta herramienta y asegúrese de emplear una herramienta especial nueva. Conecte el cable adaptador (B), (C) o (D) al mazo de cables de despliegue (A) y bloquee los conectores con el deslizador de bloqueo.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0191">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-75031">
09932-75031
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L8B0192">
<s-part>
(B)
</s-part>
<s-number num = "09932-78332">
09932-78332
</s-number>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L8B0193">
<s-part>
(C)
</s-part>
<s-number num = "09932-77310">
09932-77310
</s-number>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L8B0194">
<s-part>
(D)
</s-part>
<s-number num = "09932-76510">
09932-76510
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ponga en cortocircuito los dos cables del mazo de cables de despliegue, encajando bien una de las clavijas de punta cónica (1) en la otra.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Mantenga en cortocircuito el mazo de cables de despliegue (A) y conéctelo a una batería de vehículo de 12 V sólo cuando esté preparado para desplegar el módulo (inflador) del airbag o activar el pretensor del cinturón de seguridad.
</ptxt>
</attention1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte en serie el cable adaptador (B), (C) o (D) con el mazo de cables de despliegue (A) al módulo (inflador) del airbag o al pretensor del cinturón de seguridad del modo siguiente.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Para el módulo (inflador) del airbag del conductor &#x005B;A&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Conecte en serie el cable adaptador (B) (para vehículos sin sistema de control de crucero &#x005B;B&#x005D;) o el (C) (para vehículos con sistema de control de crucero &#x005B;C&#x005D;) con el mazo de cables de despliegue (A), e inserte el conector del cable adaptador (B) o (C) en el conector del módulo (inflador) del airbag del conductor, empujándolo hasta que oiga un ruido seco.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para el módulo (inflador) del airbag del pasajero &#x005B;D&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Conecte en serie el cable adaptador (C) con el mazo de cables de despliegue (A), e inserte el conector del cable adaptador (C) en el conector del módulo (inflador) del airbag del pasajero, empujándolo hasta que oiga un ruido seco.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para el módulo (inflador) del airbag lateral &#x005B;E&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Conecte el cable adaptador (B) en serie con el mazo de cables de despliegue (A) e inserte el conector del cable adaptador (C) en el conector del módulo (inflador) del airbag lateral hasta que se oiga un ruido seco.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para el módulo (inflador) del airbag lateral de cortina &#x005B;F&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Conecte el cable adaptador (D) en serie con el mazo de cables de despliegue (A) del módulo (inflador) del airbag de cortina, y bloquee el conector con la pieza de bloqueo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para los pretensores de los cinturones de seguridad &#x005B;G&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Conecte el cable adaptador (D) en serie con el mazo de cables de despliegue (A) al pretensor del cinturón de seguridad y bloquee el conector con la pieza de bloqueo.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820104.swf" width = "88.000mm" height = "236.717mm" ver = "01" gw = "227" gh = "654"/>
</figure>
</item>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extienda el mazo de cables de despliegue (1) fuera del vehículo.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Asegúrese de que en el interior del vehículo y en el área circundante no hay ni personas ni objetos sueltos o inflamables.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extienda el mazo de cables de despliegue (1) en toda su longitud 10 m (33 ft.).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Coloque una batería (2) de vehículo de 12 V cerca del extremo en cortocircuito del mazo de cables de despliegue (1).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Cubra completamente el área del parabrisas y de las aberturas de las ventanillas de las puertas delanteras con tela de protección, una manta o con cualquier artículo similar. Esto reduce el riesgo de lesiones causadas por la posible fragmentación de los cristales o del interior del vehículo.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820105S.swf" width = "88.000mm" height = "58.211mm" ver = "01" gw = "228" gh = "148"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Avise a todas las personas que están cerca de que va a desplegar un módulo (inflador) del airbag o a activar un pretensor del cinturón de seguridad.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Cuando se despliega un módulo (inflador) del airbag o se activa un pretensor del cinturón de seguridad, la rápida expansión de los gases generados produce una fuerte detonación. Use protectores adecuados para los oídos. Avise a todas las personas que estén a su alrededor de que va a desplegar un módulo (inflador) del airbag o a activar un pretensor del cinturón de seguridad, y de que deben usar protectores adecuados para los oídos.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Después del despliegue de un módulo (inflador) del airbag, su superficie puede tener restos de polvo. Estos restos de polvo están constituidos principalmente por almidón de maíz (empleado para lubricar el módulo (inflador) del airbag cuando se infla) y por subproductos de la reacción química.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
No coloque el módulo (inflador) del airbag desplegado ni el pretensor del cinturón de seguridad activado cerca de objetos inflamables.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No aplique agua, aceite, etc., al módulo (inflador) del airbag desplegado ni al pretensor del cinturón de seguridad activado.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Espere unos 30 minutos antes de tocar cualquier superficie metálica del módulo (inflador) del airbag o del pretensor del cinturón de seguridad. Si no toma estas precauciones, pueden producirse incendios y lesiones.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Si no se respetan estas instrucciones, pueden producirse lesiones o incendios.
</ptxt>
</attention1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Quite las dos clavijas con punta cónica (1) del mazo de cables de despliegue (2).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte el mazo de cables de despliegue (2) a una batería (3) de vehículo de 12 V. Con ello se desplegará inmediatamente el módulo (inflador) del airbag o se activará el pretensor del cinturón de seguridad.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desconecte el mazo de cables de despliegue (2) de la batería (3) de 12 V y cortocircuite los dos cables del mazo de cables de despliegue insertando bien una clavija con punta cónica en la otra.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820106.swf" width = "88.000mm" height = "62.445mm" ver = "01" gw = "225" gh = "160"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Repita los pasos 3) hasta 16) para desplegar&#x002F;activar los módulos (infladores) del airbag y los pretensores del cinturón de seguridad que no han sido desplegados&#x002F;activados, si los hay.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
En el caso poco probable de que el módulo (inflador) del airbag no se despliegue o de que los pretensores del cinturón de seguridad no se activen después de seguir estos procedimientos, continúe inmediatamente con las operaciones de los pasos 24) a 26). Si el módulo (inflador) del airbag o los pretensores del cinturón de seguridad se han desplegado o activado, proceda desde el paso 19) hasta el paso 23).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Retire con cuidado del vehículo la tela de protección y límpiela de los posibles fragmentos o deséchela entera.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Use un par de guantes de taller para protegerse las manos de las posibles irritaciones y del calor cuando manipule el módulo (inflador) del airbag desplegado o los pretensores del cinturón de seguridad activados.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desconecte lo antes posible el cable adaptador (herramienta especial) del módulo (inflador) del airbag o del pretensor de cinturón de seguridad. Esto evitará que el cable adaptador (herramienta especial) sufra daños debido a un posible contacto con el módulo (inflador) de airbag caliente o con el pretensor caliente de cinturón de seguridad.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Inspeccione el conector del cable adaptador de la manera siguiente:
</ptxt>
<ptxt>
El conector del cable adaptador (herramienta especial) está diseñado para ser reutilizado. Sin embargo, debe comprobarse si ha sufrido daños durante el despliegue; en tal caso, debe sustituirse.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Con los módulos (infladores) del airbag desplegados y con los pretensores activados, el vehículo puede ser desguazado de la misma manera que un vehículo no equipado con sistema de airbag y pretensores del cinturón de seguridad.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
En el caso poco probable de que el módulo (inflador) del airbag no se haya desplegado o que el pretensor del cinturón de seguridad no se haya activado, deben realizarse las operaciones siguientes.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga del vehículo los módulos (infladores) del airbag no desplegados, y&#x002F;o los pretensores del cinturón de seguridad no activados. Para el módulo (inflador) del airbag del conductor, consulte 
<intxref refid = "E8T40A8206005">Extracción e instalación del módulo (inflador) del airbag del conductor</intxref>
. Para el módulo (inflador) del airbag del pasajero, consulte 
<intxref refid = "E8T40A8206007">Extracción e instalación del módulo (inflador) de airbag del pasajero</intxref>
. Para el módulo (inflador) del airbag lateral, consulte 
<intxref refid = "E8T40A8206009">Extracción e instalación del módulo (inflador) del airbag lateral</intxref>
. Para el módulo (inflador) del airbag lateral de cortina, consulte 
<intxref refid = "E8T40A8206011">Extracción e instalación del módulo (inflador) del airbag lateral de cortina</intxref>
. Para el pretensor del cinturón de seguridad, consulte 
<intxref refid = "E8T40A8106002">Extracción e instalación del cinturón de seguridad delantero</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Consulte 
<intxref refid = "E8T40A8200001">Medidas de precaución para el servicio y diagnóstico del sistema de airbag.</intxref>
 para obtener más detalles sobre cómo almacenar temporalmente el módulo (inflador) del airbag no desplegado.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Póngase en contacto con su distribuidor local para obtener más ayuda.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
