<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2D">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A2406004" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Montaje y desmontaje del neumático
</title>
<ptxt>
Para montar o desmontar neumáticos, emplee la máquina para cambiar neumáticos. Siga las instrucciones del fabricante del equipo. Para cambiar neumáticos, no emplee herramientas manuales o barra para neumáticos ya que pueden dañar la llanta de la rueda o los asientos para neumático.
</ptxt>
<ptxt>
Los asientos de la llanta deben ser limpiados con un cepillo de cerdas metálicas o con lana gruesa de acero para eliminar los restos de lubricante, caucho viejo u oxidación ligera. Antes de montar o desmontar neumáticos, lubrique bien el asiento para el talón del neumático empleando un lubricante aprobado para neumáticos.
</ptxt>
<ptxt>
Después del montaje, infle a la presión de inflado especificada, indicada en el rótulo del neumático, para que los neumáticos queden asentados correctamente.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
No se pare sobre el neumático cuando lo esté inflando. El talón puede romperse cuando se apoya sobre el resalte de seguridad de la llanta y puede causar daños corporales graves.
</ptxt>
<ptxt>
No exceda la presión de inflado especificada del neumático, cuando lo esté inflando. Si la presión de inflado especificada no asienta correctamente los talones, desinfle el neumático, vuelva a lubricar e infle de nuevo.
</ptxt>
<ptxt>
El inflado excesivo pueda romper el talón y causar daños personales graves.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Instale el núcleo de la válvula e infle a la presión de inflado especificada.
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
