<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4F">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A4601001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Descripción del programa de estabilidad electrónica
</title>
<ptxt>
El programa de estabilidad electrónica (ESP&#174;) dispone de las siguientes funciones principales.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
ABS &#x002F; EBD
</ptxt>
<ptxt>
El ABS hace que la fuerza de frenado de cada una de las cuatro ruedas varíe independientemente según el estado de patinaje de cada rueda.
</ptxt>
<ptxt>
LA EBD hace que la fuerza de frenado de las ruedas delanteras y traseras varíe según la distribución de la carga en el vehículo.
</ptxt>
<ptxt>
El sistema ABS mejora la estabilidad, el control y el rendimiento de frenado del vehículo.
</ptxt>
<ptxt>
Para más detalles, consulte 
<intxref refid = "E8T40A4501001">Descripción del ABS</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sistema de control de tracción
</ptxt>
<ptxt>
El sistema de control de tracción hace que el par del motor esté controlado y se aplique el freno según el estado de giro de las ruedas durante el arranque y la aceleración del vehículo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sistema de control de estabilidad
</ptxt>
<ptxt>
El sistema de control de estabilidad hace que el par del motor esté controlado y se aplique el freno según el estado del vehículo (sobredirección, subdirección) al girar esquinas.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Control de descenso de cuestas (si está instalado)
</ptxt>
<ptxt>
Esta función controla la estabilidad del vehículo en pendientes a una velocidad baja constante sin que se bloqueen los neumáticos. El módulo de control del ESP&#174; activa el motor de la bomba y las válvulas solenoide para aumentar, conservar o reducir la presión de frenado aplicada a las 4 ruedas.
</ptxt>
<ptxt>
Esta función permite que el vehículo marche por superficies con un grado de pendiente tan elevado que el freno del motor por sí solo no puede proporcionar suficiente desaceleración, o donde la superficie de la carretera sea escabrosa o resbaladiza, sin que intervenga el freno del conductor.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Control de agarre en cuestas (si está instalado)
</ptxt>
<ptxt>
Esta función evita que el vehículo avance por sí solo cuando el conductor pasa del pedal del freno al del acelerador al iniciar la marcha en una pendiente de subida. El módulo de control del ESP&#174; activa las válvulas solenoide para mantener la presión del freno durante el funcionamiento del freno del conductor. El vehículo puede detenerse debido a esta función por un periodo igual o inferior a 2 segundos.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention3>
<ptxt>
ESP es una marca registrada de Daimler AG.
</ptxt>
</attention3>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
