<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1H">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "08">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A1811001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Estructura del sistema de encendido
</title>
<ptxt>
El sistema de encendido es electrónico (sin distribuidor). Para el motor J20A se adopta un sistema de encendido directo específico. Está formado por las siguientes partes.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
ECM
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
Detecta las condiciones del motor y del vehículo mediante las señales transmitidas por los sensores, determina el ajuste óptimo del encendido y la duración del flujo eléctrico a la bobina primaria, y envía una señal al dispositivo de encendido (unidad de alimentación) en el conjunto de la bobina de encendido.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Conjunto de la bobina de encendido (incluye un dispositivo de encendido y una bobina de encendido)
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
El conjunto de bobina de encendido tiene un dispositivo incorporado que activa (ON) o desactiva (OFF) el flujo de corriente a la bobina primaria, de acuerdo con la señal procedente del ECM. Cuando se interrumpe (OFF) la corriente a la bobina primaria, se induce alta tensión en la bobina secundaria.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Cables de alta tensión (para el motor M16A) y bujías
</emph>
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Sensor CMP (Sensor de posición de árbol de levas) y sensor CKP (Sensor de posición del cigüeñal)
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
Utilizando las señales procedentes de estos sensores, el ECM identifica el cilindro específico cuyo pistón está en la carrera de compresión, detecta el ángulo del cigüeñal y realiza automáticamente el ajuste del encendido inicial.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Sensor TP, sensor ECT, sensor MAP, sensor MAF, sensor IAT, sensor de detonación, sensor de velocidad de la rueda (VSS) y otros sensores&#x002F;interruptores
</emph>
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Para el motor M16A, este sistema de encendido no tiene distribuidor, pero cuenta con dos conjuntos de bobina de encendido (uno para las bujías 1 y 4, y el otro para las bujías 2 y 3). Cuando se envía una señal de encendido desde el módulo ECM al dispositivo de encendido del conjunto de la bobina de encendido para las bujías 1 y 4, se induce una alta tensión en la bobina secundaria que pasa por los cables de alta tensión y que provoca que en las bujías 1 y 4 salte simultáneamente una chispa. De la misma manera, cuando se envía una señal de encendido al dispositivo de encendido del otro conjunto de bobinas, también salta una chispa de forma simultánea en las bujías 2 y 3.
</ptxt>
<ptxt>
Para un motor J20A, aunque el sistema de encendido no tiene un distribuidor ni cables de alta tensión, cada cilindro cuenta con un conjunto de bobinas de encendido (dispositivo de encendido y bobina de encendido), y la tensión secundaria que se produce en la bobina de encendido se envía directamente a la bujía. Asimismo, se envían señales del sensor CMP al ECM para controlar cada bobina de encendido independientemente mediante el dispositivo de encendido (en el conjunto de la bobina de encendido).
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
