<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10E">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "05">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40AA500001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "1" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Medidas de precaución para el diagnóstico de problemas
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
El sistema de arranque sin llave ejecuta la transmisión&#x002F;recepción de datos mediante ondas de radio. Por lo tanto, la función de bloqueo de puertas y la de arranque del motor del sistema de arranque sin llave no funcionarán correctamente si se utilizan cerca de algún lugar en el que se emitan ondas de radio potentes (TV y estaciones de radiodifusión, etc.)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La información de diagnóstico almacenada en la memoria del módulo de control de arranque sin llave sólo se puede verificar mediante la luz indicadora de la llave.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Aplique el procedimiento de diagnóstico de averías tal como se describe en 
<intxref refid = "E8T40AA504003">Inspección del sistema de arranque sin llave</intxref>
. Si no se siguen estas instrucciones puede obtenerse un diagnóstico incorrecto. (Durante la inspección se pueden almacenar otros DTC por error en la memoria del módulo de control de arranque sin llave)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Asegúrese de leer y aplicar lo descrito en 
<intxref refid = "E8T40A0000008">Medidas de precaución para el servicio de circuitos eléctricos</intxref>
 antes de la inspección.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Las comunicaciones entre el ECM, el BCM, el TCM (modelo con A&#x002F;T), el módulo de control 4WD (si está instalado), el módulo de control del ABS o ESP&#174;, el módulo de control de arranque sin llave, el sensor del ángulo de dirección (si está instalado) y el juego de instrumentos se establecen mediante CAN (red de área del controlador). (Para obtener detalles sobre la comunicación CAN para el módulo de control de arranque sin llave, consulte 
<intxref refid = "E8T40AA811001">Descripción del sistema de comunicación CAN:Modelos M16A y J20A</intxref>
, 
<intxref refid = "E8T40AA821001">Descripción del sistema de comunicación CAN:Modelos J24B y N32A</intxref>
 o 
<intxref refid = "E8T40AA831001">Descripción del sistema de comunicación CAN:Modelo F9Q</intxref>
). Por ello, maneje con cuidado la línea del sistema de comunicación CAN y consulte 
<intxref refid = "E8T40A0000007">Medidas de precaución para el sistema de comunicaciones CAN</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sustitución del módulo de control de arranque sin llave
</ptxt>
<ptxt>
Al sustituir el módulo de control de arranque sin llave por uno nuevo, registre correctamente el código ID del mando a distancia en el módulo de control de arranque sin llave de acuerdo con 
<intxref refid = "E8T40AA506009">Procedimiento de registro para el código ID del mando a distancia</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sustitución del módulo de control de arranque sin llave
</ptxt>
<ptxt>
Si instala en el vehículo un módulo de control de arranque sin llave que se haya utilizado en otro vehículo, registre primero el código ID del mando a distancia en el módulo de control de arranque sin llave y luego registre el código siguiente.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
En el modelo de motor de gasolina con sistema de control del inmovilizador, registre el código de transpondedor de la llave de contacto para el sistema de control del inmovilizador en el ECM. Para obtener información sobre el procedimiento de registro, consulte 
<intxref refid = "E8T40AA316002">Registro de la llave de contacto:Modelo con motor de gasolina</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
En el modelo de motor de gasolina sin sistema de control del inmovilizador, registre el código ID de la unidad de bloqueo de la dirección en el módulo de control de arranque sin llave. Para obtener información sobre el procedimiento de registro, consulte 
<intxref refid = "E8T40AA506010">Registro de arranque sin llave</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
En el modelo de motor diésel, registre el código ID del módulo de control de arranque sin llave en el ECM. El código ID del módulo de control de arranque sin llave se registra automáticamente registrando la contraseña y el CÓDIGO DE CLAVE SECRETA en el ECM. Para obtener información sobre el procedimiento de registro, consulte 
<intxref refid = "E8T40AA326003">Procedimiento posterior a la sustitución del ECM:Modelo con motor diesel</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
