<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "7B">
<servcat sctnbr = "07" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A7221004" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Descripción del funcionamiento del módulo de control HVAC
</title>
<servinfosub id = "E8T40A7221004001">
<title>
Control de la temperatura
</title>
<ptxt>
El módulo de control HVAC calcula la posición deseada de la puerta de control de la temperatura a partir de señales del selector de temperatura, el sensor interior de temperatura del aire, el sensor exterior de temperatura del aire y el sensor solar, y controla el actuador de control de la temperatura de forma que la posición actual de la puerta de control de la temperatura coincida con la deseada.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E8T40A7221004002">
<title>
Control de la velocidad del ventilador del soplador
</title>
<ptxt>
El módulo de control de HVAC calcula la velocidad deseada del ventilador del soplador a partir de señales del selector de temperatura, el sensor interior de temperatura del aire, el sensor de temperatura del aire exterior y el sensor solar, y compara el resultado con la velocidad actual del ventilador del soplador introducida por el controlador del motor del soplador para alcanzar el nivel deseado de velocidad del ventilador del soplador.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E8T40A7221004003">
<title>
Control del flujo de aire de salida
</title>
<ptxt>
El módulo de control HVAC calcula la posición de la compuerta de control de salida de flujo de aire a partir de las señales de la posición de la compuerta de control de temperatura deseada y controla el actuador de control de flujo de aire a fin de que la posición de la compuerta de control de flujo de aire se convierta en la posición deseada.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E8T40A7221004004">
<title>
Control de la posición de admisión de aire
</title>
<ptxt>
El módulo de control HVAC determina la posición de admisión de aire a partir de las señales del selector de temperatura, el sensor de temperatura del aire interior y el sensor de temperatura del aire exterior, y regula el actuador de admisión de aire.
</ptxt>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
