<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1G">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "07">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A1714003" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Comprobación básica de la presión de combustible
</title>
<servinfosub id = "E8T40A1714003001">
<title>
M16A
</title>
<attention1>
<ptxt>
Cuando realice el siguiente procedimiento, asegúrese de respetar las 
<intxref refid = "E8T40A1710001">Medidas de precaución para el servicio del sistema de combustible:M16A y J20A</intxref>
 para reducir el riesgo de incendio y lesiones.
</ptxt>
</attention1>
<s1>
<ptxt>
Libere la presión de combustible en la línea de alimentación de combustible. 
<intxreftitleoff1 refid = "E8T40A1716003"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desconecte la manguera de alimentación de combustible del tubo de descarga.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte las herramientas especiales entre la manguera (1) de alimentación de combustible y el tubo de descarga de combustible como se muestra en la ilustración, y fije bien las mangueras para evitar las fugas durante la comprobación.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L1G104">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09912-58442">
09912-58442
</s-number>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L1G105">
<s-part>
(B)
</s-part>
<s-number num = "09912-58432">
09912-58432
</s-number>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L1G106">
<s-part>
(C)
</s-part>
<s-number num = "09912-58490">
09912-58490
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I8T40A171017.swf" width = "88.000mm" height = "52.920mm" ver = "01" gw = "138" gh = "133"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Compruebe si la tensión de la batería es igual o superior a 11 V.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Mida la presión del combustible del siguiente modo.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido en la posición ON para accionar la bomba de combustible.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Tras 2 seg., colóquelo en la posición OFF.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Repita los pasos a) y b) tres o cuatro veces, y después compruebe la presión de combustible.
</ptxt>
<spec>
<title>
Especificaciones de la presión de combustible
</title>
<ptxt>
Estándar: 375 - 385 kPa (3,8 - 3,9 kgf&#x002F;cm&#x00B2;, 54,3 - 55,8 psi.)
</ptxt>
<ptxt>
(Con la bomba de combustible funcionando y el motor parado)
</ptxt>
</spec>
<ptxt>
Si la presión medida está fuera de los límites especificados, repare o sustituya la pieza defectuosa.
</ptxt>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Libere la presión del combustible. 
<intxreftitleoff1 refid = "E8T40A1716003"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Retire las herramientas especiales del tubo de descarga de combustible y de la manguera de alimentación de combustible.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte la manguera de alimentación al tubo de descarga y fíjela bien.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Compruebe si hay fugas con el motor estacionario y el interruptor de encendido en posición ON. 
<intxreftitleoff1 refid = "E8T40A1716004"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E8T40A1714003002">
<title>
J20A
</title>
<attention1>
<ptxt>
Cuando realice el siguiente procedimiento, asegúrese de respetar las 
<intxref refid = "E8T40A1710001">Medidas de precaución para el servicio del sistema de combustible:M16A y J20A</intxref>
 para reducir el riesgo de incendios o lesiones.
</ptxt>
</attention1>
<s1>
<ptxt>
Libere la presión en la línea de alimentación de combustible como se indica en 
<intxref refid = "E8T40A1716003">Procedimiento de liberación de la presión de combustible:M16A y J20A</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desconecte la manguera de alimentación de combustible del tubo de descarga.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte las herramientas especiales y la manguera entre la manguera (1) de alimentación y el tubo de descarga tal como se indica en la imagen, y sujete bien las mangueras con una abrazadera para evitar fugas durante la inspección.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L1G107">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09912-58442">
09912-58442
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L1G108">
<s-part>
(B)
</s-part>
<s-number num = "09912-58432">
09912-58432
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L1G109">
<s-part>
(C)
</s-part>
<s-number num = "09912-58490">
09912-58490
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I8T40A171007.swf" width = "88.000mm" height = "44.100mm" ver = "01" gw = "161" gh = "108"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Compruebe si la tensión de la batería es igual o superior a 11 V.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Mida la presión del combustible en cada estado.
</ptxt>
<ptxt>
Si la presión medida no es la especificada, consulte 
<intxref refid = "E8T40A1714004">Comprobación de la presión de combustible:M16A y J20A</intxref>
 y compruebe las piezas que pueden estar defectuosas. Reemplace cualquier pieza defectuosa.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido en posición ON para activar la bomba de combustible y, una vez transcurridos 2 segundos, colóquelo en OFF. Repita esta operación 3 o 4 veces y, a continuación, compruebe la presión del combustible.
</ptxt>
<spec>
<title>
Especificación de la presión de combustible con la bomba de combustible en funcionamiento y el motor parado
</title>
<ptxt>
: 250 - 310 kPa (2,5 - 3,1 kg&#x002F;cm&#x00B2;, 35,5 - 44,0 psi.)
</ptxt>
</spec>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Arranque el motor, deje que alcance la temperatura habitual de funcionamiento y mida la presión de combustible al ralentí.
</ptxt>
<spec>
<title>
Especificación de la presión de combustible al régimen de ralentí especificado
</title>
<ptxt>
: 210 - 260 kPa (2,1 - 2,6 kg&#x002F;cm&#x00B2;, 29,9 - 36,9 psi.)
</ptxt>
</spec>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Pare el motor y, tras un minuto, mida la presión de combustible.
</ptxt>
<spec>
<title>
Especificación de la presión de combustible 1 min. después de detener el motor (bomba de combustible) (la presión disminuye a medida que pasa el tiempo)
</title>
<ptxt>
Superior a 180 kPa (1,8 kg&#x002F;cm&#x00B2;, 25,6 psi.)
</ptxt>
</spec>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Después de comprobar la presión del combustible, extraiga el manómetro.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
En la medida en que la línea de alimentación de combustible todavía está sometida a una alta presión, libere dicha presión aplicando el procedimiento descrito a continuación.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Coloque un recipiente debajo de la junta.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cubra la junta de unión con un trapo y afloje lentamente su tuerca para aliviar gradualmente la presión de combustible.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01170032.swf" width = "88.000mm" height = "51.085mm" ver = "01" gw = "182" gh = "128"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Retire las herramientas especiales del tubo de descarga de combustible y de la manguera de alimentación de combustible.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte la manguera de alimentación al tubo de descarga y fíjela bien.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Compruebe si hay de fugas con el motor apagado y el interruptor de encendido en posición ON.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
