<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1F">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "4">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A1646003" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Inspección y limpieza del sistema de refrigeración del motor
</title>
<attention1>
<ptxt>
Para evitar el riesgo de quemaduras, no saque el tapón del depósito regulador de presión del refrigerante, con el motor y el radiador todavía calientes. Si extrae el tapón demasiado pronto, la presión puede expulsar el líquido hirviendo y vapor de agua.
</ptxt>
</attention1>
<s1>
<ptxt>
Revise el sistema de refrigeración para comprobar si hay fugas o da&#x00F1;os.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Quite el tapón del depósito regulador de presión del refrigerante cuando el motor esté frío y limpie con agua el tapón y el cuello de llenado de dicho depósito.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Compruebe el nivel del refrigerante y la protección anticongelante.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Compruebe la capacidad de retención de presión del sistema y de la tapa (2) del depósito regulador de presión con un probador de presión (1).
</ptxt>
<ptxt>
Si es necesario sustituir el tapón, utilice uno específico para este vehículo.
</ptxt>
<spec>
<title>
Presión de retención del sistema de refrigeración y del tapón del depósito regulador de presión (para la inspección)
</title>
<ptxt>
140 kPa (1,4 kg&#x002F;cm&#x00B2;), aproximadamente
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0B160003.swf" width = "88.000mm" height = "63.150mm" ver = "02" gw = "161" gh = "162"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Apriete las abrazaderas de las mangueras e inspeccione todas las mangueras. Si las mangueras están agrietadas, hinchadas o deterioradas de cualquier otra forma, sustitúyalas.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Limpie el área delantera del núcleo del radiador.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
