<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4C">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A4326003" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Inspección del tambor y la zapata del freno trasero
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "E8T40A4326002">Extracción e instalación del tambor del freno trasero:Tambor</intxrefpoff>
</ptxt>
<servinfosub id = "E8T40A4326003001">
<title>
Tambor del freno
</title>
<ptxt>
Compruebe si el tambor del freno está desgastado.
</ptxt>
<ptxt>
Si el diámetro interior del tambor excede el límite o hay un desgaste desigual o escalonado excesivo, sustituya el tambor.
</ptxt>
<spec-sdm>
<sdm-title>
 Diámetro interior del tambor del freno trasero 
</sdm-title>
<sdm-part>
 &#34;a&#34; 
</sdm-part>
<sdm1>
<sdm-condition>
 Estándar 
</sdm-condition>
<sdm-value>
254 mm (10,00 in.)
</sdm-value>
</sdm1>
<sdm1>
<sdm-condition>
 Límite 
</sdm-condition>
<sdm-value>
256 mm (10,07 in.)
</sdm-value>
</sdm1>
</spec-sdm>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01430007.swf" width = "88.000mm" height = "61.287mm" ver = "01" gw = "94" gh = "157"/>
</figure>
<topic id = "E8T40A4326003002">
<title>
Tambor agrietado, rayado o con surcos
</title>
<ptxt>
Si el tambor está agrietado, no es seguro seguir utilizándolo y debe sustituirse. 
</ptxt>
<ptxt>
No trate de soldar un tambor que esté agrietado.
</ptxt>
<ptxt>
Alise las rayaduras ligeras. Las rayaduras grandes o profundas pueden causar un desgaste excesivo del forro del freno, en cuyo caso deberá probablemente rectificar la superficie de frenado del tambor.
</ptxt>
<ptxt>
Si los forros de freno están ligeramente desgastados y el tambor tiene surcos, éste deberá ser pulido con paño de esmeril fino, pero no debe darle la vuelta.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Cuando extraiga el tambor, inspeccione el cilindro de la rueda para detectar posibles fugas de líquido de freno. Si hay fugas, repare el punto de la fuga.
</ptxt>
</attention3>
</topic>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E8T40A4326003003">
<title>
Zapata del freno
</title>
<attention2>
<ptxt>
Nunca pula el forro con papel de lija. Las partículas duras del papel de lija se adherirán al forro y dañarán el tambor del freno. Cuando deba corregir el forro, sustitúyalo por uno nuevo.
</ptxt>
</attention2>
<ptxt>
Mida el grosor mínimo del forro de freno (1). Compruebe también la superficie del forro para detectar si hay endurecimiento, desgaste excesivo o aceite.
</ptxt>
<spec-sdm>
<sdm-title>
 Grosor del forro de la zapata del freno trasero 
</sdm-title>
<sdm-part>
 &#34;a&#34; 
</sdm-part>
<sdm1>
<sdm-condition>
 Estándar 
</sdm-condition>
<sdm-value>
4,5 mm (0,18 in.)
</sdm-value>
</sdm1>
<sdm1>
<sdm-condition>
 Límite 
</sdm-condition>
<sdm-value>
1,0 mm (0,04 in.)
</sdm-value>
</sdm1>
</spec-sdm>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A430004.swf" width = "88.000mm" height = "49.745mm" ver = "02" gw = "147" gh = "124"/>
</figure>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
