<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "7B">
<servcat sctnbr = "07" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A7220002" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Medidas de precaución para el mantenimiento del sistema de A&#x002F;C
</title>
<servinfosub id = "E8T40A7220002001">
<title>
Manejo del refrigerante HFC-134a (R-134a) y del aceite del compresor especificado
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Utilice el refrigerante HFC-134a (R-134a) con cuidado, tal y como se indica a continuación. De lo contrario, podrían producirse lesiones graves como ceguera y congelación.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Utilice gafas y guantes de seguridad para evitar el contacto con los ojos y la piel. En caso de que se produzca el contacto con los ojos o la piel, solicite atención médica inmediatamente.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Manténgalo alejado del fuego. Las altas temperaturas pueden provocar gases tóxicos. Por lo tanto, procure trabajar en un entorno bien ventilado.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Una temperatura superior a 40 &#176;C (104 &#176;F) en el recipiente del refrigerante puede provocar una explosión.
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</attention1>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
No exponga superficies metálicas brillantes al refrigerante líquido. El refrigerante combinado con la humedad es corrosivo y mancha las superficies metálicas brillantes, incluido el cromado.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No descargue el refrigerante HFC-134a (R-134a) en la atmósfera.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El aceite del compresor especificado de HFC-134a (R-134a) es altamente higroscópico.
</ptxt>
<ptxt>
Mantenga las piezas internas del aire acondicionado exentas de humedad y polvo. Cuando desconecte cualquier tubería del sistema, instale inmediatamente un tapón ciego o una tapa en el orificio.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si se sustituyen tubos o mangueras, rellene la cantidad especificada con aceite del compresor en el lado de aspiración del compresor; para ello, consulte &#34;Llenado de aceite del compresor&#34; en &#34;Procedimiento para la carga de refrigerante&#34;.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E8T40A7220002002">
<title>
Manejo de piezas y utillaje del ciclo del A&#x002F;C
</title>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Cuando conecte manguitos y tubos, aplique unas gotas de aceite del compresor (aceite refrigerante) en el anillo en O.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sustituya el anillo en O por uno nuevo una vez que haya desconectado las piezas, tubos y mangueras.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Dirija la manguera de drenaje de forma que el agua desaguada no entre en contacto con los componentes del vehículo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si se sustituyen tubos o mangueras, rellene la cantidad especificada con aceite del compresor en el lado de aspiración del compresor; para ello, consulte &#34;Llenado de aceite del compresor&#34; en &#34;Procedimiento para la carga de refrigerante&#34;.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para manipular el equipo de recuperación y reciclaje, siga las instrucciones que se indican en su manual.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Consulte la legislación local sobre el trabajo con sistemas de refrigeración y sus herramientas.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
