<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1E">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "05">
<configtype typenbr = "5">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A1556008" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Cambio del aceite de motor y filtro de aceite
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Tanto el aceite de motor nuevo como el usado pueden ser peligrosos.
</ptxt>
<ptxt>
No se olvide de leer 
<intxref refid = "E8T40A0000002">Medidas de precaución generales</intxref>
 y tener en cuenta lo que está escrito.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Los pasos 1) - 11) deben efectuarse CON EL MOTOR PARADO. Para el paso 12), asegúrese de que la ventilación es adecuada cuando el motor esté en marcha.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Asegúrese de utilizar el aceite de motor especificado. Utilizar otro aceite puede causar problemas en el motor.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No reponga aceite por encima de la marca de nivel lleno de la varilla medidora de nivel. El aceite en exceso puede destruir el motor.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
<ptxt>
Antes de drenar el aceite del motor, compruebe si hay fugas de aceite en el motor. Si observa el más mínimo indicio de que exista una fuga, sustituya la pieza defectuosa antes de pasar a efectuar la operación siguiente.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Extraiga la cubierta inferior del motor.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Saque el tapón de drenaje y drene el aceite del motor.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Después de drenar el aceite, limpie el tapón de drenaje. Vuelva a colocar el tapón de drenaje.
</ptxt>
<torque>
<torqueitem id = "T1E548">
<t-part>
Tapón de drenaje del aceite del motor
</t-part>
<t-part1>
a
</t-part1>
<t-value1>
35
</t-value1>
<t-value2>
3,5
</t-value2>
<t-value3>
25,5
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0B020003.swf" width = "88.000mm" height = "49.392mm" ver = "01" gw = "190" gh = "123"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Afloje el filtro de aceite con la llave para el filtro de aceite (herramienta especial) accediendo desde entre el soporte del motor y la manguera de salida del radiador y desde debajo del vehículo.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L1E521">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09915-46510">
09915-46510
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0B020004.swf" width = "88.000mm" height = "39.867mm" ver = "01" gw = "83" gh = "96"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Limpie con cuidado la superficie de montaje del filtro de aceite del bloque de cilindros.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Aplique aceite de motor a la nueva junta de estanqueidad del filtro de aceite.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0B020005.swf" width = "88.000mm" height = "41.687mm" ver = "01" gw = "103" gh = "101"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Atornille manualmente el filtro nuevo en el apoyo del filtro de aceite hasta que la junta de estanqueidad del filtro entre en contacto con la superficie de montaje.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Para apretar correctamente el filtro de aceite es importante identificar exactamente la posición en la que la junta de estanqueidad del filtro entra primero en contacto con la superficie de montaje.
</ptxt>
</attention2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Apriete el filtro de aceite (1) 3&#x002F;4 de vuelta desde el punto de contacto con la superficie de montaje con una llave para el filtro de aceite (2).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0B020006.swf" width = "88.000mm" height = "45.158mm" ver = "01" gw = "83" gh = "111"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Rellene de aceite hasta que el nivel llegue a la marca FULL en la varilla indicadora de nivel
</ptxt>
<spec-sdm>
<sdm-title>
 Especificaciones del aceite de motor 
</sdm-title>
<sdm1>
<sdm-condition>
</sdm-condition>
<sdm-value>
 Aproximadamente 5,1 litros (9,0 lmp.pt.)
</sdm-value>
</sdm1>
</spec-sdm>
<ptxt>
La entrada del llenador está en la parte superior de la tapa de la culata. 
</ptxt>
<ptxt>
Utilice solamente aceite de motor sintético del grado indicado más abajo.
</ptxt>
<ptxt>
Vehículo con filtro de partículas diésel:
</ptxt>
<ptxt>
ACEA C3 o C4
</ptxt>
<ptxt>
Vehículo sin filtro de partículas diésel:
</ptxt>
<ptxt>
ACEA C3 o B4
</ptxt>
<ptxt>
Seleccione la viscosidad de aceite apropiada de acuerdo con el cuadro &#x005B;A&#x005D;.
</ptxt>
<ptxt>
SAE 5W-30 es la mejor opción para un buen ahorro de combustible y un buen arranque en condiciones de tiempo frío.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Tome nota de que la cantidad de aceite requerida cuando se cambia el aceite puede diferir algo de los datos de la tabla, en función de varios factores (temperatura, viscosidad, etc).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El aceite de motor especificado y el &#34;cuadro de viscosidad del aceite del motor &#x005B;A&#x005D;&#34; que se incluye en este manual se dan a modo de ejemplos.
</ptxt>
<ptxt>
Sin embargo, el aceite de motor real, así como su viscosidad, puede variar dependiendo de las especificaciones del vehículo, con lo que el cuadro que aquí se describe puede no ser aplicable a todos los modelos.
</ptxt>
<ptxt>
En la sección &#34;Aceite del motor y filtro&#34; del manual del propietario encontrará, pues, todos los detalles acerca del aceite del motor y su viscosidad.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<figure>
<title>
Cuadro de la viscosidad apropiada del aceite de motor
</title>
<graphic graphicname = "I6JB0A020005.swf" width = "88.000mm" height = "26.108mm" ver = "02" gw = "160" gh = "57"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Verifique si hay fugas de aceite en el filtro de aceite y en el tapón de drenaje.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale la cubierta inferior del motor.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Revise el nivel de aceite de la forma siguiente.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Caliente el motor hasta que llegue a la temperatura normal de funcionamiento.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Pare el motor y espere 10 min..
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Retire la varilla medidora de nivel y limpie el aceite con un paño limpio y sin pelusas.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Atornille completamente la varilla medidora de nivel (tapa).
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Retire de nuevo la varilla medidora de nivel y compruebe el nivel de aceite.
</ptxt>
<ptxt>
Si es necesario, añada aceite hasta que el nivel de aceite llegue a la marca FULL (lleno) (1) en la varilla medidora de nivel.
</ptxt>
</s2>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0B020008.swf" width = "88.000mm" height = "39.514mm" ver = "01" gw = "185" gh = "95"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "3.150in"/>
<tbody>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
2.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1">
<ptxt>
Marca de nivel bajo 
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
