<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "5A">
<servcat sctnbr = "05" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A5126021" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Inspección de las válvulas solenoide (solenoide de cambio A, solenoide de cambio B, solenoide de cambio E, solenoide de control de presión del TCC, solenoide de control de presión A, solenoide de control de presión B y solenoide de control de presión C)
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "E8T40A5126020">Extracción e instalación de las válvulas solenoide (solenoide de cambio A, solenoide de cambio B, solenoide de cambio E, solenoide de control de presión del TCC, solenoide de control de presión A, solenoide de control de presión B y solenoide de control de presión C):5 A&#x002F;T</intxrefpoff>
</ptxt>
<servinfosub id = "E8T40A5126021001">
<title>
Válvulas solenoides (solenoide de cambio A, solenoide de cambio B y solenoide de cambio E)
</title>
<topic id = "E8T40A5126021002">
<title>
Verificación de la resistencia
</title>
<attention2>
<ptxt>
Tenga cuidado de que no entre polvo ni otros elementos al inspeccionar las válvulas solenoide.
</ptxt>
</attention2>
<ptxt>
Mida la resistencia entre el terminal (2) y el cuerpo de la válvula solenoide. Si la resistencia está fuera de las especificaciones, sustituya la válvula solenoide (1).
</ptxt>
<spec>
<title>
Resistencia del solenoide de cambio A, solenoide de cambio B y solenoide de cambio E
</title>
<ptxt>
Estándar: 11 - 15 &#937; (a 20 &#176;C (68 &#176;F))
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I4JA01512029.swf" width = "88.000mm" height = "50.154mm" ver = "01" gw = "179" gh = "125"/>
</figure>
</topic>
<topic id = "E8T40A5126021007">
<title>
Comprobación del funcionamiento
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Cuando las válvulas solenoides están conectadas a la batería (2), como se muestra en la ilustración, compruebe que la válvula solenoide (1) se activa produciendo un chasquido.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4JA01512030.swf" width = "88.000mm" height = "49.011mm" ver = "01" gw = "167" gh = "122"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Con la válvula solenoide de cambio (1) conectada a la batería (2), confirme que la válvula solenoide de cambio esté abierta; para ello, sople aire (50 - 200 kPa, 0,5 - 2,0 kgf&#x002F;cm&#x00B2;, 7 - 28,5 psi.) en la válvula solenoide, tal como se muestra en la ilustración.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Con la válvula solenoide de cambio (1) no conectada a la batería (2), confirme que la válvula solenoide de cambio esté cerrada; para ello, sople aire (50 - 200 kPa, 0,5 - 2,0 kgf&#x002F;cm&#x00B2;, 7 - 28,5 psi.) en la válvula solenoide, tal como se muestra en la ilustración.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Cuando introduzca aire en la válvula solenoide, no inserte la pistola de aire a demasiada profundidad en el colador instalado a la entrada de la válvula solenoide. De lo contrario, dañará el colador.
</ptxt>
</attention2>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A510056.swf" width = "88.000mm" height = "78.320mm" ver = "01" gw = "167" gh = "205"/>
</figure>
</item>
</list1>
</topic>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E8T40A5126021004">
<title>
Válvulas solenoides de control de presión (solenoide de control de presión A, solenoide de control de presión B, solenoide de control de presión C y válvula solenoide del TCC)
</title>
<topic id = "E8T40A5126021005">
<title>
Verificación de la resistencia
</title>
<attention2>
<ptxt>
Tenga cuidado de que no entre polvo ni otros elementos al inspeccionar las válvulas solenoides de control de presión.
</ptxt>
</attention2>
<ptxt>
Mida la resistencia entre los terminales de las válvulas solenoide de control de presión (solenoide de control de presión A, solenoide de control de presión B, solenoide de control de presión V y solenoide de control de presión del TCC &#x005B;1&#x005D;). Si la resistencia está fuera del las especificaciones, reemplace el conjunto del cuerpo de válvula.
</ptxt>
<spec>
<title>
Solenoide de control de presión A, solenoide de control de presión B, solenoide de control de presión C y resistencia del solenoide de control de presión del TCC
</title>
<ptxt>
Estándar: 5,0 - 5,6 &#937; (a 20 &#176;C (68 &#176;F))
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I4JA01512032.swf" width = "88.000mm" height = "46.301mm" ver = "01" gw = "189" gh = "114"/>
</figure>
</topic>
<topic id = "E8T40A5126021006">
<title>
Comprobación del funcionamiento
</title>
<ptxt>
Compruebe el funcionamiento de las válvulas solenoides de control de presión (solenoide de control de presión A, solenoide de control de presión B, solenoide de control de presión C y solenoide de control de presión del TCC &#x005B;1&#x005D;) en alguno de los siguientes modos de funcionamiento.
</ptxt>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
&#x005B;Utilizando una alimentación eléctrica CC regulada&#x005D;
</emph>
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Conecte la válvula (1) solenoide de regulación de presión a una fuente (2) de alimentación de CC regulada, como se muestra en la imagen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Active (ON) la alimentación eléctrica CC regulada y aumente la tensión del suministro de corriente, manteniendo la corriente a 1,0 A.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Compruebe que la válvula (3) se mueve gradualmente en la dirección de la flecha &#34;A&#34; al aumentar la tensión.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Compruebe que la válvula (3) se mueve en la dirección de la flecha &#34;B&#34; al reducirse la tensión.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ponga el suministro en OFF.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
No aplique una corriente igual o superior a 1,0 A para evitar que se queme la solenoide de control de presión.
</ptxt>
</attention2>
<figure>
<graphic graphicname = "I4JA01512033.swf" width = "88.000mm" height = "52.101mm" ver = "01" gw = "195" gh = "131"/>
</figure>
</s1>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
&#x005B;No utilizando una alimentación eléctrica CC regulada&#x005D;
</emph>
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Conecte la válvula solenoide de control de presión (1) a la batería (4) fijando la bombilla (2) de 21 W como se muestra en la ilustración.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Compruebe que la válvula (3) se mueve en la dirección de la flecha &#34;A&#34;.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desconecte la válvula solenoide de control de presión (1) de la batería (4), y verifique que la válvula (3) se mueva en la dirección de la flecha &#34;B&#34;, tal como se muestra en la ilustración.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Fije la bombilla de 21 W en una posición intermedia, para evitar que la válvula solenoide de control de presión se queme.
</ptxt>
</attention2>
<figure>
<graphic graphicname = "I4JA01512034.swf" width = "88.000mm" height = "102.181mm" ver = "01" gw = "191" gh = "273"/>
</figure>
</s1>
</topic>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
