<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10C">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40AA311003" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Descripción del sistema de diagnóstico a bordo (función de autodiagnóstico)
</title>
<ptxt>
El ECM diagnostica si hay problemas con el sistema de control del inmovilizador. La información de diagnóstico se almacena en forma de código de diagnóstico (DTC) en el ECM. Para leer la información de diagnóstico, utilice la herramienta de escaneado SUZUKI. Para ello consulte 
<intxref refid = "E8T40AA314002">Comprobación del DTC:Modelo con motor de gasolina</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
Con el interruptor de encendido en la posición ON (pero el motor detenido), independientemente del estado del sistema de control del motor y de las emisiones, el ECM indica si ha ocurrido algún problema en el sistema de control del inmovilizador mediante el parpadeo o el encendido de la luz indicadora del inmovilizador.
</ptxt>
<ptxt>
</ptxt>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
La luz indicadora del inmovilizador se enciende:
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
No hay problemas en el sistema de control del inmovilizador. (una vez que el motor arranca, la luz indicadora se apaga).
</ptxt>
<ptxt>
Si la luz indicadora del inmovilizador permanece encendida incluso después de arrancar el motor, existe alguna anomalía en el sistema de control del inmovilizador.
</ptxt>
<ptxt>
</ptxt>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
La luz indicadora del inmovilizador parpadea encendiendo y apagándose:
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
Hay algún problema en el sistema de control del inmovilizador o en el sistema de arranque sin llave. La información de diagnóstico se almacena en el ECM.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401A30002.swf" width = "88.000mm" height = "65.267mm" ver = "01" gw = "232" gh = "168"/>
</figure>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
