<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "5A">
<servcat sctnbr = "05" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A5124044" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "02" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
DTC P2764: Señal baja del circuito de control de la válvula solenoide de regulación de la presión del embrague convertidor de par
</title>
<servinfosub id = "E8T40A5124044001">
<title>
Diagrama de cableado
</title>
<ptxt>
Consulte 
<intxref refid = "E8T40A5124043">DTC P2763: Señal alta del circuito de control de la válvula solenoide de regulación de la presión del embrague convertidor de par:5 A&#x002F;T</intxref>
.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E8T40A5124044002">
<title>
Condición de detección del DTC y área afectada
</title>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "3.780in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "3.410in"/>
<thead>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" align = "center">
<ptxt>
Condición de detección del DTC
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" align = "center">
<ptxt>
Área afectada
</ptxt>
</entry>
</row>
</thead>
<tbody>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
La tensión del terminal de TCM de la válvula solenoide de control de presión del TCC es baja, aunque el TCM ordena la activación (ON) del solenoide de control de presión del TCC.
</ptxt>
<ptxt>
(Lógica de detección de 1 ciclo de conducción)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Cortocircuito a masa o circuito abierto en la válvula solenoide de control de presión del TCC.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Avería de la válvula solenoide de control de presión del TCC.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
TCM
</ptxt>
</item>
</list1>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E8T40A5124044003">
<title>
Procedimiento de confirmación del DTC
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Para efectuar una prueba en carretera, elija un lugar donde no haya tráfico ni riesgo de accidentes, y conduzca con cautela para evitar cualquier posible incidencia.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La prueba de carretera debe ser efectuada -en una carretera plana horizontal-  por 2 personas: un conductor y un encargado de la prueba.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<s1>
<ptxt>
Conecte la herramienta de escaneado al DLC con el interruptor de encendido en posición OFF.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Con la herramienta de escaneado, borre los DTC de la memoria de los módulos TCM y ECM.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ponga el motor en marcha.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Mantenga el motor en régimen de ralentí en la posición &#34;P&#34; durante 20 segundos o más.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Compruebe el DTC, el DTC pendiente y los datos de imagen fija.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E8T40A5124044004">
<title>
Localización y reparación de la avería correspondiente al DTC
</title>
<diag type = "test" id = "E8T40A5124044005">
<testgroup>
<question>
¿Se ha llevado a cabo la &#34;Inspección del sistema de la A&#x002F;T&#34;?
</question>
<result>
SÍ
</result>
<action>
<ptxt>
Vaya al paso 2.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Vaya a 
<intxref refid = "E8T40A5124001">Comprobación del sistema de A&#x002F;T:5 A&#x002F;T</intxref>
.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup>
<title>
Compruebe si hay cortocircuito a masa en el circuito de la válvula solenoide de control de presión del TCC.
</title>
<test1>
<ptxt>
Desconecte los conectores del TCM.
</ptxt>
</test1>
<test1>
<ptxt>
Compruebe si es correcto el estado de la conexión al TCM en los terminales &#34;E92-3&#34; y &#34;E92-5&#34;.
</ptxt>
</test1>
<test1>
<ptxt>
Si la conexión es correcta, compruebe si hay continuidad entre el terminal &#34;E92-5&#34; del conector de TCM desconectado del lado del mazo de cables y la masa.
</ptxt>
</test1>
<question>
¿Se indica continuidad?
</question>
<result>
SÍ
</result>
<action>
<ptxt>
El circuito de control o de masa de la válvula solenoide de control de presión del TCC está cortocircuitado a masa. Si el circuito es correcto, vaya al paso 4.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Vaya al paso 3.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup>
<title>
Compruebe si hay circuito abierto en el circuito de la válvula solenoide de control de presión del TCC.
</title>
<test1>
<ptxt>
Mida la resistencia entre los terminales &#34;E92-3&#34; y &#34;E92-5&#34; del conector del TCM desconectado del lado del mazo de cables.
</ptxt>
</test1>
<question>
¿Es infinito?
</question>
<result>
SÍ
</result>
<action>
<ptxt>
El circuito de control o de masa de la válvula solenoide de control de presión del TCC está abierto. Si el circuito es correcto, vaya al paso 4.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Vaya al paso 4.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup>
<title>
Compruebe la válvula solenoide de control de presión del TCC
</title>
<test1>
<ptxt>
Inspeccione la válvula solenoide de control de presión del TCC; para ello, consulte 
<intxref refid = "E8T40A5126021">Inspección de las válvulas solenoide (solenoide de cambio A, solenoide de cambio B, solenoide de cambio E, solenoide de control de presión del TCC, solenoide de control de presión A, solenoide de control de presión B y solenoide de control de presión C):5 A&#x002F;T</intxref>
.
</ptxt>
</test1>
<question>
¿Es satisfactorio el resultado de la comprobación?
</question>
<result>
SÍ
</result>
<action>
<ptxt>
Avería intermitente o TCM defectuoso. Compruebe si existen problemas intermitentes. Consulte para ello 
<intxref refid = "E8T40A0006002">Comprobación de averías intermitentes y malas conexiones</intxref>
. Si todo es correcto, instale un TCM en buen estado y realice la comprobación otra vez.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Sustituya la válvula solenoide de control de presión del TCC; para ello, consulte 
<intxref refid = "E8T40A5126020">Extracción e instalación de las válvulas solenoide (solenoide de cambio A, solenoide de cambio B, solenoide de cambio E, solenoide de control de presión del TCC, solenoide de control de presión A, solenoide de control de presión B y solenoide de control de presión C):5 A&#x002F;T</intxref>
.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
</diag>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
