<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10A">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40AA111002" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Descripción de componentes y funciones del sistema de control de crucero
</title>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "1.890in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "5.319in"/>
<thead>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "center">
<ptxt>
Componente
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "center">
<ptxt>
Función
</ptxt>
</entry>
</row>
</thead>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
ECM y cuerpo de la mariposa eléctrica (modelo J20A) o inyector de combustible (modelo F9Q)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
El ECM controla de manera centralizada todas las funciones, incluidas las de establecer una velocidad constante, reanudarla, establecer la marcha por inercia y cancelar el límite de velocidad mínima del control de crucero.
</ptxt>
<ptxt>
El ECM controla la apertura de la válvula de mariposa eléctrica (modelo J20A) o el inyector de combustible (modelo F9Q) para que la velocidad real del vehículo coincida con la velocidad preestablecida (deseada).
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Interruptor MAIN (ON&#x002F;OFF)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Este interruptor tiene un botón de contacto momentáneo para activar y desactivar el sistema de control de crucero.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Interruptor SET&#x002F;COAST
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Cuando se presiona este interruptor (ON) y después se libera (OFF), con una velocidad de 40 km&#x002F;h (25 mile&#x002F;h) o superior, la velocidad en el momento de desconexión se almacena en memoria y se mantiene (velocidad de crucero constante).
</ptxt>
<ptxt>
Si se presiona continuamente este interruptor (ON) cuando la velocidad de crucero es constante, la velocidad del vehículo disminuye lentamente mientras se mantiene pulsado (ON). Cuando se libera (OFF), la velocidad del vehículo se almacena en memoria y se activa la velocidad de crucero constante.
</ptxt>
<ptxt>
Al pulsar este interruptor con una velocidad de crucero constante, la velocidad del vehículo disminuirá según el número de veces que se pulse.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Interruptor RES&#x002F;ACC
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Cuando se presiona este interruptor (ON) a velocidad de crucero constante, la velocidad del vehículo aumenta mientras se mantiene pulsado (ON). Cuando se libera (OFF), la velocidad del vehículo se almacena en memoria y se activa la velocidad de crucero constante. Si se presiona momentáneamente este interruptor (ON) después de cancelar el control de crucero y la velocidad del vehículo es superior a 40 km&#x002F;h (25 mile&#x002F;h), se reanuda la velocidad a la que iba el vehículo antes de la cancelación.
</ptxt>
<ptxt>
Al pulsar este interruptor con una velocidad de crucero constante, la velocidad del vehículo aumentará según el número de veces que se pulse.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Interruptor CANCEL
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Cuando se pulsa este interruptor (ON), se cancela el control de crucero.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Sensor de velocidad de la rueda (señal de velocidad del vehículo)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
El ECM recibe la señal del sensor de velocidad del módulo de control del ABS o ESP&#174; a través de comunicación CAN y calcula la velocidad del vehículo mediante esta señal.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Interruptor de las luces de freno
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
El interruptor de la luz de freno tiene 2 puntos de contacto. Uno de los puntos de contacto se cierra cuando se presiona el pedal del freno, con lo que la luz de freno se enciende y se envía una señal de tensión al ECM.
</ptxt>
<ptxt>
El otro punto de contacto (interruptor de posición del pedal del freno) se abre cuando se pisa el pedal, para cortar la alimentación al control de crucero del ECM, cancelando de este modo el control de crucero.
</ptxt>
<ptxt>
Este interruptor se instala para cancelar el control de crucero (velocidad de crucero constante).
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Interruptor de posición del pedal del embrague (modelos con M&#x002F;T)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Cuando se presiona el pedal del embrague, el interruptor de posición del pedal del embrague se cierra y se envía una señal de masa al ECM.
</ptxt>
<ptxt>
El ECM cancela el control de crucero cuando se introduce la señal.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Sensor de posición de la transmisión (modelos con A&#x002F;T)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Cuando la palanca selectora se coloca en la posición &#34;P&#34;, &#34;R&#34; o &#34;N&#34;, el sensor de posición de la transmisión se cierra y se envía una señal de masa al TCM. El TCM transmite la señal desde el sensor de posición de la transmisión al ECM mediante el sistema de comunicación CAN. Cuando el ECM recibe una señal que indica que la posición de la palanca selectora está en la posición &#34;P&#34;, &#34;R&#34; o &#34;N&#34;, se cancela el control de crucero.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
TCM (modelos con A&#x002F;T)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
El TCM recibe la señal SET para el control de crucero desde el ECM por medio del sistema de comunicación CAN. Cuando el TCM recibe la señal SET del ECM, el control del cambio de engranaje se realiza utilizando la tabla de cambio de engranajes del control de crucero, que es un cambio de engranajes modificado a partir de un cambio de engranajes normal. Consulte la &#34;Tabla de cambio de engranaje automático&#34; en 
<intxref refid = "E8T40A5114012">Prueba de carretera:4 A&#x002F;T</intxref>
 para más detalles.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Luz indicadora &#34;CRUISE&#34;
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Cuando el interruptor de encendido está en la posición ON y el sistema de control de crucero en OFF, si se presiona el interruptor MAIN (ON&#x002F;OFF) una vez y se suelta, se activa el sistema de control de crucero y el ECM hace que la luz indicadora se encienda.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Luz indicadora &#34;SET&#34;
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Se enciende cuando el control de crucero está funcionando.
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
