<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "5A">
<servcat sctnbr = "05" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A5126026" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Extracción e instalación de la manguera y el conducto del enfriador de aceite
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "E8T40A5126041">Manguera del enfriador de aceite y componentes de conducción:5 A&#x002F;T</intxrefpoff>
</ptxt>
<servinfosub id = "E8T40A5126026001">
<title>
Extracción
</title>
<s1>
<ptxt>
Levante el vehículo.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Asegúrese de limpiar toda la suciedad alrededor de las uniones de los tubos.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Cuando el motor esté frío, afloje los pernos de unión del tubo del enfriador de aceite con la unión de salida bloqueada, y retire los tubos del enfriador de aceite de la unión y mangueras de salida de aceite.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Para evitar fugas de líquido, al desconectar las uniones y mangueras de salida de aceite, tape los extremos abiertos.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E8T40A5126026002">
<title>
Instalación
</title>
<ptxt>
Cuando las reemplace, tome en consideración lo siguiente.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Reemplace todas las abrazaderas a la vez.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Inserte la abrazadera hasta la marca de límite.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Fije el tubo firmemente con las abrazaderas
</ptxt>
</item>
</list1>
<s1>
<ptxt>
Utilice juntas para unión nuevas y conecte los tubos del enfriador de aceite a las uniones de salida de aceite.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte las mangueras a los tubos y fije las abrazaderas firmemente.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Apriete los pernos de unión al par de apriete especificado, con la unión de salida de aceite bloqueada; para ello, consulte 
<intxref refid = "E8T40A5126041">Manguera del enfriador de aceite y componentes de conducción:5 A&#x002F;T</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Apriete el perno de abrazadera del tubo al par especificado.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Examine el nivel del líquido de A&#x002F;T según el procedimiento que se describe en 
<intxref refid = "E8T40A5126003">Cambio de líquido de A&#x002F;T:5 A&#x002F;T</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Después de calentar la A&#x002F;T, compruebe si hay fugas de líquido.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
