<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "5A">
<servcat sctnbr = "05" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A5114037" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "02" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
DTC P0974&#x002F;P0977: Circuito de control de solenoide de cambio &#34;A&#34; alto&#x002F;Circuito de control de solenoide de cambio &#34;B&#34; alto
</title>
<servinfosub id = "E8T40A5114037001">
<title>
Diagrama de cableado
</title>
<ptxt>
Consulte 
<intxref refid = "E8T40A5114036">DTC P0973&#x002F;P0976: Circuito de control de solenoide de cambio &#34;A&#34; bajo&#x002F;Circuito de control de solenoide de cambio &#34;B&#34; bajo:4 A&#x002F;T</intxref>
.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E8T40A5114037002">
<title>
Condición de detección del DTC y área afectada
</title>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "4.134in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "3.031in"/>
<thead>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" align = "center">
<ptxt>
Condición de detección del DTC
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" align = "center">
<ptxt>
Área afectada
</ptxt>
</entry>
</row>
</thead>
<tbody>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
La tensión del terminal TCM de la válvula solenoide de cambio es alta, aunque el módulo TCM ordena la desactivación (OFF) de la válvula solenoide de cambio.
</ptxt>
<ptxt>
(Lógica de detección de 1 ciclo de conducción)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Cortocircuito eléctrico o circuito abierto en la válvula solenoide de cambio.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Avería de la válvula solenoide de cambio.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
TCM
</ptxt>
</item>
</list1>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E8T40A5114037003">
<title>
Procedimiento de confirmación del DTC
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Para efectuar una prueba en carretera, elija un lugar donde no haya tráfico ni riesgo de accidentes, y conduzca con cautela para evitar cualquier posible incidencia.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La prueba de carretera debe ser efectuada -en una carretera plana horizontal-  por 2 personas: un conductor y un encargado de la prueba.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<s1>
<ptxt>
Conecte la herramienta de escaneado al DLC con el interruptor de encendido en posición OFF.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Con la herramienta de escaneado, borre los DTC de la memoria de los módulos TCM y ECM.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Arranque el motor y ponga la palanca de selección en la posición &#34;D&#34;.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Arranque el vehículo y aumente la velocidad hasta 60 km&#x002F;h (37 mile&#x002F;h) o más en la posición del cambio &#34;D&#34;.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conduzca el vehículo a esta velocidad durante 20 segundos y luego disminuya la velocidad de forma gradual.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Detenga el vehículo.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Compruebe el DTC, el DTC pendiente y los datos de imagen fija.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E8T40A5114037004">
<title>
Localización y reparación de la avería correspondiente al DTC
</title>
<diag type = "test" id = "E8T40A5114037005">
<testgroup>
<question>
¿Se ha llevado a cabo la &#34;Inspección del sistema de la A&#x002F;T&#34;?
</question>
<result>
SÍ
</result>
<action>
<ptxt>
Vaya al paso 2.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Vaya a 
<intxref refid = "E8T40A5114001">Comprobación del sistema de A&#x002F;T:4 A&#x002F;T</intxref>
.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup>
<title>
Compruebe si el circuito de la válvula solenoide de cambio está cortocircuitado a la alimentación eléctrica.
</title>
<test1>
<ptxt>
Desconecte los conectores del TCM.
</ptxt>
</test1>
<test1>
<ptxt>
Compruebe si es correcta la conexión al TCM en los terminales &#34;E92-16&#34; (para la válvula solenoide de cambio A), &#34;E92-15&#34; (para la válvula solenoide de cambio B).
</ptxt>
</test1>
<test1>
<ptxt>
Si es correcta, coloque el interruptor de encendido en ON y mida la tensión entre el terminal &#34;E92-16&#34; (para la válvula solenoide de cambio A), &#34;E92-15&#34; (para la válvula solenoide de cambio B) del conector del TCM desconectado del lado del mazo de cables y la masa.
</ptxt>
</test1>
<question>
¿Es el valor 0 - 2 V?
</question>
<result>
SÍ
</result>
<action>
<ptxt>
Vaya al paso 3.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<paragroup>
<ptxt>
DTC P0974: El circuito de la válvula solenoide de cambio A está cortocircuitado al circuito de alimentación eléctrica.
</ptxt>
<ptxt>
DTC P0977: El circuito de la válvula solenoide de cambio B está cortocircuitado al circuito de alimentación eléctrica.
</ptxt>
</paragroup>
</action>
</testgroup>
<testgroup>
<title>
Compruebe si el circuito de la válvula solenoide está abierto
</title>
<test1>
<ptxt>
Compruebe si hay continuidad entre el terminal &#34;E92-16&#34; (para la válvula solenoide de cambio A) o &#34;E92-15&#34; (para la válvula solenoide de cambio B) del conector del TCM desconectado del lado del mazo de cables y la masa.
</ptxt>
</test1>
<question>
¿Es infinito?
</question>
<result>
SÍ
</result>
<action>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
DTC P0974: El circuito de la válvula solenoide de cambio A está abierto.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
DTC P0977: El circuito de la válvula solenoide de cambio B está abierto.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si el circuito es correcto, vaya al paso 4.
</ptxt>
</item>
</list1>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Vaya al paso 4.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup>
<title>
Compruebe la válvula solenoide
</title>
<test1>
<ptxt>
Inspeccione la válvula solenoide; para ello, consulte 
<intxref refid = "E8T40A5116022">Inspección de válvulas solenoides (Solenoide de cambio-A, Solenoide de cambio-B, Solenoide de control de presión del TCC y Solenoide de control de presión):4 A&#x002F;T</intxref>
.
</ptxt>
</test1>
<question>
¿Es satisfactorio el resultado de la comprobación?
</question>
<result>
SÍ
</result>
<action>
<ptxt>
Avería intermitente o TCM defectuoso. Compruebe si existen problemas intermitentes. Consulte para ello 
<intxref refid = "E8T40A0006002">Comprobación de averías intermitentes y malas conexiones</intxref>
. Si todo es correcto, instale un TCM en buen estado y realice la comprobación otra vez.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Sustituya la válvula solenoide defectuosa; para ello, consulte 
<intxref refid = "E8T40A5116021">Extracción e instalación de válvulas solenoides (Solenoide de cambio-A, Solenoide de cambio-B, Solenoide de control de presión del TCC y Solenoide de control de presión):4 A&#x002F;T</intxref>
.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
</diag>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
