<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A1124004" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Borrado de DTC
</title>
<s1>
<ptxt>
Con el interruptor de encendido en la posición OFF, conecte la herramienta de escaneado genérica OBD con comunicación CAN o la herramienta de escaneado SUZUKI al DLC.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido en la posición ON.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Borre el DTC y el DTC pendiente siguiendo las instrucciones que aparecen en la herramienta de escaneado. Los datos de imagen fija se borran junto con los DTC. Para obtener información más detallada, consulte el manual del usuario de la herramienta de escaneado.
</ptxt>
<ptxt>
Si no es posible establecer la comunicación entre la herramienta de escaneado y el ECM, consulte 
<intxref refid = "E8T40AA824004">Localización y reparación de averías para Bus de comunicación apagado:Modelos J24B y N32A</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Después de completar el borrado, coloque el interruptor de encendido en la posición OFF y desconecte la herramienta de escaneado del DLC.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
El DTC y los datos de imagen fija almacenados en la memoria del ECM también se borran en los siguientes casos. Procure no borrarlos antes de registrarlos.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Cuando se corta la alimentación al ECM, (desconectando el cable de la batería, quitando el fusible o desconectando los conectores del ECM).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando no se vuelve a detectar la misma avería (DTC) durante 40 ciclos de calentamiento del motor (consulte &#34;Ciclo de calentamiento de 
<intxref refid = "E8T40A1121002">Descripción del sistema de diagnóstico a bordo (OBD):J24B</intxref>
&#34;).
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
