<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1E">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "05">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E8T40A1516009" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Cambio del aceite de motor y filtro de aceite
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Tanto el aceite de motor nuevo como el usado pueden ser peligrosos.
</ptxt>
<ptxt>
No se olvide de leer 
<intxref refid = "E8T40A0000002">Medidas de precaución generales</intxref>
 y tener en cuenta lo que está escrito.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Los pasos 1) - 11) deben efectuarse CON EL MOTOR PARADO. Para el paso 12), asegúrese de que la ventilación es adecuada cuando el motor esté en marcha.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<ptxt>
Antes de drenar el aceite del motor, compruebe si hay fugas de aceite en el motor. Si observa el más mínimo indicio de que exista una fuga, sustituya la pieza defectuosa antes de pasar a efectuar la operación siguiente.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Extraiga la cubierta inferior del motor.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Saque el tapón de drenaje y drene el aceite del motor.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Tras drenar el aceite, limpie con cuidado el tapón de drenaje y su superficie de montaje. Vuelva a colocar el tapón de drenaje con una junta nueva y apriételo al par especificado.
</ptxt>
<torque>
<torqueitem id = "T1E102">
<t-part>
Tapón de drenaje del aceite del motor
</t-part>
<t-part1>
a
</t-part1>
<t-value1>
35
</t-value1>
<t-value2>
3,5
</t-value2>
<t-value3>
25,5
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A020003.swf" width = "88.000mm" height = "46.922mm" ver = "01" gw = "135" gh = "116"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Afloje el filtro de aceite con la llave para el filtro de aceite (herramienta especial) accediendo desde entre el bastidor de la suspensión y el miembro del lado delantero.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L1E103">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09915-40611">
09915-40611
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A020020.swf" width = "88.000mm" height = "49.392mm" ver = "01" gw = "174" gh = "123"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Limpie con cuidado la superficie de montaje del filtro de aceite del bloque de cilindros.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Aplique aceite de motor al anillo en O nuevo del filtro de aceite.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01020009.swf" width = "88.000mm" height = "49.307mm" ver = "01" gw = "125" gh = "123"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Atornille con la mano el filtro nuevo en el soporte del filtro de aceite hasta que el anillo en O toque la superficie de montaje.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Para apretar correctamente el filtro de aceite, es importante identificar exactamente la posición en la que el el anillo en O del filtro entra en contacto con la superficie de montaje.
</ptxt>
</attention2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Apriete el filtro de aceite (1) 3&#x002F;4 de vuelta desde el punto de contacto con la superficie de montaje con una llave para el filtro de aceite (2).
</ptxt>
<torque>
<torqueitem id = "T1E103">
<t-part>
Filtro de aceite
</t-part>
<t-part1>
a
</t-part1>
<t-value1>
14
</t-value1>
<t-value2>
1,4
</t-value2>
<t-value3>
10,5
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A020021.swf" width = "88.000mm" height = "49.745mm" ver = "01" gw = "174" gh = "124"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Rellene de aceite hasta que el nivel llegue a la marca FULL en la varilla indicadora de nivel (capacidad del cárter del aceite y del filtro de aceite). La entrada del llenador está en la parte superior de la tapa de la culata. 
</ptxt>
<ptxt>
Utilice sólo aceite de motor de grado SG, SH, SJ, SL o SM.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Para el modelo M16A, seleccione la viscosidad de aceite apropiada de acuerdo con el cuadro &#x005B;A&#x005D;.
</ptxt>
<ptxt>
SAE 0W-20 es la mejor opción para un buen ahorro de combustible y un buen arranque en condiciones de tiempo frío.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para el modelo J20A, seleccione la viscosidad de aceite apropiada de acuerdo con el cuadro &#x005B;B&#x005D;.
</ptxt>
<ptxt>
SAE 5W-30 es la mejor opción para un buen ahorro de combustible y un buen arranque en condiciones de tiempo frío.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
La capacidad de aceite de motor se especifica a continuación. Sin embargo, tenga en cuenta que la cantidad de aceite requerida cuando se cambia el aceite puede diferir algo de los datos de la tabla, dependiendo de varias condiciones (temperatura, viscosidad, etc.).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El aceite de motor especificado y el &#34;cuadro de la viscosidad apropiada del aceite de motor &#x005B;A&#x005D; o &#x005B;B&#x005D;&#34; que se incluye en este manual se dan a modo de ejemplos.
</ptxt>
<ptxt>
Sin embargo, el aceite de motor real, así como su viscosidad, puede variar dependiendo de las especificaciones del vehículo, con lo que el cuadro que aquí se describe puede no ser aplicable a todos los modelos.
</ptxt>
<ptxt>
En la sección &#34;Aceite del motor y filtro&#34; del manual del propietario encontrará, pues, todos los detalles acerca del aceite del motor y su viscosidad.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<spec-sdm>
<sdm-title>
 Especificaciones del aceite de motor 
</sdm-title>
<sdm1>
<sdm-condition>
 Capacidad del cárter de aceite 
</sdm-condition>
<sdm-value>
 Aproximadamente 4,0 litros (8,4 US. pt. &#x002F; 7,0 lmp.pt.) 
</sdm-value>
</sdm1>
<sdm1>
<sdm-condition>
 Capacidad del filtro de aceite 
</sdm-condition>
<sdm-value>
 Aproximadamente 0,2 litros (0,4 US. pt. &#x002F; 0,3 lmp.pt.) 
</sdm-value>
</sdm1>
<sdm1>
<sdm-condition>
 Otros 
</sdm-condition>
<sdm-value>
 Aproximadamente 0,3 litros (0,6 US. pt. &#x002F; 0,5 lmp.pt.) 
</sdm-value>
</sdm1>
<sdm1>
<sdm-condition>
 Total 
</sdm-condition>
<sdm-value>
 Aproximadamente 4,5 litros (9,5 US. pt. &#x002F; 7,9 lmp.pt.) 
</sdm-value>
</sdm1>
</spec-sdm>
<figure>
<title>
Cuadro de la viscosidad apropiada del aceite de motor
</title>
<graphic graphicname = "I8T40A020001.swf" width = "88.000mm" height = "69.147mm" ver = "01" gw = "176" gh = "179"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Verifique si hay fugas de aceite en el filtro de aceite y en el tapón de drenaje.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale la cubierta inferior del motor.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Arranque el motor y manténgalo en marcha durante 3 minutos. Párelo y espere unos 5 minutos antes de verificar cuál es el nivel del aceite. Si es necesario, añada aceite hasta que el nivel de aceite llegue a la marca de nivel lleno (orificio) (1) de la varilla medidora de nivel.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01020012.swf" width = "88.000mm" height = "45.200mm" ver = "01" gw = "160" gh = "111"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "3.150in"/>
<tbody>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
2.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1">
<ptxt>
Marca de nivel bajo (orificio)
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
