<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "G5JB0A1101010" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Beschreibung der Kalibrierung des elektrischen Drosselklappensystems
</title>
<ptxt>
Das ECM errechnet die geregelte Öffnung der Drosselklappe auf Grundlage der vollständig geschlossenen Drosselklappenposition des elektrischen Drosselklappensystems. Die Daten der vollständig geschlossenen Position werden im Speicher des ECM abgelegt. Die vollständig geschlossene Position der Drosselklappe des elektrischen Drosselklappensystems (Signalspannung des Drosselklappensensors, wenn die Drosselklappe vollständig geschlossen ist) ist immer unterschiedlich und hängt von den individuellen Differenzen der Drosselklappe und des Drosselklappensensors ab. Da diese individuellen Differenzen für die Steuerung der Drosselklappe berücksichtigt werden müssen, ist es notwendig, die Daten der vollständig geschlossenen Drosselklappenposition im ECM zu registrieren. Wenn diese Daten im ECM registriert sind, werden sie im RAM (Speicher) des ECM gespeichert und als Basisdaten für die Steuerung der Drosselklappe verwendet. Diese Daten werden gelöscht, wenn ein in 
<intxref refid = "G5JB0A1100004">Vorsichtsmaßnahmen bei der Kalibrierung des elektrischen Drosselklappensystems</intxref>
 beschriebener Vorgang durchgeführt wird.
</ptxt>
<ptxt>
Nachdem das Drosselklappengehäuse und&#x002F;oder der Gaspedalpositionssensor (APP) ausgetauscht wurden, müssen die Daten der vollständig geschlossenen Position im Speicher des ECM einmal gelöscht und neue Daten registriert werden. Anderenfalls kann das ECM die vollständig geschlossene Position nicht ordnungsgemäß beurteilen.
</ptxt>
<ptxt>
Für Einzelheiten bezüglich der Registrierung dieser Daten siehe 
<intxref refid = "G5JB0A1306023">Kalibrierung der Elektrik des Drosselklappengehäuses</intxref>
. (Wenn die Daten der vollständig geschlossenen Position gelöscht sind, öffnet und schließt das ECM nur beim ersten Mal die Drosselklappe für ca. 5 Sekunden, nachdem der Zündschalter in die ON-Position gestellt wurde, um die vollständig geschlossene Drosselklappenposition zu registrieren. Wenn der Motor während dieser Registrierung gestartet wird, können Symptome wie z. B. &#8220;längere Anlasszeit&#8221; oder &#8220;langsamer Anstieg der Drehzahl direkt nach dem Starten&#8221; auftreten. Wenn der Zündschalter einmal auf OFF gedreht und neu gestartet wird, wird die korrekte Registrierung durchgeführt.)
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
