<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "5A">
<servcat sctnbr = "05" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "G5JB0A5104006" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Diagnosecodeüberprüfung
</title>
<attention3>
<ptxt>
Bei Fahrzeugen ohne Motor-Diagnosesteckverbinder wird die MIL eingeschaltet, wenn das ECM und&#x002F;oder TCM eine oder mehrere Störungen erkennt. Jedes ECU speichert Diagnoseinformationen als Diagnosestörungscode (DTC) und gibt den DTC an das Testgerät aus. Mit dem Testgerät sind beide ECUs auf DTC zu prüfen, weil die im ECU und im TCM gespeicherten DTC nicht gleichzeitig ausgelesen und angezeigt werden. Mit dem herkömmlichen Testgerät brauchen die einzelnen ECUs jedoch nicht geprüft zu werden, weil die im ECM und im TCM gespeicherten DTC gleichzeitig ausgelesen und angezeigt werden.
</ptxt>
</attention3>
<ptxt>
Die DTC für das Automatikgetriebe können auf folgende 2 Arten abgerufen werden.
</ptxt>
<c-change/>
<servinfosub id = "G5JB0A5104006001">
<title>
Abruf von Diagnosecodes (DTC) mit dem SUZUKI-Testgerät
</title>
<s1>
<ptxt>
Den Zündschalter auf OFF drehen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Das SUZUKI-Testgerät an den Datenübertragungsanschluss (DLC) anschließen.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L5A001">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00003">
SUZUKI-Testgerät
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A510016.swf" width = "88.000mm" height = "57.858mm" ver = "01" gw = "158" gh = "147"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Den DTC gemäß den Anweisungen auf dem Display des SUZUKI-Testgeräts abrufen und notieren. Näheres hierzu ist der Bedienungsanleitung des SUZUKI-Testgeräts zu entnehmen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Nach der Überprüfung den Zündschalter auf OFF drehen und das SUZUKI-Testgerät vom Datenübertragungsanschluss (DLC) lösen.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<p-change/>
<servinfosub id = "G5JB0A5104006002">
<title>
Lesen der DTC über den Diagnosestecker (sofern vorhanden)
</title>
<s1>
<ptxt>
Den Zündschalter auf OFF drehen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Lenksäulenlochabdeckung (1) entfernen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Mit dem Wartungskabel die Diagnoseschalterklemme (3) des Diagnosesteckers (2) an Masse legen.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A510017.swf" width = "88.000mm" height = "74.792mm" ver = "01" gw = "156" gh = "195"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Bei Zündschalter in Stellung ON und ausgeschaltetem Motor die auf dem digitalen Anzeigeinstrument (1) angezeigten DTC lesen. Siehe hierzu 
<intxref refid = "G5JB0A5104005">Diagnosecodetabelle (DTC)</intxref>
.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A510018.swf" width = "88.000mm" height = "46.217mm" ver = "01" gw = "192" gh = "114"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Nach der Überprüfung die Zündung ausschalten und das Prüfkabel vom Steckverbinder-Prüfanschluss lösen.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
