<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4A">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "G5JB0A4104001" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Hinweise zur Bremsendiagnose
</title>
<servinfosub id = "G5JB0A4104001001">
<title>
Bremstestfahrt
</title>
<ptxt>
Eine Bremstestfahrt auf einer trockenen, sauberen und möglichst ebenen Fahrbahn ausführen, die in der Mitte nicht gewölbt ist. 
</ptxt>
<ptxt>
Zum Bremstest bei verschiedenen Geschwindigkeiten das Bremspedal mit leichten sowie stärkeren Pedalkräften betätigen und sicherstellen, dass die Bremswirkung gleichmäßig und die Bremsleistung angemessen ist.
</ptxt>
<ptxt>
Bei diesem Test auch prüfen, ob das Fahrzeug ohne Bremsbetätigung auf eine Seite zieht. Ist das der Fall, müssen Reifendruck, Vorderradspur und Vorderradaufhängung auf lockere Befestigungsteile untersucht werden. 
</ptxt>
<ptxt>
Weitere Ursachen siehe Diagnoseablauftabelle.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G5JB0A4104001002">
<title>
Überprüfung der Bremsflüssigkeit
</title>
<topic id = "G5JB0A4104001003">
<title>
Bremsflüssigkeitsverlust
</title>
<ptxt>
Den Bremsflüssigkeitsstand am Hauptbremszylinder kontrollieren. Während normaler Bremsbelagverschleiß ein geringfügiges Absinken des Flüssigkeitsstands im Ausgleichsbehälter verursacht, weist ein abnormal niedriger Pegel auf Undichtigkeit des Systems hin. In diesem Fall die gesamte Bremsanlage auf undichte Stellen untersuchen. Selbst unbedeutende Leckstellen müssen sofort beseitigt werden bzw. defekte Teile müssen ausgetauscht werden.
</ptxt>
<ptxt>
Liegt der Flüssigkeitsstand unter der Mindeststandmarkierung des Behälters, ist entsprechend Bremsflüssigkeit aufzufüllen. 
</ptxt>
<ptxt>
Den Ausgleichsbehälter mit der vorgeschriebenen Bremsflüssigkeit füllen.
</ptxt>
<spec-sdm>
<sdm-title>
Bremsflüssigkeit
</sdm-title>
<sdm1>
<sdm-condition>
</sdm-condition>
<sdm-value>
Siehe Aufschrift auf dem Deckel des Ausgleichsbehälters.
</sdm-value>
</sdm1>
</spec-sdm>
<attention2>
<ptxt>
Das Bremssystem dieses Fahrzeugs ist werkseitig mit der auf dem Ausgleichsbehälterdeckel angegebenen Bremsflüssigkeit gefüllt. Daher keinesfalls andersartige Bremsflüssigkeit nutzen oder zumischen, da ansonsten schwere Beschädigungen auftreten.
</ptxt>
<ptxt>
Keinesfalls alte oder gebrauchte Bremsflüssigkeit bzw. Bremsflüssigkeit aus einem offenen Vorratsbehälter einfüllen.
</ptxt>
</attention2>
</topic>
<topic id = "G5JB0A4104001004">
<title>
Minderwertige oder verunreinigte Bremsflüssigkeit
</title>
<attention2>
<ptxt>
Bremsflüssigkeit mangelhafter Qualität bzw. Verunreinigungen durch Mineralöl oder Wasser können zum Sieden der Flüssigkeit oder zu Schäden an den Gummiteilen des Bremssystems führen.
</ptxt>
</attention2>
<ptxt>
Aufgequollene Topfdichtungen am Primärkolben weisen auf kontaminierte Gummiteile hin. Ein ebenso sicheres Zeichen hierfür sind aufgequollene Topfdichtungen der Radbremszylinderkolben in den Bremstrommeln.
</ptxt>
<ptxt>
Bei sichtbarem Verschleiß an den Gummiteilen die Komponenten des Hydrauliksystems zerlegen und mit Alkohol spülen. Vor dem Zusammenbau die betreffenden Teile mit Druckluft trocknen, damit kein Alkohol in das System eindringt. Dann für den Zusammenbau alle Gummiteile einschließlich der Schläuche austauschen. Bei der Wartung der Bremsen zudem prüfen, ob sich Bremsflüssigkeit auf den Bremsbelägen befindet. Falls übermäßig Flüssigkeit festgestellt wird, die Bremsbeläge austauschen.
</ptxt>
<ptxt>
Falls Zweifel an der Qualität der Bremsflüssigkeit bestehen bzw. Verunreinigungen auftreten, muss die Flüssigkeit komplett ausgetauscht werden.
</ptxt>
</topic>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
