<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "7B">
<servcat sctnbr = "07" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "G5JB0A7200006" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Vorsichtsmaßnahmen bei der Störungsdiagnose
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Steckverbinder nicht von HVAC-Steuermodul und Batteriekabel nicht von Batterie oder Hauptsicherung trennen, bevor die Diagnoseinformationen im HVAC-Steuermodulspeicher gespeichert wurden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Bei der Innenüberprüfung des Fahrzeugs muss der Sonnenlichtfühler vertikal mit einer Glühlampe beleuchtet werden. Andernfalls wird ein DTC auch bei korrekt funktionierendem Sonnenlichtfühler erfasst.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die Diagnoseinformationen (Diagnosecodes), die im HVAC-Steuermodul gespeichert sind, können über die Anzeige des HVAC-Steuermoduls überprüft werden. Sie können auch mit dem SUZUKI-Testgerät geprüft werden. Vor Abrufen von Diagnosedaten (Diagnosecodes) dieses Handbuch und die Bedienungsanleitung des SUZUKI-Testgeräts lesen, um den Auslesevorgang der Diagnosedaten (Diagnosecodes) genau zu verstehen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Wenn durch einen Diagnosecode Störungen festgestellt und auf dem HVAC-Modul angezeigt werden, sollte beachtet werden, dass Daignoseinformationen verschiedene Prioritäten haben und nur jeweils die Information (der Diagnosecode) mit der höchsten Priorität angezeigt wird. Nach jeder Fehlersuche deshalb prüfen, ob noch weitere Diagnosedaten (Diagnosecodes) vorliegen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Nach der Fehlerbehebung können die Diagosecodes im HVAC-Steuermodulspeicher als Historie gespeichert werden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vor der Überprüfung unbedingt die &#8220;Vorsichtsmaßnahmen für Wartungsarbeiten an elektrischen Schaltkreisen&#8220; lesen.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
