<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9L">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "12">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "G5JB0A9C01001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Aufbau der Korrosionsschutzbehandlung
</title>
<attention1>
<ptxt>
Während der nachfolgend aufgeführten Arbeitsvorgänge ist stets für die hierbei üblichen Schutzmaßnahmen und Schutzbekleidungen, speziell jedoch für geeigneten Augenschutz zu sorgen, um Verletzungen zu vermeiden.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Zur Vorbeugung gegen Korrosion sind die Stahlbleche innen und&#x002F;oder außen rostschutzbehandelt.
</ptxt>
<ptxt>
Die Rostbeständigkeit des Stahlblechs wird u. A. durch ein- bzw. beidseitige Galvanisierung erzielt.
</ptxt>
<ptxt>
Zum Schutz gegen Rost werden nur besonders ausgewählte Materialien verwendet und eine Reihe verschiedener Vorbeugemaßnahmen durchgeführt, die nachfolgend beschrieben sind.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Die Stahlbleche werden einer Kathophorese-Galvanisierung unterzogen, die eine außergewöhnliche Korrosionsbeständigkeit garantiert.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die durch Feuchtigkeit besonders gefährdeten Türen und Schweller sind mit Rostschutzwachs hohlraumversiegelt.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Der Unterboden und die inneren Radkästen sind mit einer Vinylbeschichtung versehen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die Türsäume, Stahlblechfalze des Motorraums und ähnliche Bereiche sind mit Dichtmittel versiegelt, um das Eindringen von Wasser und damit die Rostbildung zu verhindern.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Bleiben nach dem Austausch von Karosserieblechen oder Reparaturen von Unfallschäden die entsprechenden Bereiche unbehandelt, so kommt es wie bei jedem Arbeitsvorgang, bei dem die Rostschutzbehandlung gestört wird, zu Korrosion in diesem Bereich. Deshalb ist es unerlässlich, die betroffenen Bereiche nach einer Reparatur wieder vorschriftsmäßig zu versiegeln.
</ptxt>
<ptxt>
Alle Bleche werden bereits im Werk während der Fahrzeugproduktion grundiert und mit Primer beschichtet. Nach einer Reparatur und&#x002F;oder einem Austausch von Blechen müssen alle blanken Metallflächen gereinigt und mit Rostprimer beschichtet werden. Diese Arbeitschritte sind vor dem Auftragen von Dichtmitteln und Hohlraumwachs durchzuführen.
</ptxt>
<c-change/>
<ptxt>
Die Blechverbindungen wie Falze, Säume usw. sind bereits ab Werk mit Dichtmittel versiegelt. Dieser Dichtmittelauftrag verhindert das Eindringen von Staub und dient zudem als wirksamer Rostschutz. Dichtmittel-Auftragbereiche sind die Tür- und Motorhaubensäume sowie Falze und Verbindungsstellen zwischen den Blechen. Beschädigte Stellen müssen ausgebessert und wieder vorschriftsmäßig mit Dichtmittel versiegelt werden. Beim Austausch von Blechen sind die betroffenen Nahtstellen und beim Austausch von Türen und Motorhaube die Falze und Säume entsprechend nachzubehandeln.
</ptxt>
<ptxt>
Die Flanschstellen und überlappten Bereiche sowie Säume dürfen nur mit qualitativ hochwertigem Dichtmittel versehen werden. Das Dichtmittel darf nach dem Auftragen nicht hart und brüchig werden und muss überlackierbar sein.
</ptxt>
<ptxt>
Das Auffüllen von Spalten an den Nahtstellen sollte mit Spachtelmasse erfolgen. Die Dichtmittel- bzw. Spachtelmassensorte ist je nach Erfordernis und Anwendungsbereich auszuwählen. Bei der Verwendung des Dichtmittels sind stets die Gebrauchsanweisungen des Herstellers zu befolgen.
</ptxt>
<ptxt>
In vielen Fällen müssen die reparierten Bereiche lackiert werden. In diesem Fall müssen vor dem Lackieren die üblichen Vorarbeiten wie die Vorbereitung der zu lackierenden Bereiche, Grundierung und Unterbodenschutzaufbau durchgeführt werden.
</ptxt>
<ptxt>
An nur schwer zugänglichen Bereichen (Türrahmen- und Schwellerhohlräume), die nicht mit der üblichen Grundierung versehen werden können, muss eine Hohlraumversiegelung der blanken Metall-Nahtstellen mit Rostschutzwachs erfolgen, das tief in die Nähte usw. eindringt. Bei der Wahl des Wachses ist daher stets darauf zu achten, dass es die oben genannten Eigenschaften besitzt.
</ptxt>
<ptxt>
Während des Auftragens des Unterbodenschutzes (Vinyl-Beschichtung) darauf achten, dass das Unterbodenschutzmittel nicht an Motorteile sowie Befestigungs- oder Drehteile des Stoßdämpfers gelangt. Nach dem Auftragen des Unterbodenschutzes ist zudem sicherzustellen, dass alle Ablassbohrungen offen sind.
</ptxt>
<ptxt>
Die Reihenfolge der Arbeitsschritte zur Rostschutzbehandlung ist wie folgt:
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Die Metallfläche säubern und vorbereiten.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Primer auftragen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Dichtmittel auftragen (auf die schon ursprünglich behandelten Nahtstellen).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Die mit Farbe zu versehenden Bereiche wie Falze, vorstehende Nahtstellen und bestimmte Unterbodenbauteile lackieren.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Rostschutzmittel (Hohlraumwachs) auftragen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Unterbodenschutzmittel auftragen (mit Rostschutz-Eigenschaften)
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
