<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1H">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "08">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "G5JB0A1801001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "1" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Aufbau des Zündsystems
</title>
<ptxt>
Bei diesem Zündsystem handelt sich um eine elektronische Zündung ohne Verteiler. Für den J20-Motor wurde ein spezielles Direktzündungssystem gewählt. Es besteht aus den unten beschriebenen Teilen.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
ECM
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
Das Motorsteuermodul (ECM) erfasst über die verschiedenen Sensorsignale die Last- und Betriebsbedingungen von Motor und Fahrzeug. Es errechnet dann den optimalen Zündzeitpunkt und die Dauer des Stromflusses zur Primärwicklung auf Basis dieser Signale und steuert das Zündschaltgerät (Energieversorgungseinrichtung) entsprechend an.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Zündspulen-Baugruppe (einschließlich Zündschaltgerät und Zündspule)
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
Die Zündspulen-Baugruppe verfügt über ein eingebautes Zündschaltgerät, welches den Stromfluss zur Primärwicklung je nach Signal vom ECM ein- oder ausschaltet. Wird der Stromfluss zur Primärwicklung unterbrochen, wird in der Sekundärwicklung eine hohe Spannung induziert.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Zündkabel (für M16-Motor) und Zündkerzen
</emph>
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
CMP-Fühler (Nockenwellensensor) und CKP-Sensor (Kurbelwinkelsensor)
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
Über die Signale von diesen Sensoren erkennt das ECM den jeweiligen Zylinder, dessen Kolben sich im Verdichtungshub befindet, erfasst seinen Kurbelwinkel und stellt den anfänglichen Zündzeitpunkt automatisch ein.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
TP-Sensor, ECT-Fühler, MAP-Fühler, MAF-Sensor, IAT-Fühler, Klopfsensor, Raddrehzahlsensor (VSS) und andere Sensoren &#x002F; Schalter
</emph>
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Für M16-Motor: dieses Zündsystem verfügt über keinen Verteiler, jedoch über zwei Zündspulen-Baugruppen (eine ist für die Zündkerzen Nr. 1 und Nr. 4 und die andere für die Zündkerzen Nr. 2 und Nr. 3). Wenn das ECM ein Zündsignal zum Zündschaltgerät der Zündspulen-Baugruppe für die Zündkerzen Nr. 1 und Nr. 4 sendet, wird eine hohe Spannung in der Sekundärwicklung induziert. Diese Spannung wird dann über die Zündkabel an die Zündkerzen Nr. 1 und 4 angelegt, wodurch beide Kerzen gleichzeitig einen Funken abgeben. Analog dazu geben die Zündkerzen Nr. 2 und Nr. 3 gleichzeitig einen Zündfunken ab, wenn das Zündschaltgerät der anderen Zündspulen-Baugruppe ein Zündsignal erhält.
</ptxt>
<ptxt>
Für J20-Motor: obwohl das Zündsystem über keinen Verteiler und Zündkabel verfügt, hat jeder Zylinder eine Zündspulen-Baugruppe (Zündschaltgerät und Zündspule) und die Sekundärspannung, die in der Zündspule auftritt, wird direkt an die Zündkerze angelegt. Außerdem werden die Signale, die vom CMP-Fühler an das ECM gesendet werden, für die unabhängige Steuerung der einzelnen Zündspulen durch das Zündschaltgerät (in der Zündspulen-Baugruppe) verwendet.
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
