<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "8">
<servinfo servinfosgmlid = "G5JB0A8208001" svcinfotypenbr = "11" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Verwendung von Spezialwerkzeugen
</title>
<attention1>
<ptxt>
Um bei der Fehlersuche im Airbagsystem eine Auslösung des Airbags zu vermeiden, keine elektrischen Prüfgeräte wie batterie- oder netzstrombetriebene Voltmeter, Ohmmeter usw. oder andere als die vorgeschriebenen elektrischen Geräte verwenden. Auch kein Sondentestgerät ohne eigene Stromversorgung einsetzen.
</ptxt>
<ptxt>
Die Anweisungen müssen genau befolgt werden. Es besteht sonst Verletzungsgefahr.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Der Umgang mit dem Werkzeug aus Abschnitt &#8220;Spezialwerkzeug&#8221; sollte vertraut sein. Die Durchführung von Spannungs- und Widerstandsmessungen sollte bekannt sein. Die Verwendung von Testgeräten wie dem Lastsimulationsgerät für Fahrer-&#x002F;Beifahrerairbag, dem Prüfstecker-Adaptersatz und dem Digital-Multimeter sollte bekannt sein.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0196">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-76010">
09932&#8211;76010
</s-number>
<ptxt>
(Prüfstecker-Adaptersatz)
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<ptxt>
Dieses Werkzeug ist zu verwenden, wenn bei der Diagnose der Anschluss von Prüfspitzen an Steckverbinderklemmen erforderlich ist.
</ptxt>
<ptxt>
Durch die Verwendung des passenden Adapters beim Anschluss des Multimeters wird eine Beschädigung von Klemmen wie Ausweitung von Steckbuchsen bzw. Verformung von Steckzungen verhindert.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820107.swf" width = "88.000mm" height = "48.333mm" ver = "01" gw = "206" gh = "120"/>
</figure>
<c-change/>
<ptxt>
Der Adapter (1) gibt auch Aufschluss darüber, ob die Kontaktspannung ausreichend ist oder ob Störungen aufgrund von Wackelkontakten oder Unterbrechungen am Anschluss auftreten oder nicht. Ein Ausbauwerkzeug für den SDM-Kurzschlussbügel (2) ist im Prüfstecker-Adaptersatz enthalten. Durch Einsetzen des Werkzeugs in den SDM-Steckverbinder (3) wird der Kurzschlussbügel gelöst.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820108.swf" width = "88.000mm" height = "63.856mm" ver = "01" gw = "117" gh = "164"/>
</figure>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0197">
<s-part>
(B)
</s-part>
<s-number num = "09932-75010">
09932&#8211;75010
</s-number>
<ptxt>
(Lastsimulationsgerät für Fahrer&#x002F;Beifahrer-Airbag)
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<ptxt>
Dieses Werkzeug dient als Diagnosehilfe und Sicherheitseinrichtung, um eine unbeabsichtigte Auslösung des Airbagmoduls (Gasgenerator) zu verhindern.
</ptxt>
<ptxt>
Das Lastsimulationsgerät verfügt über drei mit dem Koffer verbundene Kabel und Steckverbinder, die über einen elektrischen Anschluss als Ersatz für die Widerstandslast dienen.
</ptxt>
<ptxt>
Es werden niemals mehr als zwei Steckverbinder benötigt.
</ptxt>
<ptxt>
Einer der Steckverbinder (&#8220;STEERING WHEEL&#8221;) (LENKRAD) simuliert die Last für die folgenden Punkte.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Fahrer-Airbagmodul (Gasgenerator), wenn es oben an der Lenksäule an die Kontaktspulen-Baugruppe angeschlossen ist.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Beifahrer-Airbagmodul (Gasgenerator), wenn es an den entsprechenden Steckverbinder des Airbag-Kabelbaums im Armaturenbrett-Kabelbaum angeschlossen ist.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Gurtstraffer des Fahrer- und Beifahrersitzes, wenn sie an den betreffenden Steckverbinder des Airbag-Kabelbaums im Armaturenbrett-Kabelbaum angeschlossen sind.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Seitenairbagmodul (Gasgenerator), wenn es an den entsprechenden Kabelbaumsteckverbinder der Bodengruppe angeschlossen ist.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Kopf-&#x002F;Schulterairbagmodul (Gasgenerator), wenn es an den entsprechenden Kabelbaumsteckverbinder der Bodengruppe angeschlossen ist.
</ptxt>
</item>
</list1>
<c-change/>
<ptxt>
Ein anderer Steckverbinder (&#8220;BASE OF COLUMN&#8221;) (UNTERER BEREICH DER LENKSÄULE) simuliert die Last für den Fahrerairbagmodul (Gasgenerator) und der Kontaktspulenbaugruppe, wenn er am unteren Bereich der Lenksäule an den Airbag-Kabelbaum angeschlossen wird.
</ptxt>
<ptxt>
Der dritte Steckverbinder (&#8220;PASSENGER INFLATOR&#8221;) (BEIFAHRER-GASGENERATOR) wird nicht gebraucht.
</ptxt>
<ptxt>
Durch Ersetzen der Widerstandslast mit Hilfe des Lastsimulationsgeräts kann im Bedarfsfall bestimmt werden, ob und welche Komponente des Gasgenerator-Schaltkreises die Ursache für eine Systemstörung ist.
</ptxt>
<ptxt>
Das Lastsimulationsgerät darf nur für die Diagnoseschritte verwendet werden, für die dessen Einsatz ausdrücklich verlangt wird.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I1JA01820004.swf" width = "88.000mm" height = "67.468mm" ver = "01" gw = "173" gh = "174"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.236in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "3.228in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
1.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1">
<ptxt>
Steckverbinder für Kontaktspule und Fahrer-Airbagmodul (Gasgenerator)
</ptxt>
<ptxt>
(in der Nähe des unteren Bereichs der Lenksäule)
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
2.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1">
<ptxt>
Steckverbinder für Fahrer- und Beifahrer-Airbagmodul (Gasgenerator), Seitenairbagmodul (Gasgenerator) und Fahrer- und Beifahrer-Gurtstraffer.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
3.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1">
<ptxt>
Nicht verwendet
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
