<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1F">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "G5JB0A1606004" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Spülen und Auffüllen des Kühlsystems
</title>
<attention1>
<ptxt>
Um die Gefahr von Verbrennungen zu vermeiden, darf der Kühlerdeckel nicht abgenommen werden, wenn Motor und Kühler noch heiß sind. Heißes Kühlwasser und Dampf können unter Druck herausspritzen, falls der Deckel zu früh abgenommen wird.
</ptxt>
</attention1>
<attention3>
<ptxt>
Genaue Angaben zu den Kühlmittelvorgaben siehe 
<intxref refid = "G5JB0A1601002">Beschreibung des Kühlmittels</intxref>
.
</ptxt>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Den Kühlerdeckel bei kaltem Motor wie folgt abnehmen.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Den Deckel langsam gegen den Uhrzeigersinn drehen, bis er einen Anschlag erreicht (Beim Drehen nicht niederdrücken!).
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Warten, bis der Druck vollkommen abgebaut ist (Zischen verstummt), dann den Deckel hinunterdrücken und gegen den Uhrzeigersinn weiter abschrauben.
</ptxt>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Bei abgenommenen Kühlerdeckel den Motor laufen lassen, bis der obere Kühlerschlauch heiß ist (dies zeigt an, dass der Thermostat geöffnet ist und Kühlmittel durch das System fließt).
</ptxt>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Den Motor abstellen, die Ablassschraube (1) am Kühler lösen und das Kühlmittel ablassen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Die Kühlerablassschraube festziehen. Das System mit Wasser füllen und den Motor laufen lassen, bis sich der obere Kühlerschlauch erwärmt.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Die Schritte 3) und 4) mehrmals wiederholen, bis die ablaufende Flüssigkeit fast farblos ist.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Die Kühlerablassschraube (1) fest anziehen.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A161006.swf" width = "88.000mm" height = "40.220mm" ver = "01" gw = "135" gh = "97"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ausgleichsbehälter (1) ausbauen und Deckel (2) vom Ausgleichsbehälter (1) abnehmen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Den Ausgleichsbehälter vollständig entleeren und innen mit Seife und Wasser abschrubben und säubern.
</ptxt>
<ptxt>
Den Behälter mit sauberem Wasser sorgfältig spülen, das Wasser ablassen und den Behälter wieder einbauen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Den Ausgleichsbehälter mit Kühlmittel bis zur Höchststandsmarkierung (&#34;FULL&#34;) (3) auffüllen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Den Kühlerdeckel (2) auf den Kühler setzen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Den Kühler bis zur Unterkante des Einfüllstutzens befüllen und den Kühlerdeckel zudrehen. Sicherstellen, dass dessen Ausbuchtung parallel zum Kühler steht.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Den Motor im Leerlauf drehen lassen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Den Motor laufen lassen, bis sich der Kühlerlüftermotor einschaltet.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Den Motor abstellen und warten bis er abgekühlt ist, um Verbrennungsgefahr zu vermeiden.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Den Kühler bis zur Unterkante des Einfüllstutzens befüllen und den Kühlerdeckel zudrehen. Sicherstellen, dass dessen Ausbuchtung parallel zum Kühler steht.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Schritte 12) bis 15) wiederholen.
</ptxt>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Sicherstellen, dass der Kühlmittelstand die Höchststandsmarkierung (&#8220;FULL&#8221;) (3) erreicht hat. Falls nicht genug Kühlmittel vorhanden ist, Schritte 9) und 10) wiederholen.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A161007.swf" width = "88.000mm" height = "79.731mm" ver = "01" gw = "139" gh = "209"/>
</figure>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
