<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "G6JB0A1121007" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Hinweise zu Sauberkeit und Sorgfalt
</title>
<ptxt>
Ein Automobilmotor ist eine Kombination aus vielen maschinell hergestellten, geschliffenen, polierten und geläppten Flächen, mit Toleranzen, die in Tausendsteln von Millimetern gemessen werden.
</ptxt>
<ptxt>
Daher sind Sauberkeit und Sorgfalt bei der Wartung von internen Teilen des Motors von ausschlaggebender Bedeutung.
</ptxt>
<ptxt>
Es wird also stets vorausgesetzt, dass die richtige Reinigung und der Schutz maschinell bearbeiteter Flächen und Reibflächen Bestandteil des Reparaturverfahrens sind. Diese Vorgehensweise wird als standardmäßiges Werkstattprinzip betrachtet, auch wenn es nicht ausdrücklich erwähnt wird.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Reib- und Gleitflächen sind beim Zusammenbau großzügig mit Motoröl zu versehen, um für ausreichende Schmierung bei der erneuten Inbetriebnahme des Motors zu sorgen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Wenn Teile des Ventiltriebs, Kolben und Kolbenringe, Pleuelstangen, Pleuellager oder Hauptlagerschalen im Zuge von Arbeiten ausgebaut werden, sind diese Teile nach Reihenfolge und Zugehörigkeit abzulegen.
</ptxt>
<ptxt>
Beim Wiedereinbau sind diese Teile wieder an der ursprünglichen Stelle mit korrekter Ausrichtung der Passflächen zu montieren.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vor allen größeren Wartungsarbeiten am Motor die Batteriekabel abklemmen.
</ptxt>
<ptxt>
Falls die Batterie nicht abgeklemmt wird, drohen Schäden an Kabelbäumen und elektrischen Bauteilen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die vier Zylinder des Motors werden als Nr. 1 (1), Nr. 2 (2), Nr. 3 (3) und Nr. 4 (4) bezeichnet, wobei von der Schwungradseite aus zur Seite der Kurbelwellen-Riemenscheibe hin gezählt wird.
</ptxt>
</item>
</list1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0B110001.swf" width = "88.000mm" height = "73.733mm" ver = "01" gw = "151" gh = "192"/>
</figure>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
