<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2B">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "G6JB0A2201002" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Aufbau der Vorderradspureinstellung
</title>
<ptxt>
Bei den Faktoren bezüglich der Vorderradspur kann nur die Vorspur eingestellt werden. Sturz und Nachlauf sind nicht einstellbar. 
</ptxt>
<ptxt>
Sollte der Sturz oder Nachlauf aufgrund schlechter Straßenverhältnisse oder eines Unfalls nicht mehr dem Sollwert entsprechen, so ist zu klären, ob dies auf eine Beschädigung der Karosserie oder der Radaufhängung zurückzuführen ist. Eine beschädigte Karosserie ist zu reparieren und eine beschädigte Radaufhängung ist auszutauschen.
</ptxt>
<servinfosub id = "G6JB0A2201002001">
<title>
Prüfungen vor der Einstellung der Vorderradspur
</title>
<ptxt>
Kundenbeschwerden über Lenk- und Vibrationsprobleme sind nicht immer auf eine fehlerhafte Einstellung der Radspur zurückzuführen. Es muss stets auch die Möglichkeit in Betracht gezogen werden, dass die Reifen aufgrund von Verschleiß oder Herstellungsfehlern einseitig ziehen. Von einseitigem &#8220;Ziehen&#8221; spricht man, wenn das Fahrzeug bei freihändiger Fahrt auf ebenem Grund selbständig von der Geradeausrichtung abweicht. Siehe 
<intxref refid = "G6JB0A2401006">Beschreibung des radialen Ziehens &#x002F; Drängens der Reifen</intxref>
, um zu ermitteln, ob die Reifen für das Ziehen verantwortlich sind. Vor jeglicher Einstellung der Vorderradspur sind die folgenden Prüfungen und Inspektionen durchzuführen, um eine korrekte Ermittlung der Vorderradspurwerte und deren ordnungsgemäße Einstellung zu gewährleisten.
</ptxt>
<c-change/>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Sicherstellen, dass alle Reifen über den gleichen Luftdruck verfügen und etwa gleich stark abgenutzt sind.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Kugelgelenke auf Spiel überprüfen. Die Spurstangenköpfe überprüfen. Ein übermäßiges Spiel muss vor der Spureinstellung korrigiert werden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die Räder und Reifen auf Schlag untersuchen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die Bodenfreiheit des Fahrzeugs überprüfen. Eventuelle Korrekturen sind vor der Spureinstellung durchzuführen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die Querlenker auf Spiel überprüfen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Den Stabilisator auf lockere oder fehlende Befestigungsteile untersuchen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Zusätzliche Lasten, z. B. Werkzeugkästen, sind bei der Spureinstellung zu berücksichtigen. Befinden sich solche zusätzlichen Lasten ständig im Fahrzeug, sind diese auch während der Spurüberprüfung im Fahrzeug zu belassen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die Prüfgeräte zur Spureinstellung auf ihre Funktionsfähigkeit prüfen und die entsprechenden Bedienungsanleitungen des Herstellers befolgen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Unabhängig von den Prüfgeräten zur Spureinstellung muss sich das Fahrzeug auf einer ebenen Fläche befinden.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention3>
<ptxt>
Um Messfehler bei der Ermittlung von Vorspur, Sturz und Nachlauf zu verhindern, das Fahrzeug vor der Überprüfung vorn und hinten mehrmals durchfedern lassen.
</ptxt>
</attention3>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
