<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "7B">
<servcat sctnbr = "07" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "G6JB0A7201004" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Funktionsbeschreibung des HVAC-Steuersystems
</title>
<servinfosub id = "G6JB0A7201004001">
<title>
Temperaturregelung
</title>
<ptxt>
Das HVAC-Steuermodul errechnet die Ziel-Temperaturreglerklappen-Position, basierend auf Signalen des Temperaturreglers, des Innentemperaturfühlers, des Außentemperaturfühlers und des Sonnenlichtfühlers und steuert den Luftmischklappen-Stellmotor so, dass die aktuelle Temperaturreglerklappen-Position an die gewünschte Position angepasst wird.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G6JB0A7201004002">
<title>
Gebläsesteuerung
</title>
<ptxt>
Das HVAC-Steuermodul errechnet die Ziel-Gebläsestärke, basierend auf Signalen des Temperatur-Wahlhebels, des Innentemperatursensors, des Außentemperatursensors und des Sonnenlichtfühlers, vergleicht diese mit der aktuellen Gebläsestärke im Gebläsemotorregler und steuert die Gebläsestärke so, dass sie an die gewünschte Stärke angepasst wird.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G6JB0A7201004003">
<title>
Luftstromregelung
</title>
<ptxt>
Das HVAC-Steuermodul errechnet die Ziel-Temperaturreglerklappen-Position, basierend auf Signalen des Temperatur-Wahlhebels, des Innentemperatursensors, des Außentemperatursensors und des Sonnenlichtfühlers. Unter Verwendung der Ziel-Temperaturreglerklappen-Position berechnet das Modul dann die Ziel-Luftstromklappen-Position und steuert den Luftstromregler, so dass die Zielposition der Klappen erreicht wird.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G6JB0A7201004004">
<title>
Frischluftzufuhr-Regelung
</title>
<ptxt>
Das HVAC-Steuermodul errechnet die Ziel-Lufteinlass-Position, basierend auf Signalen des Temperaturreglers, des Innentemperaturfühlers, des Außentemperaturfühlers und des Sonnenlichtfühlers und steuert den Lufteinlassklappen-Stellmotor entsprechend.
</ptxt>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
