<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10E">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "05">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "G6JB0AA504012" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Funktionsprüfung der Türverriegelung (Schlüsselloses Anlassersystem)
</title>
<s1>
<ptxt>
Sicherstellen, dass alle Türschlösser ausgerückt und alle Türen geschlossen sind.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Mit der mitgeführten Fernbedienung, deren ID-Code im schlüssellosen Anlassersteuermodul registriert ist, sicherstellen, dass ein einmaliges Drücken des Anforderungsschalters der Fahrertür alle Türen verriegelt.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Die Türentriegelungsfunktion wie folgt überprüfen.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Bei der 1-stufigen Türverriegelung prüfen, ob durch einmaliges Drücken des Steuerschalters der Fahrertür, Beifahrertür oder Heckklappe alle Türen entriegelt werden.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Bei der 2-stufigen Türverriegelung prüfen, ob durch einmaliges Drücken des Steuerschalters der Fahrertür, Beifahrertür oder Heckklappe die entsprechende Tür entriegelt wird.
</ptxt>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Bei der 1-stufigen Türverriegelung prüfen, ob durch erneutes Drücken des in Schritt 3) bereits betätigten Steuerschalters alle Türen entriegelt werden.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0AA50011.swf" width = "88.000mm" height = "34.928mm" ver = "01" gw = "207" gh = "82"/>
</figure>
<attention3>
<ptxt>
Falls die Tür, deren Anforderungsschalter gedrückt wurde, vor der Durchführung von Schritt 4) geöffnet&#x002F;geschlossen wird, werden alle Türschlösser nicht ausgerückt, selbst wenn Schritt 4) durchgeführt wird. Falls Schritt 4) nach dem Öffnen&#x002F;Schließen einer Tür durchgeführt wird, wird nur die Tür verriegelt, deren Anforderungsschalter gedrückt wurde.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
