<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9B">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "G6JB0A9200001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Vorsichtsmaßnahmen bezüglich der Wartung von Scheinwerfer-Entladungslampen (falls vorhanden)
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Keinesfalls den Zünder oder das Vorschaltgerät berühren, wenn sich der Lichtschalter in der Position &#8220;HEAD&#8221; befindet, um die Gefahr eines Stromschlags zu vermeiden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Keinesfalls die Spannung oder den Widerstand mit einem an den Ausgangs-Steckverbinder des Vorschaltgeräts oder Zünders angeschlossenen Prüfgerät messen, um die Gefahr eines Stromschlags zu vermeiden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Keinesfalls Arbeiten mit feuchten Händen oder bei Wassereinwirkung wie z. B. Regen ausführen, um die Gefahr eines Stromschlags zu vermeiden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Das Zerlegen des Zünders oder Vorschaltgeräts ist strengstens untersagt, da ein Stromschlag die Folge sein kann.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vor der Überprüfung oder Reparatur von Scheinwerfer-Entladungslampen oder den zugehörigen Bauteilen sicherstellen, dass der Lichtschalter auf OFF steht und das Massekabel von der Batterie abgeklemmt ist, um die Gefahr eines Stromschlags zu vermeiden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Den Lichtschalter bei gelöstem Steckverbinder oder einem ausgebauten Bauteil nicht auf &#8220;HEAD&#8221; stellen, um die Gefahr eines Stromschlags zu vermeiden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die Glasoberfläche der Scheinwerferbirne darf nicht berührt werden. Öl oder Fett auf der Birne verkürzt nicht nur deren Lebensdauer sondern kann auch zu einem Bersten der Birne führen, wenn das Licht eingeschaltet wird.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
In der Birne der Scheinwerfer-Entladungslampe sind Quecksilber, Metalljodid und Xenon-Gas fest eingeschlossen. Unbedingt darauf achten, dass verbrauchte Scheinwerfer-Entladungslampenbirnen entsprechend der gesetzlichen Vorschriften des Landes einwandfrei entsorgt werden.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
