<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "G6JB0A8200002" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Vorsichtsmaßnahmen bei der Handhabung und Lagerung von Airbag-Systemkomponenten
</title>
<servinfosub id = "G6JB0A8200002001">
<title>
SDM
</title>
<attention1>
<ptxt>
Keinesfalls die Stromversorgung des Airbagsystems einschalten, wenn das SDM nicht fest eingebaut ist. Andernfalls besteht Verletzungsgefahr.
</ptxt>
</attention1>
<attention2>
<ptxt>
Nach einer Kollision, bei der der Airbag ausgelöst wurde, darf das SDM nicht wieder verwendet werden. Beim Überprüfen des SDM siehe 
<intxref refid = "G6JB0A8204001">Überprüfung des Airbag-Diagnosesystems</intxref>
.
</ptxt>
</attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Das SDM keinesfalls zerlegen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Zur Lagerung des SDM einen Ort auswählen, an dem weder hohe Temperaturen noch große Feuchtigkeit auftreten. Öl, Wasser und Staub fernhalten.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820001.swf" width = "88.000mm" height = "92.783mm" ver = "02" gw = "180" gh = "246"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Das SDM nach einem Fall unbedingt durch ein Neuteil ersetzen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Wenn das Einbauteil der Bodenverkleidung für das SDM beschädigt wurde, vor dem Wiedereinbau dieses Teil vollständig reparieren.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Das SDM mit auf die Fahrzeugfront weisendem Pfeil einbauen und alle SDM-Halterungen und Schrauben sorgfältig festziehen, um eine ordnungsgemäße Funktion des Airbagsystems zu gewährleisten.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<c-change/>
<servinfosub id = "G6JB0A8200002002">
<title>
Nicht ausgelöste Airbagmodule (Gasgenerator)
</title>
<ptxt>
Bei der Handhabung und Lagerung nicht ausgelöster Airbagmodule (Gasgenerator) ist besondere Vorsicht geboten.
</ptxt>
<ptxt>
Im unwahrscheinlichen Fall einer versehentlichen Auslösung können das Airbagmodul (Gasgenerator) oder ein Gegenstand im Umfeld des Moduls durch die explosionsartige Ausbreitung des Treibgases weggeschleudert werden.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Niemals versuchen, den Widerstand von Airbagmodulen (Gasgenerator) (Fahrer- und Beifahrerairbag, Seitenairbags auf beiden Seiten und Kopf-&#x002F;Schulterairbags auf beiden Seiten) zu messen. Dies ist sehr gefährlich, da die vom Prüfgerät angelegte Spannung den Airbag auslösen kann.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820002.swf" width = "88.000mm" height = "161.575mm" ver = "02" gw = "151" gh = "441"/>
</figure>
<p-change/>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Keinesfalls versuchen, Airbagmodule (Gasgenerator) zu zerlegen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Wird irgendeine Störung aufgespürt, sicherstellen, dass es stets durch eine neue Baugruppe ersetzt wird.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Falls an einem scharfen (nicht ausgelösten) Airbagmodul (Gasgenerator) Defekte festgestellt werden, muss es vor der Entsorgung unbedingt ausgelöst werden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sollten Fett, Reinigungsmittel, Öl, Wasser usw. mit den Airbagmodulen (Gasgenerator) (Fahrer- und Beifahrerairbag, Seitenairbags auf beiden Seiten und Kopf-&#x002F;Schulterairbags auf beiden Seiten) in Kontakt kommen, Module sofort mit einem trockenen Lappen abwischen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Nach einem Fall aus 90 cm (3 ft) Höhe oder mehr muss das Airbagmodul durch eine neue Baugruppe ersetzt werden.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Für die Handhabung und Lagerung eines nicht ausgelösten Airbagmoduls (Gasgenerator) einen Ort wählen, wo die Umgebungstemperatur unter 65 &#176;C (150 &#176;F) liegt, und weder hohe Feuchtigkeit und noch elektrische Störungen auftreten.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Beim Tragen eines scharfen Airbagmoduls (Gasgenerators) unbedingt die Airbagabdeckung vom Körper weg richten. Dies reduziert das Verletzungsrisiko im Fall einer unbeabsichtigten Auslösung. Das Airbagmodul (Gasgenerator) keinesfalls an den Kabeln oder Steckverbindern an der Modulunterseite tragen.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Andernfalls besteht Verletzungsgefahr.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820003.swf" width = "88.000mm" height = "106.895mm" ver = "01" gw = "175" gh = "286"/>
</figure>
<attention1>
<ptxt>
Bei der Lagerung oder beim Ablegen eines nicht ausgelösten Airbagmoduls (Gasgenerator) auf einer Bank oder anderen Oberfläche, die Abdeckung des Moduls stets nach oben drehen.
</ptxt>
<ptxt>
Keinesfalls Gegenstände auf die Abdeckung der Airbagmodule platzieren oder mehrere Airbagmodule (Gasgeneratoren) aufeinander stapeln.
</ptxt>
<ptxt>
So hat der Airbag im unwahrscheinlichen Fall einer Auslösung genügend Raum zur Ausdehnung.
</ptxt>
<ptxt>
Andernfalls besteht Verletzungsgefahr.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820004.swf" width = "88.000mm" height = "57.858mm" ver = "02" gw = "212" gh = "147"/>
</figure>
</servinfosub>
<p-change/>
<servinfosub id = "G6JB0A8200002003">
<title>
Scharfer (nicht ausgelöster) Gurtstraffer
</title>
<ptxt>
Bei der Handhabung und Lagerung scharfer (nicht ausgelöster) Gurtstraffer ist besondere Vorsicht geboten.
</ptxt>
<ptxt>
Beim Auslösen des Gurtstraffers wird Gas freigesetzt und der Sicherheitsgurt (1) wird schnell in die Gurtaufrollvorrichtung (2) eingezogen.
</ptxt>
<ptxt>
Es ist zu beachten, dass bei versehentlichem Auslösen die Gurtstraffer und andere Gegenstände in der Nähe durch die Luft fliegen können.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3JA01820043.swf" width = "88.000mm" height = "36.099mm" ver = "01" gw = "142" gh = "85"/>
</figure>
<attention1>
<ptxt>
Niemals versuchen, den Widerstand der Gurtstraffer zu messen. Dies ist sehr gefährlich, denn der Strom des Prüfgeräts kann den Gurtstraffer aktivieren.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820005.swf" width = "88.000mm" height = "54.331mm" ver = "02" gw = "170" gh = "137"/>
</figure>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Niemals Gurtstraffer (Gurtaufrollvorrichtung-Baugruppe) zerlegen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Wird irgendeine Störung aufgespürt, sicherstellen, dass es stets durch eine neue Baugruppe ersetzt wird.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Wenn im nicht ausgelösten Gurtstraffer eine Störung festgestellt wird, muss er vor der Entsorgung ausgelöst werden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sollten Fett, Reinigungsmittel, Öl, Wasser usw. mit den Gurtstraffern (Gurtaufrollvorrichtung) in Kontakt kommen, sofort mit einem trockenen Lappen abwischen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Nach einem Fall aus 30 cm (1 ft) Höhe oder mehr muss der Gurtstraffer durch eine neue Baugruppe ersetzt werden.
</ptxt>
</item>
</list1>
<c-change/>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Für die Handhabung und Lagerung eines nicht ausgelösten Gurtstraffers einen Ort wählen, wo die Umgebungstemperatur unter 65 &#176;C (150 &#176;F) liegt, und weder hohe Feuchtigkeit noch elektrische Störungen auftreten.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Beim Tragen den Gurtstraffer keinesfalls am Gewebe halten.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Beim Ablegen eines scharfen Gurtstraffers auf eine Werkbank o. Ä. unbedingt darauf achten, dass die Vorderseite (1) nicht nach unten gekehrt wird. Niemals Objekte auf die Öffnung (1) legen bzw. niemals Gurtstraffer aufeinander stapeln.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Andernfalls besteht Verletzungsgefahr.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01820048.swf" width = "88.000mm" height = "42.689mm" ver = "01" gw = "164" gh = "104"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G6JB0A8200002004">
<title>
Ausgelöstes Airbagmodul (Gasgenerator) und aktivierter Gurtstraffer
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Unmittelbar nach der Auslösung&#x002F;Aktivierung sind Airbagmodul (Gasgenerator) und Gurtstraffer sehr heiß. Mindestens 30 Minuten abkühlen lassen, bevor mit den Arbeiten begonnen wird.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Kein Wasser, Öl, usw. auf das ausgelöste Airbagmodul (Gasgenerator) oder den aktivierten Gurtstraffer aufbringen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Bei der Auslösung des Airbagmoduls (Gasgenerator) schlägt sich ein pulvriger Rückstand auf der Oberfläche des Airbags nieder. Dieses Pulver besteht im Wesentlichen aus Stärkemehl (das als Gleitmittel für den Airbag dient) und einigen Nebenprodukten der chemischen Auslösereaktion. Es wird empfohlen, bei allen Arbeiten am Airbag Schutzhandschuhe und Schutzbrille zu tragen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Nach Abschluss der Arbeiten die Hände mit Wasser und milder Seife waschen.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<p-change/>
<ptxt>
Zur Entsorgung siehe die Beschreibung unter 
<intxref refid = "G6JB0A8206018">Entsorgung des ausgelösten Airbagmoduls (Gasgenerator) und des aktivierten Gurtstraffers</intxref>
.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G6JB0A8200002005">
<title>
Airbag-Kabelbaum und -Steckverbinder
</title>
<ptxt>
Der Airbag-Kabelbaum befindet sich im Hauptkabelbaum (1), Armaturenbrett-Kabelbaum (2), im Kabelbaum der Bodengruppe (3) und im Sitz-Kabelbaum (4). Der Airbag-Kabelbaum ist leicht zu erkennen, da der steckverbinderseitige Teil des Kabelbaums mit einem gelben Schutzschlauch verkleidet ist. Den Kabelbaum sehr vorsichtig handhaben.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Bei Unterbrechung im Airbag-Kabelbaum sowie Schäden am Kabelbaum, am Steckverbinder oder an den Kabelklemmen stets den Kabelbaum als Einheit mit Steckverbindern und Anschlussklemmen austauschen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Beim Einbau darauf achten, dass sich der Kabelbaum nicht an anderen Bauteilen verfängt oder sie in ihrer Funktion behindert.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sicherstellen, dass der Masseanschlusspunkt (5) des Airbagsystems sauber ist und dass er für einen optimalen Metall-auf-Metall-Kontakt sicher festgeschraubt ist. Schlechte Erdung kann Wackelkontakte verursachen, die nur schwer zu diagnostizieren sind.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820006.swf" width = "88.000mm" height = "61.739mm" ver = "01" gw = "215" gh = "158"/>
</figure>
</item>
</list1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
