<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1G">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "07">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "G6JB0A1710001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Vorsichtsmaßnahmen bei der Kraftstoffsystemwartung
</title>
<attention1>
<ptxt>
Bei Wartungsarbeiten am Kraftstoffsystem sind die folgenden Punkte unbedingt zu beachten, um das Brand- und Verletzungsrisiko zu reduzieren.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Das Massekabel von der Batterie lösen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Nicht rauchen! Rauchverbotsschilder im Arbeitsbereich anbringen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Es muss unbedingt ein CO2-Feuerlöscher bereitstehen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Diese Arbeiten nur in gut belüfteten Räumen durchführen und keinesfalls in der Nähe von offenen Flammen (wie z. B. Gaskocher).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Schutzbrille tragen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Um den Tankdunstdruck im Kraftstofftank zu entlasten, den Tankdeckel vom Tankeinfüllstutzen abschrauben und wieder aufschrauben.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Da die Kraftstoffförderleitung selbst nach dem Abstellen des Motors immer noch unter hohem Druck steht, kann ein direktes Lockern oder Lösen der Kraftstoffförderleitung dazu führen, dass Kraftstoff auf gefährliche Weise an der Trennstelle herausspritzt. Vor dem Lockern oder Abnehmen der Kraftstoffförderleitung unbedingt den Kraftstoffdruck ablassen. Siehe dazu 
<intxref refid = "G6JB0A1716003">Abbau des Kraftstoffdrucks:Für Benzinmotor-Modell</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Beim Lösen der Kraftstoffleitung kann eine kleine Menge Kraftstoff austreten. Um das persönliche Verletzungsrisiko zu reduzieren, die zu lösende Rohrverschraubung mit einem Putzlappen abdecken. Den Lappen anschließend unbedingt in einen dafür vorgesehenen Behälter legen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Niemals den Motor bei gelöstem Kraftstoffpumpenrelais laufen lassen, wenn Motor und Auspuffsystem heiß sind.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Je nach Leitungstyp unterscheiden sich die Kraftstoffschlauchverbindungen. Jeder Schlauch muss unbedingt ordnungsgemäß angeschlossen und mit Schellen gesichert werden. Siehe dazu 
<intxref refid = "G6JB0A1716002">Lösen und erneutes Anschließen des Kraftstoffschlauchs:Für Benzinmotor-Modell</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
Nach dem Anschließen sicherstellen, dass der Schlauch weder verdreht noch geknickt ist.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vor dem Einbau von Einspritzventil oder Kraftstoffförderleitung den O-Ring mit Benzin benetzen.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
