<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10C">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "G6JB0AA321001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Einführung in das Wegfahrsperren-Steuersystem
</title>
<ptxt>
Beim Wegfahrsperren-Steuersystem handelt es sich um ein Diebstahlschutzsystem, mit dem das Fahrzeug gegen das Wegfahren gesichert wird. Das System sorgt dafür, dass der Motor nicht gestartet werden kann, und verhindert so den Diebstahl des Fahrzeugs. Es besteht in erster Linie aus den folgenden Bauteilen: Zur Anbringungsstelle der Kompentenen des Wegfahrsperren-Steuersystems siehe 
<intxref refid = "G6JB0AA323001">Einbauort der Komponenten des Wegfahrsperren-Steuersystems:Für Dieselmotor-Modell</intxref>
.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Motorsteuermodul (ECM)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Wegfahrsperren-Steuermodul (ICM) mit der integrierten Empfangsspule
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Zündschlüssel mit integriertem Transponder
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Ein Transpondercode genannter Code wird im Transponder gespeichert. Außerdem wird der Code im ECM registriert. Im Wesentlichen liest das ECM den Code über die Empfangsspule, wenn der Zündschalter auf ON gedreht wird. Wenn der Code mit dem im ECM registrierten Code übereinstimmt, vergleicht das ECM beide Geheimcodes. Falls die Geheimcodes übereinstimmen, kann der Motor gestartet werden. Falls die Codes des ICM und des Zündschlüssels bzw. des ICM und des ECM nicht übereinstimmen, schaltet das ECM die Kraftstoffeinspritzung ab, um ein Anlassen des Motors zu verhindern, und weist die Einspritzanlagen-Warnleuchte durch CAN-Kommunikation zum Blinken an.
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
