<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1D">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "G6JB0A1426028" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Überprüfung des Zylinderkopfs
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "G6JB0A1426009">Aus- und Einbau des Zylinderkopfdeckels:Bei J20-Motor</intxrefpoff>
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Sämtliche Kohleablagerungen aus den Verbrennungsräumen entfernen.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Zum Entfernen der Kohleablagerungen keinesfalls scharfkantige Werkzeuge verwenden. Beim Entfernen der Kohleablagerungen keinesfalls Scheuerspuren oder Kerben auf den Metalloberflächen hinterlassen. Dies gilt ebenso für die Ventile und Ventilsitze.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH0B140105.swf" width = "88.000mm" height = "51.297mm" ver = "01" gw = "179" gh = "128"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Den Zylinderkopf an den Ein- und Auslässen, in den Verbrennungsräumen und an der Oberfläche auf Rissbildungen überprüfen. Die Dichtfläche an insgesamt 6 Stellen mit einem Lineal und einer Fühlerlehre auf Planflächenverzug überprüfen. Falls die Verzugsgrenze überschritten wird, die Dichtungsfläche mit einem Planschleifer und Schleifpapier einer Körnung von ungefähr &#x0023;400 (wasserfestes Silikonkarbid-Schleifpapier) korrigieren: Das Schleifpapier auf den Planschleifer aufziehen und Erhöhungen auf der Dichtfläche abschleifen. Sollte sich der Planflächenverzug damit nicht innerhalb des Grenzwertes korrigieren lassen, den Zylinderkopf austauschen. 
</ptxt>
<ptxt>
Leckgasaustritt an dieser Dichtfuge ist oft ein Anzeichen für eine verzogene Dichtfläche. Solche Undichtigkeiten verursachen einen Leistungsverlust.
</ptxt>
<c-change/>
<spec>
<title>
Planverzug der Zylinderkopfdichtfläche auf der Kolbenseite
</title>
<ptxt>
Grenzwert: 0,03 mm (0,001 in.)
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH0B140106.swf" width = "88.000mm" height = "92.868mm" ver = "01" gw = "191" gh = "246"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Planverzug der Krümmer-Sitzflächen: 
</ptxt>
<ptxt>
Die Krümmer-Sitzflächen am Zylinderkopf mit einem Lineal und einer Fühlerlehre überprüfen, um zu bestimmen, ob diese Flächen korrigiert werden müssen oder der Zylinderkopf ausgetauscht werden muss.
</ptxt>
<spec>
<title>
Planverzug der Ein- und Auslasskrümmer-Sitzflächen am Zylinderkopf
</title>
<ptxt>
Grenzwert: 0,05 mm (0,002 in.)
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH0B140107G.swf" width = "88.000mm" height = "61.711mm" ver = "02" gw = "190" gh = "158"/>
</figure>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
