<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9B">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "G6JB0A9201001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Beschreibung der Scheinwerfer-Entladungslampe (falls vorhanden)
</title>
<ptxt>
Scheinwerfer-Entladungslampen bieten eine bessere Helligkeit und verbrauchen weniger Strom als herkömmliche Halogen-Scheinwerfer. Sie bestehen aus einem Vorschaltgerät (1), einem Zünder (2) und einer Scheinwerfer-Entladungslampenbirne (3).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A920002.swf" width = "183.000mm" height = "96.664mm" ver = "01" gw = "357" gh = "257"/>
</figure>
<p-change/>
<servinfosub id = "G6JB0A9201001001">
<title>
Vorschaltgerät
</title>
<ptxt>
Das Vorschaltgerät dient zur Erhöhung der Batteriespannung und Umwandlung des Stroms von Gleich- auf Wechselstrom. Beim Einschalten des Scheinwerfers gibt es außerdem eine hohe Spannung an den Zünder ab und versorgt die Birne der Scheinwerfer Entladungslampe mit der für kontinuierliche Beleuchtung erforderlichen Spannung.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G6JB0A9201001002">
<title>
Zünder
</title>
<ptxt>
Der Zünder erzeugt die Hochspannung, die für das Einschalten der Scheinwerfer-Entladungslampe benötigt wird. Er wird über das Vorschaltgerät mit einer hohen Spannung versorgt und erzeugt Spannungsimpulse einer Höhe von 20.000 V an der Wolframelektrode in der Birne der Scheinwerfer-Entladungslampe. Nachdem die Scheinwerfer-Entladungslampe angegangen ist, liefert das Vorschaltgerät die Spannung für die Birnen.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G6JB0A9201001003">
<title>
Birne der Scheinwerfer-Entladungslampe
</title>
<ptxt>
Für das Abblendlicht wird eine Scheinwerfer-Entladungslampenbirne verwendet. Sie besitzt keinen Glühfaden sondern ist mit Xenon-Gas (1), Quecksilber (3) und Metalljodid (2) gefüllt. Sie geht an, wenn über ihre Wolframelektroden (4) eine Hochspannung an ihre Füllung angelegt wird.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A920001.swf" width = "183.000mm" height = "31.047mm" ver = "01" gw = "281" gh = "71"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G6JB0A9201001004">
<title>
Notfunktion der Scheinwerfer-Entladungslampe
</title>
<ptxt>
Das Vorschaltgerät verfügt über eine Notfunktion, die die Spannung für den Zünder abschaltet, falls einer der folgenden Mängel vorliegt.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Der Lichtschalter wird auf &#8220;HEAD&#8221; gestellt und der Zünder ist nicht an die Scheinwerferbirne angeschlossen
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die Scheinwerfer-Entladungslampe leuchtet nicht, obwohl sich der Lichtschalter auf &#8220;HEAD&#8221; befindet.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Das Vorschaltgerät erkennt einen Kurzschluss im Stromkreis zwischen der Birne der Scheinwerfer- Entladungslampe und dem Vorschaltgerät, wenn sich der Lichtschalter auf &#8220;HEAD&#8221; befindet.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
