<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "G6JB0A8200001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Vorsichtsmaßnahmen bei Wartung und Diagnose des Airbagsystems
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Falls neben dem Airbagsystem ein weiteres Fahrzeugsystem zu reparieren ist, empfiehlt SUZUKI zuerst das Airbagsystem instand zu setzen, um ein unbeabsichtigtes Auslösen der Airbags zu vermeiden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Keinesfalls Änderungen an Lenkrad, Armaturenbrett, Vordersitzen oder anderen Bauteilen in der Nähe des Airbagsystems durchführen.
</ptxt>
<ptxt>
Veränderungen können die Airbag-Systemleistung nachteilig beeinflussen und zu Verletzungen führen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die in diesem Abschnitt beschriebenen Verfahren sind strikt zu befolgen. Nichtbeachtung dieser Arbeitsanweisungen kann zum Auslösen der Airbags und dadurch zu Verletzungen oder unnötigen Reparaturen am Airbagsystem führen.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Alle Komponenten des Airbagsystems (SDM, Airbagmodul(e) (Gasgenerator) und Gurtstraffer), sind mit WARNING (WARNUNG) &#x002F; CAUTION (VORSICHT) Warnaufklebern versehen. Die darauf aufgeführten Anweisungen sind strikt zu beachten.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Bei einer Reihe von Wartungsverfahren müssen die &#8220;A&#x002F;B&#8221;-Sicherung und alle Airbagmodule (Gasgenerator) (Fahrer- und Beifahrerairbag, Seitenairbags auf beiden Seiten und Kopf-&#x002F;Schulterairbags auf beiden Seiten) vom Auslöseschaltkreis getrennt werden, um ein unbeabsichtigtes Auslösen zu verhindern.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Niemals das Airbagsystem mit der Stromversorgung verbinden, bevor alle Bauteile eingebaut sind oder ein Diagnoseablauf es erforderlich macht. Anderenfalls wird ein DTC registriert.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Der 
<intxref refid = "G6JB0A8204001">Überprüfung des Airbag-Diagnosesystems</intxref>
 muss der Ausgangspunkt für jede Airbag-Diagnose sein. Der 
<intxref refid = "G6JB0A8204001">Überprüfung des Airbag-Diagnosesystems</intxref>
 stellt sicher, dass die &#8220;AIRBAG&#8221;-Warnleuchte einwandfrei funktioniert, und führt bei etwaigen Airbagstörungen zum richtigen Fehlersuchablauf. Wenn diese Schritte nicht genau befolgt werden, kann dies die Diagnosezeit verlängern, zu einer Fehldiagnose oder zum unnötigen Austausch von Teilen führen.
</ptxt>
</item>
<c-change/>
<item>
<ptxt>
Niemals Airbagsystem-Bauteile aus einem anderen Fahrzeug verwenden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Falls das Fahrzeug Temperaturen über 93 &#176;C (200 &#176;F) ausgesetzt werden soll (zum Beispiel zum Einbrennlackieren), sind vorher die Airbagsystem-Bauteile auszubauen, damit sie nicht beschädigt oder unbeabsichtigt ausgelöst werden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Darauf achten, dass die Airbagmodule (Gasgenerator) (Fahrer- und Beifahrerairbag, Seitenairbags auf beiden Seiten und Kopf-&#x002F;Schulterairbags auf beiden Seiten), Gurtstraffer (Fahrer und Beifahrer), SDM, Frontal- oder Seitenaufprallsensoren nicht fallen gelassen oder Stößen ausgesetzt werden. Bei zu starken erlittenen Stößen (wenn beispielsweise das SDM, die Frontal- und Seitenaufprallsensoren fallen gelassen werden, das Airbagmodul (Gasgenerator) aus einer Höhe von 90 cm (3 ft) oder mehr und der Gurtstraffer (Gurtaufrollvorrichtung) aus einer Höhe von 30 cm (1 ft) oder höher fallen gelassen werden, niemals versuchen diese Bauteile zu zerlegen oder zu reparieren, sondern durch neue Bauteile ersetzen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Beim Elektroschweißen sicherstellen, dass die Steckverbinder der Airbagmodule (Gasgenerator) (Fahrer- und Beifahrerairbag, Seitenairbags auf beiden Seiten und Kopf-&#x002F;Schulterairbags auf beiden Seiten) und die jeweiligen Gurtstraffer-Steckverbinder (Fahrer und Beifahrer) gelöst sind.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Beim Auftragen von Farbe auf Teile in der Nähe des Airbagsystems darauf achten, dass Kabelbaum und Steckverbinder nicht dem Farbnebel ausgesetzt werden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Bauteile des Airbagsystems niemals heißer Luft (beim Trocknen oder Einbrennen nach Lackauftrag) oder offenem Feuer aussetzen.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention1>
<ptxt>
Vor allen Wartungsarbeiten an oder im Bereich von Komponenten oder Kabelbäumen des Airbagsystems sind die in 
<intxref refid = "G6JB0A8206001">Deaktivierung des Airbagsystems</intxref>
 aufgelisteten Verfahren zu befolgen, um das Airbagsystem vorübergehend zu deaktivieren.
</ptxt>
<ptxt>
Nichtbeachtung dieser Arbeitsanweisungen kann zum Auslösen der Airbags und dadurch zu Verletzungen oder unnötigen Reparaturen am Airbagsystem führen.
</ptxt>
</attention1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
