<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10E">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "05">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "G6JB0AA506009" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "1" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Registrierungsverfahren für ID-Code der Fernbedienung
</title>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Im schlüssellosen Anlassersteuermodul können bis zu 4 Fernbedienungen registriert werden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Das Einstellen des schlüssellosen Anlassersteuermoduls in den Registrierungsmodus des ID-Codes der Fernbedienung löscht alle ID-Codes der Fernbedienung, die im schlüssellosen Anlassersteuermodul registriert waren.
</ptxt>
<ptxt>
Deshalb beim Registrieren der Fernbedienungs-ID-Codes im schlüssellosen Anlassersteuermodul alle zu registrierenden Codes bereit halten und ihre Registrierung zur gleichen Zeit ausführen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Wenn die Registrierung von mehr als vier Fernbedienungs-ID-Codes versucht wird, wird der älteste Fernbedienungs-ID-Code gelöscht und der nach dem vierten Code eingegebene Code wird registriert.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Wenn ein in einem anderen Fahrzeug benutztes schlüsselloses Anlasser-Steuermodul in dem Fahrzeug installiert wurde, das gewartet wird, zuerst den ID-Code der Fernbedienung für das schlüssellose Anlasser-Steuermodul und dann den folgenden Code registrieren.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Beim Benzinmotor-Modell mit Wegfahrsperren-Steuersystem den Transpondercode des Zündschlüssels für das Wegfahrsperren-Steuersystem im ECM registrieren. Für Informationen zum Registrierungsverfahren siehe 
<intxref refid = "G6JB0AA316002">Registrierung des Zündschlüssels:Für Benzinmotor-Modell</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Beim Benzinmotor-Modell ohne Wegfahrsperren-Steuersystem den ID-Code der Lenkradsperreneinheit im schlüssellosen Anlasser-Steuermodul registrieren. Für Informationen zum Registrierungsverfahren siehe 
<intxref refid = "G6JB0AA506010">Registrierung schlüsselloser Anlasser</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Beim Dieselmotor-Modell den ID-Code des schlüssellosen Anlasser-Steuermodul im ECM registrieren. Der ID-Code des schlüssellosen Anlasser-Steuermoduls wird automatisch durch die Registrierung des Passworts und des SCHLÜSSEL-GEHEIMCODES im ECM registriert. Für Informationen zum Registrierungsverfahren siehe 
<intxref refid = "G6JB0AA326003">Vorgehensweise nach dem Austausch des ECM:Für Dieselmotor-Modell</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</attention3>
<ptxt>
Falls die Fernbedienung oder das schlüssellose Anlassersteuermodul durch Neuteile ersetzt werden oder eine zusätzliche Fernbedienung notwendig ist, den&#x002F;die ID-Code(s) der Fernbedienung(en) registrieren.
</ptxt>
<s1 page = "2">
<ptxt>
Auf Fahrersitz setzen und alle Türen schließen.
</ptxt>
</s1>
<s1 page = "2">
<ptxt>
Das Türschloss des Fahrersitzes muss entriegelt sein.
</ptxt>
</s1>
<s1 page = "2">
<ptxt>
Zündschlüssel (1) in Zündschlosszylinder einführen.
</ptxt>
</s1>
<s1 page = "2">
<ptxt>
Innerhalb von 25 Sekunden nach Schritt 3) die unten beschriebenen Schritte a) bis f) durchführen.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Zuerst den manuellen Türverriegelungsschalter (2) zur Verriegelungsseite (3) drücken und dann zur Entriegelungsseite (4) drücken.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Schritt a) 2-mal wiederholen.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Verriegelungsseite des manuellen Türverriegelungsschalters drücken.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Zündschlüssel einmal aus dem Zündschlosszylinder herausziehen und dann wieder einführen.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Schritt d) 3-mal wiederholen.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Motor anlassen und 3 Sekunden warten.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0AA50023.swf" width = "88.000mm" height = "116.420mm" ver = "03" gw = "186" gh = "313"/>
</figure>
<attention3>
<ptxt>
Wenn nach dem Anlassen des Motors 60 Sekunden vergehen, wird das obige Verfahren zur Eingabe des Registrierungsmodus abgebrochen. Daher unbedingt innerhalb von 60 Sekunden mit dem nächsten Schritt fortfahren.
</ptxt>
</attention3>
</s2>
</s1>
<s1 page = "2">
<ptxt>
Zündschalter auf OFF drehen.
</ptxt>
<ptxt>
Wenn der Zündschalter auf OFF gedreht wird, ertönt de Warnsummer 2-mal und das Türschloss wird von der Verriegelungsstellung in die Entriegelungsstellung ausgerückt. Diese Funktion zeigt an, dass sich das schlüssellose Anlassersteuermodul im Registrierungsmodus befindet.
</ptxt>
</s1>
<s1 page = "2">
<ptxt>
Zur Registrierung innerhalb von 30 Sekunden nach Schritt 5) die Ver- oder Entriegelungstaste der Fernbedienung drücken.
</ptxt>
<ptxt>
Wenn die Ver- oder Entriegelungstaste der Fernbedienung gedrückt wird, ertönt der Warnsummer 2-mal, das Türschloss wird in die Verriegelungsstellung eingerückt und dann in die Entriegelungsstellung ausgerückt. Diese Funktion zeigt an, dass der Fernbedienungs-ID-Code im schlüssellosen Anlassersteuermodul registriert worden ist.
</ptxt>
<ptxt>
Falls eine zusätzliche Fernbedienung registriert werden muss, die Vorgehensweise von Schritt 6) innerhalb von 30 Sekunden nach Schritt 5) wiederholen.
</ptxt>
</s1>
<s1 page = "2">
<ptxt>
Zum Beenden des Registrierungsmodus den Zündschlüssel aus dem Zündschlosszylinder herausziehen oder ihn auf ON drehen.
</ptxt>
<ptxt>
Falls das Fahrzeug mit einem Wegfahrsperren-Steuersystem ausgestattet ist und es sich nach dem Registrieren mit der Motoranlasserfunktion des schlüssellosen Anlassersystems nicht starten lässt, das ECM prüfen, ob DTC P1615 erfasst wird. Wird dieser Diagnosecode erfasst, weiter mit 
<intxref refid = "G6JB0AA314009">DTC P1615: Lenkradschloss-Kommunikationsfehler (für Fahrzeuge mit schlüssellosem Anlassersystem):Für Benzinmotor-Modell</intxref>
 or 
<intxref refid = "G6JB0AA324033">DTC B1718: Kommunikationsfehler Lenkradschlosseinheit:Für Dieselmotor-Modell</intxref>
. Falls er nicht erfasst wird, das Registrierungsverfahren erneut durchführen.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
