<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10E">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "05">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "G6JB0AA500001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "1" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Vorsichtsmaßnahmen bei der Störungsdiagnose
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Das schlüssellose Anlassersystem führt die Übertragung&#x002F;den Empfang von Daten über Funkwellen aus. Deshalb wird u. U. kein einwandfreier Betrieb erreicht, wenn die Türverriegelungsfunktion und Motoranlasserfunktion des schlüssellosen Anlassersystems in der Nähe eines Ortes verwendet wird, wo starke Funkwellen ausgestrahlt werden (TV- und Radiosendestationen usw.).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Im Speicher des schlüssellosen Anlassersteuermoduls gespeicherte Diagnosedaten können nur über die Schlüsselanzeigenleuchte überprüft werden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Unbedingt die Schritte im Diagnoseablaufplan befolgen wie unter 
<intxref refid = "G6JB0AA504004">Überprüfung des schlüssellosen Anlassersystems</intxref>
 beschrieben. Nichtbeachtung kann zu Fehldiagnosen führen. (Während der Überprüfung kann u. U. ein anderer Diagnosecode fälschlicherweise im Speicher des schlüssellosen Anlassersteuermoduls gespeichert werden.)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vor der Überprüfung unbedingt 
<intxref refid = "G6JB0A0000007">Vorsichtsmaßnahmen bei Wartungsarbeiten an elektrischen Schaltkreisen</intxref>
 durchlesen und befolgen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die Kommunikation von ECM, BCM, TCM (Modell mit Automatikgetriebe), 4WD-Steuermodul (wenn vorhanden), ABS, oder ESP &#174;-Steuermodul, schlüssellosem Anlassersteuermodul, Lenkwinkelsensor (wenn vorhanden) und Kombinationsinstrument erfolgt über CAN-Bus (Controller Area Network). (Zur Erläuterung der CAN-Kommunikation für das schlüssellose Anlassersteuermodul siehe 
<intxref refid = "G6JB0AA501007">Beschreibung des CAN-Kommunikationssystems</intxref>
). Daher mit der CAN-Kommunikationsleitung vorsichtig umgehen. Siehe dazu 
<intxref refid = "G6JB0A0000006">Vorsichtsmaßnahme für das CAN-Datenbussystem</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Austausch des schlüssellosen Anlassersteuermoduls
</ptxt>
<ptxt>
Wenn das schlüssellose Anlassersteuermodul durch ein neues ersetzt wird, sicherstellen, dass der Fernbedienungs-ID-Code im schlüssellosen Anlassersteuermodul ordnungsgemäß registriert wird. Siehe dazu 
<intxref refid = "G6JB0AA506009">Registrierungsverfahren für ID-Code der Fernbedienung</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Austausch des schlüssellosen Anlassersteuermoduls
</ptxt>
<ptxt>
Wenn ein in einem anderen Fahrzeug benutztes schlüsselloses Anlasser-Steuermodul in dem Fahrzeug installiert wurde, das gewartet wird, zuerst den ID-Code der Fernbedienung für das schlüssellose Anlasser-Steuermodul und dann den folgenden Code registrieren.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Beim Benzinmotor-Modell mit Wegfahrsperren-Steuersystem den Transpondercode des Zündschlüssels für das Wegfahrsperren-Steuersystem im ECM registrieren. Für Informationen zum Registrierungsverfahren siehe 
<intxref refid = "G6JB0AA316002">Registrierung des Zündschlüssels:Für Benzinmotor-Modell</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Beim Benzinmotor-Modell ohne Wegfahrsperren-Steuersystem den ID-Code der Lenkradsperreneinheit im schlüssellosen Anlasser-Steuermodul registrieren. Für Informationen zum Registrierungsverfahren siehe 
<intxref refid = "G6JB0AA506010">Registrierung schlüsselloser Anlasser</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Beim Dieselmotor-Modell den ID-Code des schlüssellosen Anlasser-Steuermodul im ECM registrieren. Der ID-Code des schlüssellosen Anlasser-Steuermoduls wird automatisch durch die Registrierung des Passworts und des SCHLÜSSEL-GEHEIMCODES im ECM registriert. Für Informationen zum Registrierungsverfahren siehe 
<intxref refid = "G6JB0AA326003">Vorgehensweise nach dem Austausch des ECM:Für Dieselmotor-Modell</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
