<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4F">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "G6JB0A4606002" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Sensorkalibrierung
</title>
<attention2>
<ptxt>
Falls andere DTC als C1075, C1076, C1077 oder C1078 vorliegen, kann die Sensorkalibrierung nicht abgeschlossen werden. Zuerst den erkannten DTC reparieren.
</ptxt>
</attention2>
<attention3>
<ptxt>
Lenkwinkelsensorkalibrierung ist beim Ausbau von Batterie, Innenraumleuchten-Sicherung oder Lenkwinkelsensor notwendig.
</ptxt>
<ptxt>
Dieser Sensor kann mit&#x002F;ohne SUZUKI-Testgerät durchgeführt werden.
</ptxt>
<ptxt>
Bei entferntem ESP&#174;-Steuermodul und&#x002F;oder Gierwinkel&#x002F;G-Sensor-Baugruppe muss eine Sensorkalibrierung mit dem SUZUKI-Testgerät durchgeführt werden.
</ptxt>
</attention3>
<servinfosub id = "G6JB0A4606002001">
<title>
Sensorkalibrierung (mit dem SUZUKI-Testgerät)
</title>
<s1>
<ptxt>
Das Lenkrad in Geradeausstellung drehen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Bei Zündschalterstellung OFF das SUZUKI-Testgerät mit dem Datenübertragungsanschluss (DLC) (1) verbinden.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L4F002">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00003">
SUZUKI-Testgerät
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A450008.swf" width = "88.000mm" height = "57.858mm" ver = "01" gw = "158" gh = "147"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Den Zündschalter auf ON stellen und prüfen, ob nur DTC C1075, C1076, C1077 und&#x002F;oder C1078 vorliegen. Falls andere DTC auftreten, diese zuerst abschaffen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Fahrzeug mit angezogener Feststellbremse abstellen, Motor ausschalten, Zündschalter auf ON stellen, Lenkung geradeaus, Bremspedal nicht betätigen.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Das Fahrzeug muss bis zum Abschluss der Kalibrierung im Zustand aus Schritt 4) verbleiben.
</ptxt>
</attention2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Das Menü &#8220;SENSOR CALIBRATION&#8221; im Modus &#8220;MISC. TEST&#8221; wählen und den Sensor kalibrieren Einzelheiten hierzu sind der Bedienungsanleitung des Testgeräts zu entnehmen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Nach der Kalibrierung den Zündschalter auf OFF stellen und das SUZUKI-Testgerät vom DLC lösen.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G6JB0A4606002002">
<title>
Lenkwinkelsensor-Kalibrierung (ohne SUZUKI-Testgerät)
</title>
<attention2>
<ptxt>
Falls die Stromversorgung zum Lenkwinkelsensor durch Ausbau der Batterie oder Sicherung unterbrochen wird, sollte der Lenkwinkelsensor kalibriert werden.
</ptxt>
</attention2>
<s1>
<ptxt>
Das Lenkrad in Geradeausstellung drehen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Die Batterie und&#x002F;oder Sicherung anschließen und den Motor starten.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Bei Spannungsunterbrechung zum Lenkwinkelsensor durch Abklemmen der Batterie oder Entfernen der Sicherung wird DTC C1075 erfasst und die SLIP-Kontrollleuchte (1) blinkt.
</ptxt>
<ptxt>
Falls ein anderer DTC als C1075 vorliegt, blinkt die SLIP-Kontrollleuchte und eine andere Kontrollleuchte brennt. In diesem Fall zuerst die notwendige Reparatur ausführen, um den erfassten DTC zu beseitigen.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I6JB01460024.swf" width = "88.000mm" height = "49.039mm" ver = "02" gw = "192" gh = "122"/>
</figure>
</attention2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Das Fahrzeug auf ebenem Untergrund einige Sekunden lang mit mindestens 15 km&#x002F;h fahren, ohne dabei die Räder durchzudrehen. Sicherstellen, dass die SLIP-Kontrollleuchte nicht brennt.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
