<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1J">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "10">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "G6JB0A1A24001" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Überprüfung der Batterie
</title>
<servinfosub id = "G6JB0A1A24001001" page = "2">
<title>
Häufige Störungsursachen
</title>
<ptxt>
Batterien halten nicht ewig; bei geeigneter Pflege funktionieren sie jedoch jahrelang. Schneidet die Batterie im Test zufriedenstellend ab, funktioniert jedoch ohne erkenntlichen Grund nicht einwandfrei, können folgende Punkte auf die Fehlerursache hinweisen:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Bei abgeschaltetem Motor waren über Nacht oder über einen längeren Zeitraum Verbraucher eingeschaltet.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Mehrfache Kurzfahrten bei geringen Drehzahl.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die elektrische Ladung ist höher als die Ausgangsspannung der Lichtmaschine, besonders bei zusätzlichen Nachrüstteilen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Fehler im Ladesystem wie beispielsweise hoher Widerstand, rutschender Antriebsriemen, lockere Ausgangsklemme der Lichtmaschine, Lichtmaschine oder Spannungsregler defekt. Siehe 
<intxref refid = "G6JB0A1A24002">Symptomdiagnose der Lichtmaschine:Für Dieselmotor-Modell</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Fehlerhafte Batterieverwendung einschließlich unsauberer Batteriekabelanschlüsse und zu festem oder zu lockeren Batteriehaltebügel.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Mechanische Probleme im elektrischen System, wie beispielsweise kurzgeschlossene oder gequetschte Kabel.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G6JB0A1A24001002" page = "2">
<title>
Batterietest
</title>
<topic id = "G6JB0A1A24001003" page = "2">
<title>
Sichtprüfung
</title>
<ptxt>
Auf offensichtliche Schäden überprüfen, wie beispielsweise Risse oder Brüche in Gehäuse oder Abdeckung, durch die Batteriesäure austreten könnte. 
</ptxt>
<ptxt>
Liegen offensichtliche Schäden vor, die Batterie austauschen. Beschädigungsursache bestimmen und bei Bedarf beheben.
</ptxt>
</topic>
<topic id = "G6JB0A1A24001004">
<title>
Hydrometertest
</title>
<ptxt>
Die direkte Methode zur Überprüfung des Ladezustands einer Batterie ist die Durchführung eines Schnellentladetests. Dafür sind ein spezielles und präzises Voltmeter und teure Werkstatt-Spezialausrüstung erforderlich. Für den Fahrzeughalter nicht zu empfehlen.
</ptxt>
<ptxt>
Bei einer Batterietemperatur (Säuretemperatur) von 20 &#176;C:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Die Batterie befindet im VOLL GELADENEN ZUSTAND wenn die Batteriesäure eine relative Dichte von 1,280 aufweist.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die Batterie befindet im HALB GELADENEN ZUSTAND wenn die relative Dichte 1,220 beträgt.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die Batterie befindet im FAST ENTLADENEN ZUSTAND wenn die relative Dichte 1,150 beträgt. Es besteht die Gefahr des Einfrierens.
</ptxt>
</item>
</list1>
<c-change/>
<ptxt>
Da das spezifische Gewicht der Batteriesäure von der Temperatur abhängig ist, müssen bei einer anderen Temperatur als 20 &#176;C (68 &#176;F) die S.G-Werte, (die Sie mit dem Hydrometer ablesen), auf den Wert von 20 &#176;C (68 &#176;F) korrigiert und der korrigierte S.G.-Wert auf den Wert der Drei-Punkte-Skala angewandt werden.
</ptxt>
</topic>
<ptxt>
Korrekturweise: Siehe Diagramm, welches das Verhältnis zwischen dem Wert der relativen Dichte und der Temperatur zeigt.
</ptxt>
<topic id = "G6JB0A1A24001005">
<title>
Verwendung des Ladezustandsdiagramms zur Temperaturkorrektur
</title>
<ptxt>
Beträgt beispielsweise das spezifische Säuregewicht 1,28 und die Temperatur &#8211;5 &#176;C (23 &#176;F): Im Diagramm den Schnittpunkt zwischen der Temperatur von &#8211;5 &#176;C und dem spezifischen Säuregewicht von 1,28 ermitteln.
</ptxt>
<ptxt>
Dieser Schnittpunkt liegt im Bereich &#8220;A&#8221; (im Diagramm schraffiert dargestellt). Die Batterie befindet sich folglich im GELADENEN ZUSTAND.
</ptxt>
<ptxt>
Zur Ermittlung des exakten Ladezustands der Batterie eine parallel zur Begrenzungslinie des Bereichs verlaufende Linie ziehen und nach rechts bis zur Prozentskala verlängern. Im vorliegenden Beispiel schneidet die einzuzeichnende Linie die Prozent-Skala bei etwa 85&#x0025;, was dem Ladezustand der Batterie von bis zu 85&#x0025; entspricht.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0B1A0003G.swf" width = "88.000mm" height = "58.959mm" ver = "03" gw = "213" gh = "150"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.358in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "1.575in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;a&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
Spezifisches Gewicht
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;b&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
Temperatur
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</topic>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
