<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "3">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A1130006" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Μέτρα Πρυ&#248;ύλαξης για την Καθαριότητα και την Φροντίδα
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ένας κινητήρας αυτοκινήτου είναι ένας συνδυασμός από πολλές επι&#248;άνειες οι οποίες έχουν δεχθεί επεξεργασία σε εργαλειομηχανές, έχουν ρεκτι&#248;ιαριστεί, έχουν γυαλιστεί και τρι&#248;τεί με ανοχές οι οποίες μετρώνται σε χιλιοστά του χιλιοστού (δέκα χιλιάδες χιλιοστά της inch.).
</ptxt>
<ptxt>
Επομένως, όταν πραγματοποιούνται εργασίες σε οποιοδήποτε από τα εσωτερικά εξαρτήματα του κινητήρα, είναι σημαντική η &#248;ροντίδα και η καθαριότητα.
</ptxt>
<ptxt>
Πρέπει να γίνει αντιληπτό ότι ο σωστός καθαρισμός και η προστασία των κατεργασμένων επι&#248;ανειών και των επι&#248;ανειών τριβής είναι μέρος της διαδικασίας επισκευής. Αυτό θεωρείται απαραίτητη πρακτική του συνεργείου ακόμη κι εάν δεν δηλώνεται ειδικά.
</ptxt>
</item>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Μία ά&#248;θονη ποσότητα λαδιού κινητήρα θα πρέπει να ε&#248;αρμόζεται στις επι&#248;άνειες τριβής κατά την συναρμολόγηση με σκοπό να προστατευτούν και να λιπανθούν οι επι&#248;άνειες κατά την αρχική τους λειτουργία.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Οποτεδήποτε α&#248;αιρούνται για εργασίες εξαρτήματα του μηχανισμού κίνησης των βαλβίδων, έμβολα, ελατήρια εμβόλων, μπιέλες, κουζινέτα μπιελών και κουζινέτα κομβίων βάσης του στρο&#248;αλο&#248;όρου, θα πρέπει να τακτοποιούνται με την σειρά.
</ptxt>
<ptxt>
Κατά την στιγμή της επανεγκατάστασής τους, θα πρέπει να τοποθετούνται στα ίδια σημεία και με τους ίδιους συνδυασμούς όπως κατά την α&#248;αίρεσή τους.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Τα καλώδια της μπαταρίας θα πρέπει να αποσυνδέονται πριν από οποιαδήποτε σοβαρή εργασία η οποία πρόκειται να γίνει στον κινητήρα.
</ptxt>
<ptxt>
Εάν δεν αποσυνδεθούν τα καλώδια αυτό μπορεί να έχει σαν αποτέλεσμα την ζημιά στην ηλεκτρική καλωδίωση ή άλλων ηλεκτρικών εξαρτημάτων.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
