<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "00">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "00">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A0000002" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Γενικά Μέτρα Προφύλαξης
</title>
<ptxt>
Η ΠΡΟΕΙΔΟΠΟΙΗΣΗ και ΠΡΟΣΟΧΗ περιγράφουν μερικές γενικές προφυλάξεις οι οποίες πρέπει να τηρούνται όταν πραγματοποιείτε εργασίες στο αυτοκίνητο. Αυτές οι γενικές προφυλάξεις ισχύουν για πολλές διαδικασίες εργασιών και δεν επαναλαμβάνονται απαραίτητα σε καθεμία διαδικασία για την οποία ισχύουν.
</ptxt>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Κάθε φορά που ανυψώνετε το αυτοκίνητο για συντήρηση, πρέπει να ακολουθήσετε τις οδηγίες του 
<intxref refid = "K8T40A0101005">Σημεία Ανύψωσης Αυτοκινήτου</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν είναι αναγκαίο να κάνετε εργασίες με τον κινητήρα σε λειτουργία, βεβαιωθείτε ότι το χειρόφρενο είναι σηκωμένο τελείως και το κιβώτιο ταχυτήτων βρίσκεται στην Νεκρά (αυτοκίνητα με μηχανικό κιβώτιο ταχυτήτων) ή στην θέση Στάθμευσης P (αυτοκίνητα με αυτόματο κιβώτιο ταχυτήτων), κρατήστε τα χέρια σας, τα μαλλιά σας, τα ρούχα σας και τα εργαλεία, κ.λ.π. μακριά από τον ανεμιστήρα και τους ιμάντες όταν ο κινητήρας βρίσκεται σε λειτουργία.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν είναι αναγκαίο να λειτουργεί ο κινητήρας μέσα σε κλειστό χώρο, βεβαιωθείτε ότι τα καυσαέρια της εξάτμισης οδηγούνται βιαίως εκτός του κλειστού χώρου.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μην εκτελείτε εργασίες επισκευής σε χώρους όπου εύφλεκτα υλικά μπορούν να έλθουν σε επαφή με το θερμό σύστημα της εξάτμισης. Όταν εργάζεστε με τοξικά ή εύφλεκτα υλικά (όπως βενζίνη και ψυκτικά υγρά), βεβαιωθείτε ότι ο χώρος μέσα στον οποίο εργάζεστε εξαερίζεται καλά.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Για να αποτρέψετε σοβαρά εγκαύματα, να αποφεύγετε την επαφή με θερμά μεταλλικά εξαρτήματα όπως είναι το ψυγείο, η πολλαπλή εξαγωγής, ο τελευταίος σωλήνας της εξάτμισης, το σιλανσιέ, κ.λ.π.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Το καινούργιο και το χρησιμοποιημένο λάδι μπορεί να γίνει επιβλαβές. Τα παιδιά και τα κατοικίδια ζώα μπορούν να πάθουν βλάβη στην υγεία τους εάν καταπιούν καινούργιο ή χρησιμοποιημένο λάδι. Κρατήστε το καινούργιο και το χρησιμοποιημένο λάδι και τα χρησιμοποιημένα φίλτρα λαδιού του κινητήρα μακριά από παιδιά και κατοικίδια ζώα.
</ptxt>
<ptxt>
Η συνεχής επαφή με το χρησιμοποιημένο λάδι έχει βρεθεί ότι προκαλεί καρκίνο του δέρματος σε εργαστηριακά πειραματόζωα. Η μικρή επαφή με το χρησιμοποιημένο λάδι μπορεί να προκαλέσει ερεθισμό του δέρματος. Για να ελαχιστοποιήσετε την έκθεσή σας στο χρησιμοποιημένο λάδι του κινητήρα, φοράτε ρούχα με μακριά μανίκια και αδιάβροχα γάντια (όπως γάντια κουζίνας) όταν πραγματοποιείτε αντικατάσταση του λαδιού του κινητήρα. Εάν το λάδι του κινητήρα έλθει σε επαφή με το δέρμα σας, πλύνετέ το σχολαστικά με σαπούνι και νερό. Πλύνετε τα ρούχα ή τα καθαριστικά πανιά εάν έχουν βραχεί με λάδι, ανακυκλώστε ή απορρίψτε κανονικά τα χρησιμοποιημένα λάδια και τα φίλτρα λαδιού.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Βεβαιωθείτε ότι το καπό έχει κλείσει τελείως και έχει ασφαλίσει πριν να οδηγήσετε. Εάν δεν έχει, μπορεί να πεταχτεί προς τα επάνω απρόβλεπτα κατά την ώρα της οδήγησης, εμποδίζοντας την ορατότητά σας με αποτέλεσμα ένα ατύχημα.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Πριν να ξεκινήσετε οποιαδήποτε εργασία συντήρησης, καλύψτε τα φτερά, τα καθίσματα και οποιοδήποτε άλλο τμήμα το οποίο μπορεί να γρατσουνιστεί ή να λερωθεί κατά την διάρκεια των εργασιών. Επίσης, να έχετε υπόψη σας ότι η ένδυσή σας (π.χ. κουμπιά) μπορεί να προκαλέσει ζημιές στο χρώμα του αυτοκινήτου.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01010004.swf" width = "88.000mm" height = "43.804mm" ver = "01" gw = "146" gh = "107"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν εκτελείτε εργασίες στα ηλεκτρικά εξαρτήματα οι οποίες δεν απαιτούν ρεύμα από την μπαταρία, αποσυνδέετε τον αρνητικό πόλο της μπαταρίας.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν αποσυνδέετε τον αρνητικό πόλο από την μπαταρία, να προσέχετε τα παρακάτω.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ελέγξτε και καταγράψτε τους Κωδικούς Βλαβών DTC του εγκεφάλου ECM, του εγκεφάλου του Συστήματος Υποβοήθησης της Διεύθυνσης ή και του εγκεφάλου του immobilizer, εάν είναι αναγκαίο πριν την αποσύνδεση.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Καταγράψτε τα περιεχόμενα των ενδείξεων του ρολογιού, ή του ηχοσυστήματος, κ.λ.π. πριν την αποσύνδεση και επαναφέρατέ τα στην θέση τους μετά την επανασύνδεση.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Στα αυτοκίνητα που είναι εξοπλισμένα με σύστημα ηλεκτρικής πεταλούδας γκαζιού, εκτελέστε καλιμπράρισμα του συστήματος ηλεκτρικής πεταλούδας γκαζιού  μετά την επανασύνδεση του αρνητικού καλωδίου στην μπαταρία.
</ptxt>
</item>
<list3 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Μοντέλα M16A και J20A: 
<intxreftitleoff1 refid = "K8T40A1316004"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μοντέλο J24B: 
<intxreftitleoff1 refid = "K8T40A1326005"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μοντέλο N32A: 
<intxreftitleoff1 refid = "K8T40A1336005"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
</item>
</list3>
<item>
<ptxt>
Για αυτοκίνητο που είναι εξοπλισμένο με ηλεκτρική συρόμενη οροφή (ηλιοροφή), κάνετε αρχική ενεργοποίηση στα δεδομένα της θέσης της συρόμενης οροφής στη μονάδα του μοτέρ εκτελώντας τη διαδικασία &#34;Πώς να επανενεργοποιήσετε το σύστημα για να αποφύγετε να πιαστείτε από την ηλιοροφή&#34; στο Κεφάλαιο Ηλιοροφή του βιβλίου οδηγιών χρήσης.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010026.swf" width = "88.000mm" height = "47.994mm" ver = "01" gw = "163" gh = "119"/>
</figure>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Όταν αφαιρείτε την μπαταρία, βεβαιωθείτε ότι αποσυνδέετε τον αρνητικό πόλο πρώτα και κατόπιν τον θετικό πόλο. Όταν επανασυνδέετε την μπαταρία, συνδέστε τον θετικό πόλο πρώτα και κατόπιν τον αρνητικό πόλο και τοποθετήστε το κάλυμμα του θετικού πόλου στην θέση του.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010027.swf" width = "88.000mm" height = "50.704mm" ver = "01" gw = "174" gh = "127"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν αφαιρείτε εξαρτήματα τα οποία πρόκειται ξαναχρησιμοποιήσετε, βεβαιωθείτε ότι τα τακτοποιείτε με τέτοιο τρόπο ώστε να τα ξανατοποθετήσετε με την σωστή σειρά στην θέση τους.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010028.swf" width = "88.000mm" height = "47.656mm" ver = "01" gw = "184" gh = "118"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Οποτεδήποτε χρησιμοποιείτε τσιμούχες λαδιού, φλάντζες, υγρές φλάντζες (φλαντζόκολλες), στεγανοποιητικούς δακτυλίους O- ring, ασφαλιστικές ροδέλες, κοπίλιες, αυτασφαλιζόμενα παξιμάδια, και συγκεκριμένα άλλα εξαρτήματα τα οποία προδιαγράφονται, βεβαιωθείτε ότι χρησιμοποιείτε καινούργια. Επίσης, πριν να τοποθετήσετε καινούργιες φλάντζες, φλαντζόκολλες, κ.λ.π. βεβαιωθείτε ότι αφαιρείτε οποιοδήποτε παραμένον παλαιό υλικό από τις επιφάνειες επαφής.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010029.swf" width = "88.000mm" height = "49.011mm" ver = "01" gw = "118" gh = "122"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Βεβαιωθείτε ότι όλα τα εξαρτήματα τα οποία χρησιμοποιούνται στην επανασυναρμολόγηση είναι απόλυτα καθαρά.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν χρησιμοποιείτε έναν συγκεκριμένο τύπο λιπαντικού, υλικό συγκόλλησης ή στεγανοποιητικό υλικό το οποίο προτείνεται, βεβαιωθείτε ότι αφαιρείτε προσεκτικά το παλαιό και χρησιμοποιήστε τον προκαθορισμένο τύπο.
</ptxt>
<materials>
<materialitem name = "SUZUKI Bond No.1207C" id = "M00001" uid = "30">
<m-part>
&#34;A&#34;
</m-part>
<m-desc>
Στεγανοποιητικό
</m-desc>
<m-number>
99000-31150
</m-number>
<m-name>
SUZUKI Bond No.1207C
</m-name>
</materialitem>
</materials>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010030.swf" width = "88.000mm" height = "52.609mm" ver = "01" gw = "184" gh = "132"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Βεβαιωθείτε ότι χρησιμοποιείτε ειδικά εργαλεία όταν οι οδηγίες το απαιτούν.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L00001">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09917-98221">
09917-98221
</s-number>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L00002">
<s-part>
(B)
</s-part>
<s-number num = "09916-58210">
09916-58210
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010031.swf" width = "88.000mm" height = "50.111mm" ver = "01" gw = "176" gh = "125"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν αποσυνδέετε σωλήνες υποπίεσης, προσαρμόστε ετικέτες οι οποίες να περιγράφουν την σωστή θέση τοποθέτησής τους, έτσι ώστε οι σωλήνες να μπορέσουν να τοποθετηθούν σωστά στην θέση τους.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010032.swf" width = "88.000mm" height = "51.381mm" ver = "01" gw = "183" gh = "129"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Μετά την εργασία στα συστήματα, τροφοδοσίας καυσίμου, λαδιού, ψυκτικού υγρού, εξάτμισης ή φρένων, ελέγξτε όλες τις σωληνώσεις που έχουν σχέση με το σύστημα για διαρροές.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010033.swf" width = "88.000mm" height = "50.577mm" ver = "01" gw = "168" gh = "126"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν εκτελείτε εργασίες στο σύστημα τροφοδοσίας καυσίμου, βεβαιωθείτε ότι τηρείτε την ΠΡΟΕΙΔΟΠΟΙΗΣΗ στο &#34;Μέτρα Προφύλαξης για Εργασίες στο Σύστημα Τροφοδοσίας Καυσίμου&#34; για να μειώσετε τον κίνδυνο πυρκαγιάς και τραυματισμό κάποιου ατόμου.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Μοντέλα M16A και J20A: 
<intxreftitleoff1 refid = "K8T40A1710001"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
</item>
</list2>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Μοντέλο J24B: 
<intxreftitleoff1 refid = "K8T40A1720001"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
</item>
</list2>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Μοντέλο N32A: 
<intxreftitleoff1 refid = "K8T40A1730001"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
</item>
</list2>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Μοντέλο F9Q: 
<intxreftitleoff1 refid = "K8T40A1740001"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Κατά την εκτέλεση μιας εργασίας που παράγει θερμότητα που υπερβαίνει τους 80 &#176;C στην περιοχή των ηλεκτρικών εξαρτημάτων, αφαιρέστε εκ των προτέρων τα ηλεκτρικά εξαρτήματα που είναι ευαίσθητα στη θερμότητα.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010034R.swf" width = "88.000mm" height = "44.396mm" ver = "01" gw = "159" gh = "109"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Προσέξτε ώστε να μην έλθουν σε επαφή φις και ηλεκτρικά εξαρτήματα με νερό πράγμα το οποίο θα είναι αιτία προβλημάτων.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010035R.swf" width = "88.000mm" height = "52.016mm" ver = "01" gw = "92" gh = "130"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Πάντοτε να είστε προσεκτικοί όταν χειρίζεστε ηλεκτρικά εξαρτήματα (εγκεφάλους, ρελέ, κ.λ.π.) να μην τα χειρίζεστε με απότομο τρόπο ή να σας πέσουν κάτω.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010036R.swf" width = "88.000mm" height = "46.089mm" ver = "01" gw = "123" gh = "114"/>
</figure>
</item>
</list1>
</attention2>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
