<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A8206017" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Απομάκρυνση Μονάδας Αερόσακου (Πυροκροτητή) και Προεντατήρα Ζώνης Ασφαλείας
</title>
<attention1>
<ptxt>
Εάν δεν ακολουθήσετε τις κατάλληλες διαδικασίες απομάκρυνσης της μονάδας αερόσακου (πυροκροτητή) και του προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας το φούσκωμα του αερόσακου και η ενεργοποίηση του προεντατήρα μπορεί να προκαλέσει τραυματισμό κάποιου προσώπου. Μην απομακρύνετε ζωντανές μονάδες αερόσακων (μη φουσκωμένες) και προεντατήρες ζωνών ασφαλείας. Γιατί η φουσκωμένη μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) και ο μη ενεργοποιημένος προεντατήρας της ζώνης ασφαλείας δεν πρέπει να απομακρυνθούν μέσα από τα κανονικά κανάλια απομάκρυνσης. Η μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) που δεν έχει φουσκώσει και ο μη ενεργοποιημένος προεντατήρας της ζώνης ασφαλείας περιέχουν ουσίες που μπορούν να προκαλέσουν σοβαρές ασθένειες ή τραυματισμό κάποιου προσώπου εάν το στεγανό δοχείο υποστεί ζημιά στη διάρκεια της απομάκρυνσης.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Η μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) &#x002F; προεντατήρας ζώνης ασφαλείας μπορούν να φουσκώσουν &#x002F; ενεργοποιηθούν μέσα ή έξω από το αυτοκίνητο. Η μέθοδος φουσκώματος &#x002F; ενεργοποίησης που θα χρησιμοποιηθεί εξαρτάται από την τελική διάταξη του αυτοκινήτου. Δείτε πάλι τις παρακάτω οδηγίες για να προσδιορίσετε ποια εργασία είναι η καλύτερη για μια δεδομένη κατάσταση.
</ptxt>
<ptxt>
Φούσκωμα &#x002F; Ενεργοποίηση Έξω από το Αυτοκίνητο: Όταν σκοπεύετε να επαναφέρετε σε χρήση το αυτοκίνητο, φουσκώστε τη μονάδα του αερόσακου (πυροκροτητής) ή και ενεργοποιήστε τον προεντατήρα (ες) της ζώνης ασφαλείας έξω από το αυτοκίνητο.
</ptxt>
<ptxt>
Φούσκωμα &#x002F; Ενεργοποίηση Μέσα στο Αυτοκίνητο: Όταν το αυτοκίνητο θα καταστραφεί, ή θα εκποιηθεί για ανταλλακτικά, φουσκώστε τη μονάδα αερόσακου (ων) ή και ενεργοποιήστε τον προεντατήρα (ες) της ζώνης ασφαλείας ενώ βρίσκονται τοποθετημένα μέσα στο αυτοκίνητο.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Τα παρακάτω μέτρα προφύλαξης πρέπει να τηρηθούν για αυτήν την εργασία. Εάν δεν τηρηθεί κάποιο από αυτά, το αποτέλεσμα μπορεί να είναι ο τραυματισμός κάποιου προσώπου.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Η διαδικασία πρέπει να εφαρμοστεί αυστηρά όπως περιγράφεται εδώ.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Πρέπει να διαβάσετε το 
<intxref refid = "K8T40A8200001">Μέτρα προφύλαξης για τη Συντήρηση και Διάγνωση του Συστήματος Αερόσακων</intxref>
 εκ των προτέρων.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Για να αποφύγετε τυχαίο φούσκωμα &#x002F; ενεργοποίηση, αυτή η εργασία πρέπει να εκτελεστεί με όχι περισσότερα του ενός πρόσωπα.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Εφόσον παράγεται καπνός όταν φουσκώνει η μονάδα του αερόσακου (πυροκροτητής) και ενεργοποιείται ο προεντατήρας, επιλέξτε μια καλά αεριζόμενη περιοχή.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Η μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) και ο προεντατήρας της ζώνης ασφαλείας θα φουσκώσουν &#x002F; ενεργοποιηθούν αμέσως όταν εφαρμοστεί σε αυτά τάση μπαταρίας αυτοκινήτου 12 volts. Να φοράτε γυαλιά ασφαλείας σε όλη τη διάρκεια της διαδικασίας φουσκώματος &#x002F; ενεργοποίησης και απομάκρυνσης.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Να φοράτε κατάλληλη προστασία αυτιών κατά το φούσκωμα της μονάδας του αερόσακου (πυροκροτητής) &#x002F; ενεργοποίησης του προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας. Επίσης, συμβουλεύστε αυτούς που βρίσκονται στην περιοχή κοντά στο χώρο φουσκώματος &#x002F; ενεργοποίησης να φορέσουν προστασία για τα αυτιά.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μην φουσκώσετε &#x002F; ενεργοποιήσετε δύο ή περισσότερα εξαρτήματα του συστήματος αερόσακων (μονάδες αερόσακων (πυροκροτητές) και προεντατήρες των ζωνών ασφαλείας) ταυτόχρονα.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ποτέ μην συνδέετε την καλωδίωση φουσκώματος σε οποιαδήποτε μπαταρία αυτοκινήτου των 12 volts πριν τη σύνδεση της καλωδίωσης φουσκώματος στη μονάδα του αερόσακου (πυροκροτητής) και τον προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας. Η καλωδίωση φουσκώματος πρέπει να παραμένει βραχυκυκλωμένη και να μην συνδεθεί σε μπαταρία αυτοκινήτου 12 volts έως ότου είστε έτοιμοι να φουσκώσετε τη μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) ή να ενεργοποιήσετε τον προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<servinfosub id = "K8T40A8206017001">
<title>
Φούσκωμα &#x002F; Ενεργοποίηση Έξω από το Αυτοκίνητο
</title>
<ptxt>
Όταν σκοπεύετε να επαναφέρετε σε χρήση το αυτοκίνητο, φουσκώστε τη μονάδα του αερόσακου (πυροκροτητής) ή ενεργοποιήστε τον προεντατήρα (ες) της ζώνης ασφαλείας έξω από το αυτοκίνητο.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Γυρίστε το διακόπτη ανάφλεξης στη θέση LOCK και αφαιρέστε το κλειδί.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Πρέπει να φοράτε γυαλιά ασφαλείας στη διάρκεια αυτής της διαδικασίας φουσκώματος &#x002F; ενεργοποίησης.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ελέγξτε ότι δεν υπάρχει διακοπή, βραχυκύκλωμα ή ζημιά στα ειδικά εργαλεία (καλωδίωση φουσκώματος (Α) και καλώδιο αντάπτορα (B)). Εάν βρεθεί κάποιο ελάττωμα, δεν πρέπει να το χρησιμοποιήσετε και πρέπει να χρησιμοποιήσετε καινούργιο ειδικό εργαλείο.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0185">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-75031">
09932-75031
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L8B0186">
<s-part>
(B)
</s-part>
<s-number num = "09932-76510">
09932-76510
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Βραχυκυκλώστε τα δύο καλώδια της καλωδίωσης βραχυκύκλωσης (1) τοποθετώντας το ένα κροκοδειλάκι καλά μέσα στο άλλο.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Η καλωδίωση φουσκώματος (Α) πρέπει να παραμένει βραχυκυκλωμένη και να μην συνδεθεί σε μπαταρία αυτοκινήτου 12 volts έως ότου είστε έτοιμοι να φουσκώσετε τη μονάδα αερόσακου ή να ενεργοποιήσετε τον προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820084.swf" width = "88.000mm" height = "61.499mm" ver = "01" gw = "204" gh = "157"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Αφαιρέστε τις μονάδες αερόσακων (πυροκροτητές) ή και τους προεντατήρες των ζωνών ασφαλείας από το αυτοκίνητο αναφερόμενοι στο 
<intxref refid = "K8T40A8206005">Αφαίρεση και Τοποθέτηση Μονάδας Αερόσακου Οδηγού (Πυροκροτητής)</intxref>
, 
<intxref refid = "K8T40A8206007">Αφαίρεση και Τοποθέτηση Μονάδας Αερόσακου Επιβάτη (Πυροκροτητής)</intxref>
, 
<intxref refid = "K8T40A8206009">Αφαίρεση και Τοποθέτηση Μονάδας Πλευρικού Αερόσακου (Πυροκροτητής)</intxref>
, 
<intxref refid = "K8T40A8206011">Αφαίρεση και Τοποθέτηση Μονάδας Πλευρικού Αερόσακου Οροφής (Πυροκροτητής)</intxref>
 ή 
<intxref refid = "K8T40A8106002">Αφαίρεση και Τοποθέτηση Μπροστινής Ζώνης Ασφαλείας</intxref>
.
</ptxt>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Για το χειρισμό και την αποθήκευση μιας μονάδας αερόσακου (πυροκροτητή) που είναι έτοιμη για λειτουργία, επιλέξτε ένα μέρος όπου η θερμοκρασία περιβάλλοντος είναι κάτω από 65 &#176;C (150 &#176;F), χωρίς υψηλή υγρασία και μακριά από ηλεκτρικό θόρυβο.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Πρέπει πάντα να μεταφέρετε μια ζωντανή μονάδα αερόσακου (πυροκροτητή) με το διακοσμητικό κάλυμμα μακριά από εσάς.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν αποθηκεύετε μια ζωντανή μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) ή όταν αφήνετε μια ζωντανή μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) χωρίς επιτήρηση στον πάγκο ή σε άλλη επιφάνεια, πάντα να τοποθετείτε το διακοσμητικό κάλυμμα προς τα πάνω και μακριά από την επιφάνεια. Επίσης απαγορεύεται να τοποθετήσετε οτιδήποτε στην πάνω πλευρά του διακοσμητικού καλύμματος ή να στιβάσετε μονάδες αερόσακων (πυροκροτητές). Αυτό είναι αναγκαίο ώστε να υπάρχει ελεύθερος χώρος για να επιτρέπει τη διαστολή της μονάδας του αερόσακου (πυροκροτητής) στο απίθανο γεγονός ενός συμπτωματικού φουσκώματος.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Εάν δεν ακολουθήσετε τις διαδικασίες το αποτέλεσμα μπορεί να είναι ο τραυματισμός κάποιου προσώπου.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820098.swf" width = "88.000mm" height = "104.425mm" ver = "02" gw = "229" gh = "279"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.236in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "3.228in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
[A]:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1">
<ptxt>
Πρέπει πάντα να μεταφέρετε μια ζωντανή μονάδα αερόσακου (πυροκροτητή) με το διακοσμητικό κάλυμμα (άνοιγμα αερόσακου) μακριά από το σώμα.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
[B]:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1">
<ptxt>
Πρέπει πάντα να τοποθετείτε μια ζωντανή μονάδα αερόσακου (πυροκροτητή) στον πάγκο εργασίας με το διακοσμητικό κάλυμμα (άνοιγμα αερόσακου) μακριά από ελεύθερα αντικείμενα.
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Για το χειρισμό και αποθήκευση ενός προεντατήρα ζώνης ασφαλείας, επιλέξτε ένα σημείο όπου η θερμοκρασία περιβάλλοντος θα είναι κάτω από 65 &#176;C (150 &#176;F), χωρίς υψηλή υγρασία και μακριά από ηλεκτρικό θόρυβο.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ποτέ μην μεταφέρετε τον προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας από τον ιμάντα.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν τοποθετείτε έναν προεντατήρα ζώνης ασφαλείας σε έναν πάγκο εργασίας ή άλλη επιφάνεια, πρέπει να τον τοποθετείτε με την πλευρά που υπάρχει η οπή εξαγωγής (1) να κοιτά προς τα πάνω. Απαγορεύεται επίσης να τοποθετήσετε οτιδήποτε πάνω στον προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Διαφορετικά, το αποτέλεσμα μπορεί να είναι ο τραυματισμός κάποιου προσώπου.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I4JA01822118.swf" width = "88.000mm" height = "44.100mm" ver = "01" gw = "164" gh = "108"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Τοποθετήστε τη μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) ή τον προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας σύμφωνα με τα παρακάτω.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Για τη μονάδα αερόσακου οδηγού (πυροκροτητής)
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Καθαρίστε το χώρο (3) ή το έδαφος διαμέτρου περίπου 185 cm (6 ft.) εκεί που πρόκειται να φουσκώσετε τη μονάδα του αερόσακου του οδηγού (πυροκροτητής) (1). Προτιμάται μια στρωμένη, εξωτερική θέση όπου δεν υπάρχει καμία δραστηριότητα. Εάν μια εξωτερική τοποθεσία δεν είναι διαθέσιμη, χρησιμοποιήστε χώρο μέσα στο δάπεδο το συνεργείου όπου δεν υπάρχει δραστηριότητα και υπάρχει επαρκής εξαερισμός. Βεβαιωθείτε ότι δεν υπάρχουν ελεύθερα ή εύφλεκτα αντικείμενα στην περιοχή του φουσκώματος.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Τοποθετήστε τη μονάδα αερόσακου του οδηγού (πυροκροτητής) (1) με το διακοσμητικό κάλυμμα από βινίλιο (2) να κοιτά προς τα πάνω στο έδαφος στο βήμα a.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3JA01820036.swf" width = "88.000mm" height = "61.584mm" ver = "01" gw = "170" gh = "158"/>
</figure>
</item>
</list2>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Για τη μονάδα αερόσακου επιβάτη (πυροκροτητής)
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Καθαρίστε το χώρο (3) ή το έδαφος διαμέτρου περίπου 185 cm (6 ft.) εκεί που πρόκειται να φουσκώσετε τη μονάδα του αερόσακου του επιβάτη (πυροκροτητής) (1). Προτιμάται μια στρωμένη, εξωτερική θέση όπου δεν υπάρχει καμία δραστηριότητα. Εάν μια εξωτερική τοποθεσία δεν είναι διαθέσιμη, χρησιμοποιήστε χώρο μέσα στο δάπεδο το συνεργείου όπου δεν υπάρχει δραστηριότητα και υπάρχει επαρκής εξαερισμός. Βεβαιωθείτε ότι δεν υπάρχουν ελεύθερα ή εύφλεκτα αντικείμενα στην περιοχή του φουσκώματος.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Τοποθετήστε το στήριγμα φουσκώματος (Α) στο έδαφος στο βήμα a.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0187">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-75041">
09932-75041
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</item>
<item>
<ptxt>
Γεμίστε το πλαστικό δοχείο στο στήριγμα φουσκώματος (Α) με νερό ή άμμο. Αυτό είναι αναγκαίο για να παρέχεται επαρκής σταθεροποίηση του στηρίγματος στη διάρκεια του φουσκώματος.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Προσαρτήστε καλά τη μονάδα αερόσακου του επιβάτη (πυροκροτητής) (1) στο στήριγμα φουσκώματος (Α) χρησιμοποιώντας μια βίδα M8 (2).
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Πρέπει να χρησιμοποιήσετε μια βίδα μεγέθους M8 και αντοχής 7T για τη στήριξη της μονάδας αερόσακου του επιβάτη (πυροκροτητής) (1) στο στήριγμα φουσκώματος (A).
</ptxt>
</attention2>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820099.swf" width = "88.000mm" height = "62.797mm" ver = "01" gw = "175" gh = "161"/>
</figure>
</item>
</list2>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Για τη μονάδα πλευρικού αερόσακου οδηγού (πυροκροτητής)
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Αφαιρέστε το δακτυλίδι (1) και το ασφαλιστικό παξιμάδι του δακτυλιδιού (2), εάν έχει τοποθετηθεί.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820088.swf" width = "88.000mm" height = "41.631mm" ver = "01" gw = "165" gh = "101"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Καθαρίστε το χώρο (3) ή το έδαφος διαμέτρου περίπου 185 cm (6 ft.) εκεί που πρόκειται να φουσκώσετε τη μονάδα του πλευρικού αερόσακου (πυροκροτητής). Προτιμάται μια στρωμένη, εξωτερική θέση όπου δεν υπάρχει καμία δραστηριότητα. Εάν μια εξωτερική τοποθεσία δεν είναι διαθέσιμη, χρησιμοποιήστε χώρο μέσα στο δάπεδο το συνεργείου όπου δεν υπάρχει δραστηριότητα και υπάρχει επαρκής εξαερισμός. Βεβαιωθείτε ότι δεν υπάρχουν ελεύθερα ή εύφλεκτα αντικείμενα στην περιοχή του φουσκώματος.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Τοποθετήστε το στήριγμα φουσκώματος (Α) στο έδαφος.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0188">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-75041">
09932-75041
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</item>
<item>
<ptxt>
Γεμίστε το πλαστικό δοχείο στο στήριγμα φουσκώματος (Α) με νερό ή άμμο. Αυτό είναι αναγκαίο για να παρέχεται επαρκής σταθεροποίηση του στηρίγματος στη διάρκεια του φουσκώματος.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Προσαρτήστε τη μονάδα του πλευρικού αερόσακου (πυροκροτητής) (1) στο στήριγμα φουσκώματος χρησιμοποιώντας μια προσάρτηση στερέωσης, το ασφαλιστικό παξιμάδι του δακτυλιδιού και τη ροδέλα (2).
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Βεβαιωθείτε ότι η κατεύθυνση φουσκώματος κοιτά όπως φαίνεται στην εικόνα έναντι της προσάρτησης φουσκώματος.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820089.swf" width = "88.000mm" height = "63.150mm" ver = "01" gw = "161" gh = "162"/>
</figure>
</item>
</list2>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Για τη μονάδα πλευρικού αερόσακου οροφής (πυροκροτητής)
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Χαλαρώστε το παξιμάδι (2) και αφαιρέστε τη σακούλα (1) της μονάδας αερόσακου οροφής (πυροκροτητής) τύπου κουρτίνας.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820100.swf" width = "88.000mm" height = "51.508mm" ver = "01" gw = "160" gh = "129"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Δέστε τον πυροκροτητή του πλευρικού αερόσακου οροφής (1) στο ελαστικό (3) με την καλωδίωση (2) όπως φαίνεται.
</ptxt>
<spec>
<title>
Προδιαγραφές καλωδίωσης
</title>
<ptxt>
Διατομή γυμνής καλωδίωσης 1,25 mm&#x00B2; (0,0019 in.&#x00B2;) ή περισσότερο (Διάμετρος γυμνής καλωδίωσης 1,25 mm (0,05 in.) ή περισσότερο)
</ptxt>
</spec>
<attention2>
<ptxt>
Βεβαιωθείτε ότι η καλωδίωση είναι σφιχτή. Είναι κάτι το πολύ επικίνδυνο εάν η χαλαρότητα στην καλωδίωση έχει ως αποτέλεσμα ο πυροκροτητής του πλευρικού αερόσακου οροφής εκτοξευθεί εξαιτίας του τινάγματος από το φούσκωμα του πυροκροτητή.
</ptxt>
</attention2>
<attention3>
<ptxt>
Διπλώστε την καλωδίωση (2) τουλάχιστον 3 φορές.
</ptxt>
</attention3>
</item>
<item>
<ptxt>
Καθαρίστε το χώρο (5) ή το έδαφος διαμέτρου περίπου 185 cm (6 ft.) εκεί που πρόκειται να φουσκώσετε τη μονάδα του πλευρικού αερόσακου οροφής (πυροκροτητής) (1). Προτιμάται μια στρωμένη, εξωτερική θέση όπου δεν υπάρχει καμία δραστηριότητα. Εάν μια εξωτερική τοποθεσία δεν είναι διαθέσιμη, χρησιμοποιήστε χώρο μέσα στο δάπεδο το συνεργείου όπου δεν υπάρχει δραστηριότητα και υπάρχει επαρκής εξαερισμός. Βεβαιωθείτε ότι δεν υπάρχουν ελεύθερα ή εύφλεκτα αντικείμενα στην περιοχή της ενεργοποίησης.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Τοποθετήστε το ελαστικό με τον πλευρικό αερόσακο οροφής (πυροκροτητής) πάνω στο ελαστικό (4).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820101.swf" width = "88.000mm" height = "62.445mm" ver = "01" gw = "157" gh = "160"/>
</figure>
</item>
</list2>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Για τον προεντατήρας ζώνης ασφαλείας
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Κόψτε τον ιμάντα (1) στο τερματικό της πλάκας της αγκράφας (3) της πλευράς (2) του προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας, όπως φαίνεται στην εικόνα.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Κρατήστε τον προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας (2) κάθετα με τον ίδιο τρόπο όπως είναι τοποθετημένος. Διαφορετικά, ο ιμάντας δεν μπορεί να τραβηχτεί προς τα έξω.
</ptxt>
</attention3>
</item>
<item>
<ptxt>
Αφαιρέστε την πλάκα της αγκράφας (4) και το αγκύριο του ώμου (5) από τον ιμάντα.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Δέστε σφιχτά τον ιμάντα (1) σε απόσταση 10 cm (3,9 in.) από την άκρη του κοψίματος όπως φαίνεται στην εικόνα.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3JA01820037.swf" width = "88.000mm" height = "48.686mm" ver = "01" gw = "186" gh = "121"/>
</figure>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820104R.swf" width = "88.000mm" height = "37.044mm" ver = "01" gw = "130" gh = "88"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Δέστε τον προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας (2) με την καλωδίωση (3) στο ελαστικό που είναι τοποθετημένο στον τροχό (4) όπως φαίνεται στην εικόνα.
</ptxt>
<spec>
<title>
Προδιαγραφές καλωδίωσης
</title>
<ptxt>
Διατομή γυμνής καλωδίωσης 1,25 mm&#x00B2; (0,0019 in.&#x00B2;) ή περισσότερο (Διάμετρος γυμνής καλωδίωσης 1,25 mm (0,05 in.) ή περισσότερο)
</ptxt>
</spec>
<attention3>
<ptxt>
Διπλώστε την καλωδίωση (3) τουλάχιστον 3 φορές.
</ptxt>
</attention3>
</item>
<item>
<ptxt>
Καθαρίστε το χώρο (5) στο έδαφος σε μια διάμετρο περίπου 185 cm (6 ft.) εκεί που πρόκειται να ενεργοποιηθεί ο προεντατήρας της ζώνης ασφαλείας (2). Προτιμάται μια στρωμένη, εξωτερική θέση όπου δεν υπάρχει καμία δραστηριότητα. Εάν μια εξωτερική τοποθεσία δεν είναι διαθέσιμη, χρησιμοποιήστε χώρο μέσα στο δάπεδο το συνεργείου όπου δεν υπάρχει δραστηριότητα και υπάρχει επαρκής εξαερισμός. Βεβαιωθείτε ότι δεν υπάρχουν ελεύθερα ή εύφλεκτα αντικείμενα στην περιοχή της ενεργοποίησης.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Τοποθετήστε το ελαστικό (4) που είναι τοποθετημένο στον τροχό με τον προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας (2) στο έδαφος στο βήμα e.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820105.swf" width = "88.000mm" height = "63.150mm" ver = "01" gw = "146" gh = "162"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "1.181in"/>
<tbody>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
1.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1">
<ptxt>
Ιμάντας
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</item>
</list2>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ξεδιπλώστε την καλωδίωση φουσκώματος (A) από τη μονάδα του αερόσακου (πυροκροτητής) ή τον προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας σε όλο το μήκος της των 10 m (33 ft.).
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0189">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-75031">
09932-75031
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Τοποθετήστε μια μπαταρία αυτοκινήτου (1) των 12 volts κοντά στο βραχυκυκλωμένο άκρο της καλωδίωσης φουσκώματος (A).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ελέγξτε ότι στην περιοχή γύρω από τη μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) ή τον προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας δεν υπάρχουν άνθρωποι και ελεύθερα ή εύφλεκτα αντικείμενα.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Συνδέστε το καλώδιο του αντάπτορα (Β) σύμφωνα με τα παρακάτω.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0190">
<s-part>
(B)
</s-part>
<s-number num = "09932-76510">
09932-76510
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Για τη μονάδα αερόσακου οδηγού (πυροκροτητής) [Α]
</ptxt>
<ptxt>
Ελέγξτε ότι η μονάδα αερόσακου του οδηγού (πυροκροτητής) είναι τοποθετημένη με το διακοσμητικό κάλυμμα από βινίλιο να κοιτά προς τα πάνω, και συνδέστε το καλώδιο (Β) του αντάπτορα στη μονάδα αερόσακου του οδηγού (πυροκροτητής).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Για τη μονάδα αερόσακου επιβάτη (πυροκροτητής) [Β]
</ptxt>
<ptxt>
Ελέγξτε ότι η μονάδα αερόσακο του επιβάτη (πυροκροτητής) είναι σταθερά και κατάλληλα ασφαλισμένη στο στήριγμα φουσκώματος (ειδικό εργαλείο), και συνδέστε το καλώδιο του αντάπτορα (B) στη μονάδα αερόσακου του επιβάτη (πυροκροτητής).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Για τη μονάδα πλευρικού αερόσακου οδηγού (πυροκροτητής) [C]
</ptxt>
<ptxt>
Εξακριβώστε ότι η μονάδα του πλευρικού αερόσακου (πυροκροτητής) είναι σταθερά και κατάλληλα ασφαλισμένη στο στήριγμα φουσκώματος (ειδικό εργαλείο), και συνδέστε το καλώδιο του αντάπτορα (B) στη μονάδα πλευρικού αερόσακου (πυροκροτητής).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Για τη μονάδα πλευρικού αερόσακου οροφής (πυροκροτητής) [D]
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Συνδέστε το καλώδιο του αντάπτορα (B) στον πλευρικό αερόσακο οροφής (πυροκροτητής).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Στιβάστε τα 2 ελαστικά (2) και το ελαστικό που είναι τοποθετημένο στον τροχό (3) στην κορυφή του ελαστικού με τον πλευρικό αερόσακο οροφής (πυροκροτητής) (4), και δέστε τα με την καλωδίωση (5) όπως φαίνεται στην εικόνα.
</ptxt>
<spec>
<title>
Προδιαγραφές καλωδίωσης
</title>
<ptxt>
Διατομή γυμνής καλωδίωσης 1,25 mm&#x00B2; (0,0019 in.&#x00B2;) ή περισσότερο (Διάμετρος γυμνής καλωδίωσης 1,25 mm (0,05 in.) ή περισσότερο)
</ptxt>
</spec>
<attention3>
<ptxt>
Διπλώστε την καλωδίωση (5) τουλάχιστον 2 φορές.
</ptxt>
</attention3>
</item>
</list2>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Για τον προεντατήρα ζώνης ασφαλείας [Ε]
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Συνδέστε το καλώδιο του αντάπτορα (Β) στον προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Στιβάστε τα 2 ελαστικά που είναι τοποθετημένα στους τροχούς (3) στην κορυφή του ελαστικού με τον προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας (6), και δέστε τα με την καλωδίωση (5) όπως φαίνεται στην εικόνα.
</ptxt>
<spec>
<title>
Προδιαγραφές καλωδίωσης
</title>
<ptxt>
Διατομή γυμνής καλωδίωσης 1,25 mm&#x00B2; (0,0019 in.&#x00B2;) ή περισσότερο (Διάμετρος γυμνής καλωδίωσης 1,25 mm (0,05 in.) ή περισσότερο)
</ptxt>
</spec>
<attention3>
<ptxt>
Διπλώστε την καλωδίωση (5) τουλάχιστον 2 φορές.
</ptxt>
</attention3>
</item>
<item>
<ptxt>
Απλώστε την κουβέρτα (7) πάνω από αυτά τα ελαστικά.
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Συνδέστε το καλώδιο του αντάπτορα (B) στη φίσα (Α) της καλωδίωσης φουσκώματος και ασφαλίστε τις φίσες με το μοχλό ασφάλισης.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820102R.swf" width = "88.000mm" height = "241.656mm" ver = "01" gw = "140" gh = "668"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ενημερώστε όλους τους ανθρώπους στην άμεση περιοχή ότι σκοπεύετε να φουσκώσετε &#x002F; ενεργοποιήσετε τη μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) ή τον προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Όταν η μονάδα του αερόσακου (πυροκροτητής) φουσκώνει και ενεργοποιείται ο προεντατήρας της ζώνης ασφαλείας, η γρήγορη εκτόνωση των αερίων θα δημιουργήσει έναν δυνατό κρότο. Να φοράτε κατάλληλη προστασία αυτιών. Ενημερώστε όλους τους ανθρώπους στην άμεση περιοχή ότι σκοπεύετε να φουσκώσετε τη μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) ή να ενεργοποιήσετε τον προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας και ότι πρέπει να φορέσουν κατάλληλο εξοπλισμό προστασίας των αυτιών.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν φουσκώνει η μονάδα του αερόσακου του οδηγού (πυροκροτητής), η μονάδα του αερόσακου του οδηγού (πυροκροτητής) μπορεί να αναπηδήσει κάθετα έως περίπου 30 cm (1 ft.). Αυτή είναι μια κανονική αντίδραση στη δύναμη της γρήγορης διαστολής των αερίων μέσα στη μονάδα του αερόσακου του οδηγού (πυροκροτητής).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μετά το φούσκωμα μιας μονάδας αερόσακου (πυροκροτητής), η επιφάνεια του αερόσακου (πυροκροτητής) μπορεί να περιέχει κατάλοιπα σε μορφή σκόνης. Αυτή η σκόνη αποτελείται κυρίως από άμυλο καλαμποκιού (για τη λίπανση του σάκου (πυροκροτητής) καθώς αυτός φουσκώνει) και από υποπροϊόντα της χημικής αντίδρασης.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Μην τοποθετήσετε τη φουσκωμένη μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) και τον ενεργοποιημένο προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας κοντά σε εύφλεκτα αντικείμενα.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μην χύσετε νερό, λάδι, κ.λπ. σε μια φουσκωμένη μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) και σε έναν ενεργοποιημένο προεντατήρα ζώνης ασφαλείας.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Περιμένετε περίπου 30 min. πριν αγγίξετε κάποια μεταλλική επιφάνεια της μονάδας του αερόσακου (πυροκροτητής) ή της μονάδας του προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας. Εάν τυχόν αγνοήσετε αυτά τα μέτρα προφύλαξης μπορεί να προκληθεί πυρκαγιά ή τραυματισμός κάποιου προσώπου.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Εάν δεν ακολουθήσετε τις διαδικασίες το αποτέλεσμα μπορεί να είναι πυρκαγιά ή τραυματισμός κάποιου προσώπου.
</ptxt>
</attention1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Διαχωρίστε τα δύο κροκοδειλάκια (1) στην καλωδίωση φουσκώματος.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Συνδέστε την καλωδίωση φουσκώματος στην μπαταρία αυτοκινήτου (2) των 12 volts. Αυτό θα προκαλέσει το άμεσο φούσκωμα ή ενεργοποίηση της μονάδας αερόσακου (πυροκροτητής) ή του προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Αποσυνδέστε την καλωδίωση φουσκώματος από τη μπαταρία αυτοκινήτου (2) 12 volts και βραχυκυκλώστε τα δύο καλώδια της καλωδίωσης φουσκώματος τοποθετώντας καλά το ένα κροκοδειλάκι μέσα στο άλλο.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01820069.swf" width = "88.000mm" height = "43.084mm" ver = "01" gw = "170" gh = "105"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Στο απίθανο γεγονός η μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) ή ο προεντατήρας της ζώνης ασφαλείας να μην φουσκώσει &#x002F; ενεργοποιηθεί αφού ακολουθήσετε αυτές τις διαδικασίες, συνεχίστε αμέσως με το Βήμα 22) έως 25). Εάν η μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) ή ο προεντατήρας της ζώνης ασφαλείας φουσκώσει ή ενεργοποιηθεί, συνεχίστε με τα Βήματα 18) έως 21).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Φορέστε ένα ζευγάρι γάντια συνεργείου για να προστατεύσετε τα χέρια σας από πιθανό ερεθισμό και τη θερμότητα κατά το χειρισμό μιας φουσκωμένης μονάδας αερόσακου (πυροκροτητή) ή ενός ενεργοποιημένου προεντατήρα ζώνης ασφαλείας.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Αποσυνδέστε το καλώδιο του αντάπτορα (ειδικό εργαλείο) από τη μονάδα του αερόσακου (πυροκροτητής) ή  τον προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας το συντομότερο δυνατόν. Αυτό θα αποτρέψει τυχόν ζημιά στο καλώδιο του αντάπτορα (ειδικό εργαλείο) εξαιτίας πιθανής επαφής με τη μονάδα του θερμού αερόσακου (πυροκροτητή) ή το θερμό προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ελέγξτε το καλώδιο του αντάπτορα σύμφωνα με τα παρακάτω.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Για τη μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής)
</ptxt>
<ptxt>
Πρέπει να ελέγξετε το καλώδιο του αντάπτορα της μονάδας του αερόσακου (πυροκροτητής) για ζημιά μετά το φούσκωμα και να το αντικαταστήσετε με ένα καινούργιο καλώδιο αντάπτορα (ειδικό εργαλείο), εάν έχει υποστεί ζημιά.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Για τον προεντατήρας ζώνης ασφαλείας
</ptxt>
<ptxt>
Πρέπει να ελέγξετε το καλώδιο του αντάπτορα του προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας (ειδικό εργαλείο) για ζημιά μετά την ενεργοποίηση της ζώνης ασφαλείας. Αντικαταστήστε το με την εφεδρική φίσα (ειδικό εργαλείο) ή έναν καινούργιο αντάπτορα, εάν είναι αναγκαίο.
</ptxt>
</item>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Απομακρύνετε τη φουσκωμένη μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) (1) ή τον ενεργοποιημένο προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας (2) μέσα από τα κανονικά κανάλια απομάκρυνσης αφού έχουν κρυώσει για τουλάχιστον 30 min. και στεγανοποιήστε σφιχτά τη μονάδα του αερόσακου (πυροκροτητής) (1) ή τον προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας (2) μέσα σε μια γερή σακούλα βινιλίου. Ανατρέξτε στο 
<intxref refid = "K8T40A8206018">Απομάκρυνση Φουσκωμένης Μονάδας Αερόσακου (Πυροκροτητής) και Ενεργοποιημένου Προεντατήρα Ζώνης Ασφαλείας</intxref>
 για λεπτομέρειες.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3JA01820116.swf" width = "88.000mm" height = "48.884mm" ver = "01" gw = "177" gh = "122"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Μετά, πλύνετε τα χέρια σας με μαλακό σαπούνι και νερό.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Τα υπόλοιπα βήματα πρέπει να ακολουθηθούν στο απίθανο γεγονός που η μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) δεν έχει φουσκώσει ή εάν ο προεντατήρας της ζώνης ασφαλείας δεν έχει ενεργοποιηθεί.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Βεβαιωθείτε ότι η καλωδίωση φουσκώματος έχει αποσυνδεθεί από τη μπαταρία αυτοκινήτου των 12 volts και ότι τα δύο κροκοδειλάκια έχουν βραχυκυκλώσει μεταξύ τους με την πλήρη τοποθέτησή τους του ενός μέσα στο άλλο.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Αποσυνδέστε την καλωδίωση φουσκώματος και το καλώδιο του αντάπτορα από τη μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) ή τον προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Αποθηκεύστε προσωρινά τη μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) που δεν φούσκωσε ανατρέχοντας στο  
<intxref refid = "K8T40A8200001">Μέτρα προφύλαξης για τη Συντήρηση και Διάγνωση του Συστήματος Αερόσακων</intxref>
 για λεπτομέρειες.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ελάτε σε επαφή με τον τοπικό διανομέα για περαιτέρω βοήθεια.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A8206017002">
<title>
Φούσκωμα &#x002F; Ενεργοποίηση Μέσα στο Αυτοκίνητο
</title>
<ptxt>
Όταν το αυτοκίνητο θα καταστραφεί, ή θα εκποιηθεί για ανταλλακτικά, φουσκώστε τις μονάδες αερόσακων ή και ενεργοποιήστε τους προεντατήρες των ζωνών ασφαλείας ενώ βρίσκονται τοποθετημένα μέσα στο αυτοκίνητο.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Εάν έχουν τοποθετηθεί προεντατήρες ζωνών ασφαλείας, ενεργοποιήστε τους προεντατήρες και των δύο ζωνών ασφαλείας ταυτόχρονα όταν χρησιμοποιήσετε το ειδικό εργαλείο (C).
</ptxt>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Γυρίστε το διακόπτη ανάφλεξης στη θέση LOCK, αφαιρέστε το κλειδί και φορέστε τα γυαλιά ασφαλείας.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Αφαιρέστε όλα τα ελεύθερα αντικείμενα από τα μπροστινά καθίσματα και το ταμπλό.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Αποσυνδέστε τη φίσα της μονάδας αερόσακου (πυροκροτητής) ή του προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας σύμφωνα με τα παρακάτω.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Για τη μονάδα αερόσακου οδηγού (πυροκροτητής) [Α]:
</ptxt>
<ptxt>
Αποσυνδέστε τη φίσα του πηνίου επαφής (1) που βρίσκεται κοντά στη βάση της κολώνας του τιμονιού.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Για τη μονάδα αερόσακου συνοδηγού (πυροκροτητής) [D]:
</ptxt>
<ptxt>
Αφαιρέστε το ντουλαπάκι από το ταμπλό οργάνων και αποσυνδέστε τη φίσα της μονάδας του αερόσακου συνοδηγού (πυροκροτητής) (2).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Για τη μονάδα πλευρικού αερόσακου (πυροκροτητής) [Ε]
</ptxt>
<ptxt>
Αποσυνδέστε τις φίσες (3) της μονάδας πλευρικού αερόσακου (πυροκροτητής) κάτω από τη βάση του μπροστινού καθίσματος.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Για τη μονάδα αερόσακου οροφής (πυροκροτητής) τύπου κουρτίνας [F]
</ptxt>
<ptxt>
Αφαιρέστε την επένδυση της πίσω κολώνας και αποσυνδέστε τις φίσες της μονάδας του πλευρικού αερόσακου οροφής (πυροκροτητής) (4).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Για τους προεντατήρες των ζωνών ασφαλείας (δεξιά και αριστερά) [G]
</ptxt>
<ptxt>
Αφαιρέστε και από τις δύο πλευρές (οδηγού και συνοδηγού) τις κάτω επενδύσεις των κεντρικών κολώνων και αποσυνδέστε τις φίσες των προεντατήρων των ζωνών ασφαλείας (5).
</ptxt>
</item>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Βεβαιωθείτε ότι οι μονάδες των αερόσακων (πυροκροτητής) ή και οι προεντατήρες των ζωνών ασφαλείας είναι καλά τοποθετημένα.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820103.swf" width = "88.000mm" height = "217.314mm" ver = "01" gw = "230" gh = "599"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "1.968in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
[B]:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
Για όχημα χωρίς σύστημα σταθεροποίησης της ταχύτητας (Cruise Control)
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
[C]:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
Για όχημα με σύστημα σταθεροποίησης της ταχύτητας (Cruise Control)
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ελέγξτε ότι δεν υπάρχει διακοπή, βραχυκύκλωμα ή ζημιά στα ειδικά εργαλεία (καλωδίωση φουσκώματος (Α) και καλώδιο αντάπτορα (B), (C) και (D)). Εάν βρεθεί κάποιο ελάττωμα, δεν πρέπει να το χρησιμοποιήσετε και πρέπει να χρησιμοποιήσετε καινούργιο ειδικό εργαλείο. Και συνδέστε το καλώδιο του αντάπτορα (B) (C) ή (D) στη φίσα (Α) της καλωδίωσης φουσκώματος και ασφαλίστε τις φίσες με τη γλίστρα ασφάλισης.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0191">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-75031">
09932-75031
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L8B0192">
<s-part>
(B)
</s-part>
<s-number num = "09932-78332">
09932-78332
</s-number>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L8B0193">
<s-part>
(C)
</s-part>
<s-number num = "09932-77310">
09932-77310
</s-number>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L8B0194">
<s-part>
(D)
</s-part>
<s-number num = "09932-76510">
09932-76510
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Βραχυκυκλώστε τα δύο άκρα της καλωδίωσης ενεργοποίησης μαζί, τοποθετώντας τελείως το ένα κροκοδειλάκι (1) μέσα στο άλλο.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Η καλωδίωση φουσκώματος (Α) πρέπει να παραμένει βραχυκυκλωμένη και να μην συνδεθεί σε μπαταρία αυτοκινήτου 12 volts έως ότου είστε έτοιμοι να φουσκώσετε τη μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) ή να ενεργοποιήσετε τον προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας.
</ptxt>
</attention1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Συνδέστε εν σειρά το καλώδιο του αντάπτορα (B), (C) ή (D) με την καλωδίωση φουσκώματος (A) στη μονάδα του αερόσακου (πυροκροτητή) ή τον προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας σύμφωνα με τα παρακάτω.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Για τη μονάδα αερόσακου οδηγού (πυροκροτητής) [Α]
</ptxt>
<ptxt>
Συνδέστε το καλώδιο αντάπτορα (B) (Για όχημα χωρίς σύστημα σταθεροποίησης ταχύτητας [B]) ή (C) (Για όχημα με σύστημα σταθεροποίησης ταχύτητας [C]) σε σειρά με την καλωδίωση ενεργοποίησης (A) και πιέστε τη φίσα του καλωδίου αντάπτορα (B) ή (C) στη φίσα της μονάδας αερόσακου (πυροκροτητή) οδηγού μέχρι να ακουστεί ένα κλικ.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Για τη μονάδα αερόσακου συνοδηγού (πυροκροτητής) [D]
</ptxt>
<ptxt>
Συνδέστε το καλώδιο αντάπτορα (C) εν σειρά με την καλωδίωση ενεργοποίησης (A) και πιέστε τη φίσα του καλωδίου του αντάπτορα (C) στη φίσα της μονάδας του αερόσακου (πυροκροτητής) συνοδηγού μέχρι να ακουστεί ένα κλικ.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Για τη μονάδα πλευρικού αερόσακου (πυροκροτητής) [Ε]
</ptxt>
<ptxt>
Συνδέστε το καλώδιο αντάπτορα (Β) εν σειρά με την καλωδίωση ενεργοποίησης (A) και πιέστε τη φίσα το υ καλωδίου του αντάπτορα (C) στη φίσα της μονάδας του πλευρικού αερόσακου (πυροκροτητής) μέχρι να ακουστεί ένα κλικ.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Για τη μονάδα αερόσακου οροφής (πυροκροτητής) τύπου κουρτίνας [F]
</ptxt>
<ptxt>
Συνδέστε το καλώδιο του αντάπτορα (D) εν σειρά με την καλωδίωση φουσκώματος (A) στη μονάδα του αερόσακου οροφής (πυροκροτητής) και ασφαλίστε τη φίσα με το τμήμα ασφάλισης.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Για τους προεντατήρες των ζωνών ασφαλείας [G]
</ptxt>
<ptxt>
Συνδέστε το καλώδιο του αντάπτορα (D) εν σειρά με την καλωδίωση φουσκώματος (A) στον προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας και ασφαλίστε τη φίσα με το τμήμα ασφάλισης.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820104.swf" width = "88.000mm" height = "236.717mm" ver = "01" gw = "227" gh = "654"/>
</figure>
</item>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Περάστε την καλωδίωση φουσκώματος (1) έξω από το αυτοκίνητο.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ελέγξτε ότι μέσα στο αυτοκίνητο και στην περιοχή που περιβάλλει το αυτοκίνητο δεν υπάρχουν άνθρωποι και ελεύθερα ή εύφλεκτα αντικείμενα.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Τεντώστε την καλωδίωση φουσκώματος (1) σε όλο το μήκος της των 10 mV (33 ft.).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Τοποθετήστε μια μπαταρία αυτοκινήτου (2) των 12 volts κοντά στο βραχυκυκλωμένο άκρο της καλωδίωσης φουσκώματος (1).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Καλύψτε πλήρως την περιοχή του παρμπρίζ και τα ανοίγματα των μπροστινών παραθύρων με ένα πανί, μια κουβέρτα ή κάτι παρόμοιο. Αυτό μειώνει την πιθανότητα τραυματισμού εξαιτίας πιθανής θραύσης των κρυστάλλων του αυτοκινήτου ή του εσωτερικού.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820105R.swf" width = "88.000mm" height = "58.211mm" ver = "01" gw = "228" gh = "148"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ενημερώστε όλους τους ανθρώπους στην άμεση περιοχή ότι σκοπεύετε να φουσκώσετε &#x002F; ενεργοποιήσετε τη μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) ή τους προεντατήρες των ζωνών ασφαλείας.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Όταν η μονάδα του αερόσακου (πυροκροτητής) φουσκώνει ή ενεργοποιούνται οι προεντατήρες των ζωνών ασφαλείας, η γρήγορη εκτόνωση των αερίων θα δημιουργήσει έναν δυνατό κρότο. Να φοράτε κατάλληλη προστασία αυτιών. Ενημερώστε όλους τους ανθρώπους στην άμεση περιοχή ότι σκοπεύετε να φουσκώσετε τη μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) ή να ενεργοποιήσετε τον προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας και ότι πρέπει να φορέσουν κατάλληλο εξοπλισμό προστασίας των αυτιών.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μετά το φούσκωμα μιας μονάδας αερόσακου (πυροκροτητής), η επιφάνεια του αερόσακου μπορεί να περιέχει κατάλοιπα σε μορφή σκόνης. Αυτή η σκόνη αποτελείται κυρίως από άμυλο καλαμποκιού (για τη λίπανση του αερόσακου (πυροκροτητής) καθώς αυτός φουσκώνει) και από υποπροϊόντα της χημικής αντίδρασης.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Μην τοποθετήσετε τη φουσκωμένη μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) και τους ενεργοποιημένους προεντατήρες των ζωνών ασφαλείας κοντά σε εύφλεκτα αντικείμενα.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μην χύσετε νερό, λάδι, κ.λπ. σε μια φουσκωμένη μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) και σε ενεργοποιημένους προεντατήρες ζωνών ασφαλείας.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Περιμένετε περίπου 30 min. πριν αγγίξετε κάποια μεταλλική επιφάνεια της μονάδας του αερόσακου (πυροκροτητής) ή τις μονάδες των προεντατήρων των ζωνών ασφαλείας. Εάν τυχόν αγνοήσετε αυτά τα μέτρα προφύλαξης μπορεί να προκληθεί πυρκαγιά ή τραυματισμός κάποιου προσώπου.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Εάν δεν ακολουθήσετε τις διαδικασίες το αποτέλεσμα μπορεί να είναι πυρκαγιά ή τραυματισμός κάποιου προσώπου.
</ptxt>
</attention1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Διαχωρίστε τα δύο κροκοδειλάκια (1) στην καλωδίωση φουσκώματος (2) .
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Συνδέστε την καλωδίωση φουσκώματος (2) στην μπαταρία αυτοκινήτου (3) των 12 volts. Αυτό θα προκαλέσει το άμεσο φούσκωμα ή ενεργοποίηση της μονάδας αερόσακου (πυροκροτητής) ή των προεντατήρων των ζωνών ασφαλείας.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Αποσυνδέστε την καλωδίωση φουσκώματος (2) από τη μπαταρία αυτοκινήτου (3) 12 volts και βραχυκυκλώστε τα δύο καλώδια της καλωδίωσης φουσκώματος τοποθετώντας καλά το ένα κροκοδειλάκι μέσα στο άλλο.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820106.swf" width = "88.000mm" height = "62.445mm" ver = "01" gw = "225" gh = "160"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Επαναλάβετε τα Βήματα 3) έως 16) για να φουσκώσετε &#x002F; ενεργοποιήσετε τις μονάδες αερόσακων (πυροκροτητές) και τους προεντατήρες των ζωνών ασφαλείας που δεν έχουν φουσκώσει &#x002F; ενεργοποιηθεί, εάν υπάρχουν.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Στο απίθανο γεγονός η μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) και οι προεντατήρες των ζωνών ασφαλείας να μην έχουν φουσκώσει &#x002F; ενεργοποιηθεί αφού ακολουθήσετε αυτές τις διαδικασίες, συνεχίστε αμέσως με το Βήμα 24) έως 26). Εάν η μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) και οι προεντατήρες των ζωνών ασφαλείας φουσκώσει ή ενεργοποιηθούν, συνεχίστε με τα Βήματα 19) έως 23).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Αφαιρέστε προσεκτικά το πανί από το αυτοκίνητο και καθαρίστε τα θραύσματα ή πετάξτε το εντελώς.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Φορέστε ένα ζευγάρι γάντια συνεργείου για να προστατεύσετε τα χέρια σας από πιθανό ερεθισμό και τη θερμότητα κατά το χειρισμό μιας φουσκωμένης μονάδας αερόσακου (πυροκροτητή) και των ενεργοποιημένων προεντατήρων ζωνών ασφαλείας.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Αποσυνδέστε το καλώδιο του αντάπτορα (ειδικό εργαλείο) από τη μονάδα του αερόσακου (πυροκροτητής) ή  τον προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας το συντομότερο δυνατόν. Αυτό θα αποτρέψει τυχόν ζημιά στο καλώδιο του αντάπτορα (ειδικό εργαλείο) εξαιτίας πιθανής επαφής με τη μονάδα του θερμού αερόσακου (πυροκροτητή) ή το θερμό προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ελέγξτε τη φίσα του καλωδίου του αντάπτορα σύμφωνα με τα παρακάτω.
</ptxt>
<ptxt>
Η φίσα του καλωδίου του αντάπτορα (ειδικό εργαλείο) έχει σχεδιαστεί έτσι ώστε να μην χρησιμοποιείται. Όμως πρέπει να επιθεωρηθεί για ζημιά μετά το φούσκωμα και να αντικατασταθεί εάν είναι αναγκαίο.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Με τις μονάδες αερόσακων (πυροκροτητές) να έχουν φουσκώσει και τους προεντατήρες των ζωνών ασφαλείας να έχουν ενεργοποιηθεί, το αυτοκίνητο μπορεί να πεταχτεί με τον ίδιο τρόπο όπως ένα αυτοκίνητο που δεν είναι εφοδιασμένο με σύστημα αερόσακων &#x002F; προεντατήρων ζωνών ασφαλείας.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Τα υπόλοιπα βήματα πρέπει να ακολουθηθούν στο απίθανο γεγονός που η μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) δεν έχει φουσκώσει ή εάν ο προεντατήρας της ζώνης ασφαλείας δεν έχει ενεργοποιηθεί.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Αφαιρέστε τις μονάδες αερόσακων (πυροκροτητές) που δεν έχουν φουσκώσει ή και τους προεντατήρες των ζωνών ασφαλείας που δεν έχουν ενεργοποιηθεί από το αυτοκίνητο. Για τη μονάδα αερόσακου οδηγού (πυροκροτητής) δείτε το 
<intxref refid = "K8T40A8206005">Αφαίρεση και Τοποθέτηση Μονάδας Αερόσακου Οδηγού (Πυροκροτητής)</intxref>
. Για τη μονάδα αερόσακου συνοδηγού (πυροκροτητής) δείτε το 
<intxref refid = "K8T40A8206007">Αφαίρεση και Τοποθέτηση Μονάδας Αερόσακου Επιβάτη (Πυροκροτητής)</intxref>
. Για τη μονάδα πλευρικού αερόσακου (πυροκροτητής) δείτε το 
<intxref refid = "K8T40A8206009">Αφαίρεση και Τοποθέτηση Μονάδας Πλευρικού Αερόσακου (Πυροκροτητής)</intxref>
. Για τη μονάδα πλευρικού αερόσακου οροφής (πυροκροτητής), 
<intxref refid = "K8T40A8206011">Αφαίρεση και Τοποθέτηση Μονάδας Πλευρικού Αερόσακου Οροφής (Πυροκροτητής)</intxref>
. Για τον προεντατήρα ζώνης ασφαλείας, δείτε το 
<intxref refid = "K8T40A8106002">Αφαίρεση και Τοποθέτηση Μπροστινής Ζώνης Ασφαλείας</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Αποθηκεύστε προσωρινά τη μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) που δεν φούσκωσε ανατρέχοντας στο  
<intxref refid = "K8T40A8200001">Μέτρα προφύλαξης για τη Συντήρηση και Διάγνωση του Συστήματος Αερόσακων</intxref>
 για λεπτομέρειες.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ελάτε σε επαφή με τον τοπικό διανομέα για περαιτέρω βοήθεια.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
