<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1J">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "10">
<configtype typenbr = "3">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A1A31001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Περιγραφή της Μπαταρίας
</title>
<ptxt>
Η μπαταρία έχει τρεις βασικές λειτουργίες στο ηλεκτρικό σύστημα.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Είναι μία πηγή ηλεκτρικής ενέργειας για να περιστρέφει τον κινητήρα με την μίζα.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ενεργεί σαν σταθεροποιητής τάσης για το ηλεκτρικό σύστημα.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μπορεί, για περιορισμένο χρόνο, να παρέχει ενέργεια όταν το ηλεκτρικό φορτίο υπερβαίνει την απόδοση της γεννήτριας.
</ptxt>
</item>
</list1>
<servinfosub id = "K8T40A1A31001001">
<title>
Φορέας και Στήριγμα
</title>
<ptxt>
Ο φορέας της μπαταρίας θα πρέπει να βρίσκεται σε καλή κατάσταση έτσι ώστε να στηρίζει την μπαταρία με ασφάλεια και τη διατηρεί επίπεδη. 
</ptxt>
<ptxt>
Πριν την τοποθέτηση της μπαταρίας, ο φορέας της μπαταρίας και το στήριγμα της μπαταρίας θα πρέπει να είναι καθαρά και χωρίς διάβρωση και να μην υπάρχουν άλλα εξαρτήματα επάνω στον φορέα.
</ptxt>
<ptxt>
Για να εμποδίσετε την μπαταρία να τρέμει επάνω στον φορέα της, οι βίδες στήριξης θα πρέπει να είναι αρκετά σφιγμένες αλλά όχι σφιγμένες υπερβολικά.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A1A31001002">
<title>
Πήξη του Ηλεκτρολύτη
</title>
<ptxt>
Το σημείο πήξης του ηλεκτρολύτη εξαρτάται από το ειδικό βάρος του. Επειδή η πήξη του ηλεκτρολύτη θα καταστρέψει την μπαταρία, θα πρέπει να προστατευτεί ο ηλεκτρολύτης από πήξη διατηρώντας τον πάντοτε σε κατάσταση πλήρους φόρτισης. Εάν η μπαταρία πήξει κατά λάθος, δεν θα πρέπει να φορτιστεί μέχρι να θερμανθεί πρώτα.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A1A31001003">
<title>
Θειίκωση
</title>
<ptxt>
Εάν η μπαταρία παραμείνει για μεγάλη χρονική περίοδο σε κατάσταση εκφόρτισης, ο θειικός μόλυβδος μετατρέπεται σε μία σκληρή κρυσταλλική ουσία, η οποία δεν θα επανέλθει εύκολα στο ενεργό υλικό που ήταν κατά την διάρκεια της διαδοχικής επαναφόρτισης. &#34;Θειίκωση&#34; ονομάζεται το αποτέλεσμα καθώς επίσης και η διαδικασία αυτής της αντίδρασης. 
</ptxt>
<ptxt>
Μία τέτοια μπαταρία μπορεί να αναβιώσει με πολύ αργή φόρτιση και μπορεί να ανακτηθεί η κατάστασή της σε επίπεδο χρησιμοποίησης της πάλι αλλά η χωρητικότητά της θα είναι πάντοτε μικρότερη από πριν.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A1A31001004">
<title>
Φροντίδα της μπαταρίας
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ποτέ μην εκθέσετε την μπαταρία σε γυμνή φλόγα ή ηλεκτρικό σπινθήρα διότι η μπαταρία δημιουργεί αέριο το οποίο είναι εύφλεκτο και εκρηκτικό.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μην επιτρέψετε στο υγρό της μπαταρίας να έλθει σε επαφή με τα μάτια, το δέρμα, υφάσματα, ή βαμμένες επιφάνειες διότι το υγρό είναι διαβρωτικό οξύ. Ξεπλύνετε αμέσως και σχολαστικά οποιαδήποτε επιφάνεια έχει έλθει σε επαφή με νερό.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Οι μπαταρίες πρέπει πάντοτε να κρατούνται μακριά από παιδιά.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<s1>
<ptxt>
Η μπαταρία είναι ένα πολύ αξιόπιστο εξάρτημα, αλλά χρειάζεται περιοδική φροντίδα.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Διατηρείτε το φορέα της μπαταρίας καθαρό.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Εμποδίστε την δημιουργία σκουριάς στους πόλους των ακροδεκτών.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Διατηρείτε τον ηλεκτρολύτη μέχρι την επάνω στάθμη ομοιόμορφα και σε όλα τα στοιχεία.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν διατηρείτε την μπαταρία επάνω στο αυτοκίνητο για μεγάλα χρονικά διαστήματα, ακολουθείστε τις οδηγίες που δίδονται παρακάτω.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Κάθε εβδομάδα, ξεκινάτε τον κινητήρα και λειτουργείστε τον μέχρι να φθάσει στην κανονική θερμοκρασία λειτουργίας με τις στροφές του κινητήρα στις 2000 έως 3000 rpm. Βεβαιωθείτε ότι όλοι οι ηλεκτρικοί διακόπτες είναι κλειστοί - off πριν να αποθηκεύσετε το αυτοκίνητο.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Φορτίστε την μπαταρία δύο φορές το μήνα για να την εμποδίσετε να ξεφορτιστεί υπερβολικά. Αυτό είναι ιδιαίτερα σημαντικό όταν η θερμοκρασία του περιβάλλοντος είναι χαμηλή.
</ptxt>
<ptxt>
Η μπαταρία εκφορτίζεται ακόμη κι όταν δεν βρίσκεται σε χρήση, ενώ το αυτοκίνητο είναι αποθηκευμένο. Η ηλεκτρολύτης της μπαταρίας μπορεί να παγώσει και να προκαλέσει ρωγμή στο κέλυφος της μπαταρίας σε ψυχρές θερμοκρασίες περιβάλλοντος εάν η μπαταρία δεν είναι φορτισμένη κανονικά.
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Διατηρείτε τις συνδέσεις των καλωδίων της μπαταρίας καθαρές.
</ptxt>
<ptxt>
Οι συνδέσεις των καλωδίων, ιδιαίτερα στον θετικό (&#x002B;) πόλο του ακροδέκτη, έχουν τη τάση να διαβρώνονται. Το υλικό της διάβρωσης, ή της σκουριάς, επάνω στις επιφάνειες επαφής των αγωγών ανθίσταται στη ροή του ρεύματος.
</ptxt>
<ptxt>
Καθαρίστε περιοδικά τους ακροδέκτες και τις συνδέσεις για να εξασφαλίστε καλή επαφή μετάλλου σε μέταλλο και γρασάρατε τις συνδέσεις μετά από κάθε καθαρισμό για να τις προστατέψετε από την σκουριά.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Έχετε πάντοτε γνώση της κατάστασης φόρτισης της μπαταρίας. Ο απλούστερος τρόπος να ενημερωθείτε για την κατάσταση της φόρτισης είναι να κάνετε έναν έλεγχο με πυκνόμετρο. Το πυκνόμετρο είναι ένα όργανο για τη μέτρηση του ειδικού βάρους (Ε.Β.) του ηλεκτρολύτη της μπαταρίας. Το Ε.Β. του ηλεκτρολύτη είναι ένα ενδεικτικό της κατάστασης της φόρτισης. Δείτε τη &#34;Δοκιμή Υδρόμετρου&#34; στο 
<intxref refid = "K8T40A1A34001">Επιθεώρηση της Μπαταρίας:F9Q</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
