<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1K">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "11">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A1B14001" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Έλεγχος του Συστήματος Εξαγωγής Καυσαερίων
</title>
<attention1>
<ptxt>
Για να απο&#248;ύγετε τον κίνδυνο εγκαυμάτων, μην ακουμπήσετε το σύστημα εξαγωγής καυσαερίων όταν αυτό είναι θερμό. Οποιαδήποτε εργασία στο σύστημα εξαγωγής καυσαερίων πρέπει να πραγματοποιηθεί όταν το σύστημα είναι κρύο.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Σε κάθε διάστημα εργασιών περιοδικής συντήρησης και όταν το αυτοκίνητο είναι ανυψωμένο για άλλες εργασίες, ελέγχετε το σύστημα εξαγωγής καυσαερίων όπως περιγρά&#248;εται παρακάτω:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ελέγχετε τις ελαστικές βάσεις για ζημιές, &#248;θορά και μετατόπιση από την θέση τους.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSY011B0003.swf" width = "88.000mm" height = "42.025mm" ver = "01" gw = "137" gh = "102"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Ελέγχετε το σύστημα εξαγωγής καυσαερίων για διαρροή, χαλαρές συνδέσεις, κτυπήματα και ζημιές.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Εάν οι κοχλίες ή τα παξιμάδια είναι χαλαρά, σ&#248;ίξτε τα στην προσδιοριζόμενη ροπή, ανα&#248;ερόμενοι στο 
<intxref refid = "K8T40A1B16001">Εξαρτήματα του Συστήματος Εξαγωγής Καυσαερίων:M16A και J20A</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ελέγξτε τις περιοχές του αμαξώματος κοντά στο σύστημα εξαγωγής καυσαερίων για ζημιές, για εξαρτήματα τα οποία λείπουν, ή για εξαρτήματα τα οποία έχουν &#248;ύγει από την θέση τους, για ανοικτούς αρμούς, για οπές σύνδεσης ή οποιοδήποτε άλλο ελάττωμα το οποίο θα μπορούσε να επιτρέψει καυσαέρια να εισέλθουν μέσα στον χώρο των επιβατών.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Σιγουρευτείτε ότι τα εξαρτήματα του συστήματος εξαγωγής καυσαερίων έχουν αρκετή απόσταση από το κάτω μέρος του αμαξώματος για να απο&#248;ευχθεί η υπερθέρμανση και η πιθανή ζημιά στην μοκέτα του δαπέδου του χώρου των επιβατών.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Οποιοδήποτε ελάττωμα πρέπει να επισκευαστεί αμέσως.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
