<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "3C">
<servcat sctnbr = "03" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A3311001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "1" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Περιγραφή μετάδοσης
</title>
<ptxt>
Η μετάδοση συνδέεται άμεσα με το κιβώτιο και αποτελείται από περίβλημα, γρανάζι εισόδου, μηχανισμό μετακίνησης, οπίσθιο άξονα εισόδου, πρόσθιο άξονα εισόδου, διαφορικό κέντρου, αλυσίδα οδήγησης και τα συνοδευτικά γρανάζια, πλήμνες, δακτυλίδια, φουρκέτες, κ.λπ.
</ptxt>
<ptxt>
Υπάρχουν δύο είδους κεντρικά διαφορικά συναρμολογημένα στη μετάδοση. Ένα είναι επαγωγικού τύπου LSD που χρησιμοποιείται στο μοντέλο χωρίς ESP&#174;, το άλλο είναι για τον τύπο κεντρικού διαφορικού με δύο πινιόν που χρησιμοποιείται στο μοντέλο ESP&#174;. Όταν προκύπτει διαφορά περιστροφής μεταξύ του μπροστινού και πίσω άξονα, στο μοντέλο χωρίς ESP&#174; το διαφορικό περιορίζεται από το επαγωγικού τύπου LSD, ενώ στο μοντέλο ESP&#174; περιορίζεται από το σύστημα ESP&#174; αντί του LSD.
</ptxt>
<ptxt>
Η μετάδοση διαθέτει επιλεκτικό μηχανισμό ώστε να επιτρέπει στον ενεργοποιητή μετάβασης να επιλέγει υψηλή ταχύτητα (άμεση σύνδεση με την έξοδο μετάδοσης κίνησης: κεντρικός άξονας), χαμηλή ταχύτητα (μείωση ταχύτητας από το γρανάζι εισόδου, μηχανισμό μετακίνησης και κάτω γρανάζι) ή νεκρά με το δακτυλίδι κόμπλερ μείωσης που βρίσκεται μεταξύ του γραναζιού εισόδου και του κάτω γραναζιού και επιλέγοντας ή μη επιλέγοντας το κλείδωμα του κεντρικού διαφορικού μέσω του δακτυλιδιού κόμπλερ συμπλέκτη ασφάλισης διαφορικού που βρίσκεται στο κέντρο του οπίσθιου άξονα εξόδου.
</ptxt>
<ptxt>
Το περίβλημα διαθέτει αντλία λαδιού για τη σωστή λίπανση.
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
