<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4F">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A4604007" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Διαγραφή Κωδικού DTC
</title>
<attention1>
<ptxt>
Κατά την εκτέλεση μιας δοκιμαστικής οδήγησης, επιλέξτε ένα ασφαλές σημείο όπου δεν υπάρχει ούτε κυκλοφορία ούτε πιθανότητα οδικού ατυχήματος και να είστε πολύ προσεκτικοί στη διάρκεια της δοκιμής για να μην συμβεί κάποιο ατύχημα.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Μετά την επισκευή ή την αντικατάσταση του εξαρτήματος (ων) που δυσλειτουργεί, διαγράψτε όλους τους κωδικούς βλαβών εκτελώντας την παραπάνω διαδικασία ή χρησιμοποιώντας το διαγνωστικό εργαλείο της SUZUKI.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Συνδέστε το διαγνωστικό εργαλείο SUZUKI στη φίσα μεταφοράς δεδομένων με τον ίδιο τρόπο όπως κάνατε τη σύνδεση για έλεγχο Κωδικού DTC.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Γυρίστε το διακόπτη ανάφλεξης στη θέση ΟΝ.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Διαγράψτε τον Κωδικό DTC σύμφωνα με τις οδηγίες που εμφανίζονται στο διαγνωστικό εργαλείο. Ανατρέξτε στο βιβλίο χρήσης του διαγνωστικού εργαλείου για περαιτέρω λεπτομέρειες.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Για τους κωδικούς DTC C1022, C1026,  C1032, C1036 και C1061, επιβεβαιώστε ότι η προειδοποιητική λυχνία ABS σβήνει μετά το Βήμα 2 της &#34;Δοκιμαστικής Οδήγησης&#34; στο 
<intxref refid = "K8T40A4604001">Έλεγχος Ηλεκτρονικού Προγράμματος Σταθερότητας</intxref>
, και μετά διαγράψτε τους κωδικούς DTC.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Μετά την ολοκλήρωση της διαγραφής, κλείστε το διακόπτη ανάφλεξης και αποσυνδέστε το διαγνωστικό εργαλείο από τη φίσα μεταφοράς δεδομένων.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Πραγματοποιήστε &#34;Δοκιμαστική Οδήγηση&#34; (Βήμα 2 του 
<intxref refid = "K8T40A4604001">Έλεγχος Ηλεκτρονικού Προγράμματος Σταθερότητας</intxref>
) και 
<intxref refid = "K8T40A4604005">Έλεγχος Κωδικού DTC</intxref>
 και επιβεβαιώστε ότι δεν εμφανίζεται κανένας DTC στο διαγνωστικό εργαλείο.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
