<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1G">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "07">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A1726014" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Επιθεώρηση Επί του Αυτοκινήτου της Αντλίας Καυσίμου
</title>
<attention1>
<ptxt>
Κατά την τέλεση της παρακάτω διαδικασίας, βεβαιωθείτε ότι τηρείτε τα 
<intxref refid = "K8T40A1720001">Μέτρα προφύλαξης για εργασίες στο σύστημα τροφοδοσίας καυσίμου:J24B</intxref>
 ώστε να μειώσετε τον κίνδυνο πυρκαγιάς και τραυματισμού ατόμων.
</ptxt>
</attention1>
<attention3>
<ptxt>
Ο ρυθμιστής της πίεσης του καυσίμου βρίσκεται ενσωματωμένος με το συγκρότημα της αντλίας καυσίμου για τον λόγο αυτόν ξεχωριστός έλεγχός του είναι αδύνατος.
</ptxt>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Αφαιρέστε την τάπα πλήρωσης καυσίμου και κατόπιν γυρίστε τον διακόπτη ανάφλεξης (2) στη θέση ΟΝ. Τότε πρέπει να ακουστεί ήχος λειτουργίας από την αντλία καυσίμου από την πλήρωση καυσίμου (1) για περίπου 2 sec.. Βεβαιωθείτε ότι έχετε τοποθετήσει την τάπα πλήρωσης καυσίμου μετά τον έλεγχο.
</ptxt>
<ptxt>
Εάν το αποτέλεσμα του ελέγχου δεν είναι ικανοποιητικό, πηγαίνετε στο 
<intxref refid = "K8T40A1724006">Έλεγχος της Αντλίας Καυσίμου και του Κυκλώματός της:J24B</intxref>
.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IVSY01170013.swf" width = "88.000mm" height = "50.323mm" ver = "01" gw = "201" gh = "126"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Γυρίστε τον διακόπτη ανάφλεξης στη θέση OFF και αφήστε τον ως έχει για 10 min..
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Θα πρέπει να αισθάνεστε την πίεση του καυσίμου στον ελαστικό σωλήνα τροφοδοσίας καυσίμου (1) για περίπου 2 sec. μετά το γύρισμα του διακόπτη ανάφλεξης στη θέση ΟΝ.
</ptxt>
<ptxt>
Εάν δεν αισθάνεστε την πίεση του καυσίμου, πηγαίνετε στο 
<intxref refid = "K8T40A1724001">Βασικός έλεγχος της πίεσης καυσίμου:J24B</intxref>
.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I8T401172026.swf" width = "88.000mm" height = "49.392mm" ver = "01" gw = "195" gh = "123"/>
</figure>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
