<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4E">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "05">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A4506001" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Έλεγχος Της Λειτουργίας Της Υδραυλικής Μονάδας του ABS
</title>
<attention2>
<ptxt>
Βεβαιωθείτε για τις ακόλουθες συνθήκες πριν τον έλεγχο λειτουργίας της υδραυλικής μονάδας ABS.
</ptxt>
<ptxt>
Διαφορετικά, η λειτουργία της υδραυλικής μονάδας ABS δεν μπορεί να ελεγχθεί κατάλληλα.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Δεν υπάρχει αέρας στο σύστημα των φρένων.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Η τάση της μπαταρίας είναι 11 V ή μεγαλύτερη.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Τα φρένα δεν είναι κολλημένα.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ο εγκέφαλος ABS δεν έχει ανιχνεύσει κανέναν κωδικό DTC.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ο έλεγχος λειτουργίας πρέπει να πραγματοποιηθεί από 2 άτομα.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Κατά την τοποθέτηση του συγκροτήματος του εγκεφάλου &#x002F; υδραυλικής μονάδας ABS, η προειδοποιητική λυχνία ABS μπορεί να αναβοσβήσει όταν ο διακόπτης ανάφλεξης γυριστεί στη θέση ΟΝ. Ανάλογα πραγματοποιήστε το &#34;Προφυλάξεις κατά τον Έλεγχο της Λειτουργίας της Υδραυλικής Μονάδας&#34; για να σταματήσετε την προειδοποιητική λυχνία του ABS να αναβοσβήνει.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Γυρίστε το διακόπτη ανάφλεξης στη θέση OFF.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Συνδέστε το διαγνωστικό μηχάνημα SUZUKI στο φις μεταφοράς δεδομένων (1) που βρίσκεται στην κάτω πλευρά του ταμπλό στην πλευρά του καθίσματος του οδηγού.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L4E002">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00024">
Διαγνωστικό εργαλείο SUZUKI (SUZUKI -SDT)
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401821008.swf" width = "88.000mm" height = "53.625mm" ver = "01" gw = "148" gh = "135"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ανυψώστε το όχημα μέχρι να μπορούν να περιστραφούν τα ελαστικά.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Τοποθετήστε το κιβώτιο ταχυτήτων στη νεκρά και απελευθερώστε το χειρόφρενο.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Περιστρέψτε τον καθένα τροχό σταδιακά με το χέρι και ελέγξτε εάν κολλάνε τα φρένα. Εάν κολλάνε, επισκευάστε τα.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Γυρίστε το διακόπτη ανάφλεξης στη θέση ΟΝ και επιλέξτε το μενού &#34;ΔΟΚΙΜΗ ΥΔΡΑΥΛΙΚΟΥ ΕΛΕΓΧΟΥ&#34; στη λειτουργία &#34;Διάφοροι έλεγχοι&#34; του διαγνωστικού εργαλείου SUZUKI.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Πραγματοποιήστε τους παρακάτω ελέγχους με την βοήθεια ενός ακόμη ατόμου.
</ptxt>
<ptxt>
Το πεντάλ των φρένων (1) πρέπει να είναι πατημένο και κατόπιν επιλέξτε έναν τροχό δοκιμής με το διαγνωστικό εργαλείο της SUZUKI και ο τροχός αυτός (2) θα πρέπει να περιστραφεί με το χέρι ενός άλλου ατόμου. Την στιγμή αυτή ελέγξτε ότι:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ακούγεται ήχος λειτουργίας από την ηλεκτρομαγνητική βαλβίδα και ο τροχός περιστρέφεται μόνον για περίπου 0,5 sec. (Η πίεση της δύναμης πέδησης εκτονώνεται).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ακούγεται ήχος λειτουργίας από το μοτέρ της αντλίας και αισθάνεστε παλμούς στο πεντάλ των φρένων.
</ptxt>
</item>
</list1>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RH01450021.swf" width = "88.000mm" height = "47.021mm" ver = "01" gw = "158" gh = "116"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ελέγξτε για την κατάσταση και των 4 τροχών αντίστοιχα. Εάν βρεθεί ελαττωματική κατάσταση, αντικαταστήστε το συγκρότημα του εγκεφάλου &#x002F; υδραυλικής μονάδας.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Μετά την ολοκλήρωση του ελέγχου, κλείστε OFF το διακόπτη ανάφλεξης και αποσυνδέστε το διαγνωστικό εργαλείο της SUZUKI από το φις DLC.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
