<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1G">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "07">
<configtype typenbr = "4">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A1740001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Μέτρα Προφύλαξης για Εργασίες στο Σύστημα Τροφοδοσίας Καυσίμου
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Πριν να επιχειρήσετε οποιουδήποτε τύπου εργασία στο σύστημα τροφοδοσίας καυσίμου, θα πρέπει να τηρείτε πάντοτε τα παρακάτω ώστε να μειώσετε τον κίνδυνο πυρκαγιάς και τραυματισμού ατόμων.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Αποσυνδέστε το αρνητικό (-) καλώδιο της μπαταρίας.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μην καπνίζετε και τοποθετήστε πινακίδες απαγόρευσης του καπνίσματος κοντά στην περιοχή εργασίας.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Σιγουρευτείτε ότι έχετε πυροσβεστήρα τύπου CO2 έτοιμο για χρήση δίπλα σας.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Βεβαιωθείτε ότι η εργασία γίνεται σε χώρο ο οποίος εξαερίζεται καλά και μακριά από γυμνές φλόγες (όπως θερμαντήρες με αέριο).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Φοράτε προστατευτικά γυαλιά.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Για να ανακουφίσετε την πίεση των αναθυμιάσεων του ρεζερβουάρ, αφαιρέστε την τάπα πλήρωσης καυσίμου από τον λαιμό του ρεζερβουάρ και κατόπιν τοποθετήστε την πάλι πίσω στην θέση της.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Επειδή η γραμμή τροφοδοσίας καυσίμου εξακολουθεί να βρίσκεται υπό πίεση ακόμη και μετά το σταμάτημα του κινητήρα, το λασκάρισμα ή η αποσύνδεση της γραμμής τροφοδοσίας καυσίμου απευθείας μπορεί να προκαλέσει επικίνδυνο ψεκασμό καυσίμου στα σημεία που έχουν λασκάρει ή αποσυνδεθεί. Πριν τη χαλάρωση ή αποσύνδεση της γραμμής υψηλής πίεσης καυσίμου, βεβαιωθείτε ότι έχετε εκτονώσει την πίεση του καυσίμου, αναφερόμενοι στο 
<intxref refid = "K8T40A1746002">Διαδικασία Ανακούφισης της Πίεσης Καυσίμου:F9Q</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μία μικρή ποσότητα καυσίμου μπορεί να απελευθερωθεί μετά την αποσύνδεση της γραμμής του καυσίμου. Για να μειώσετε την περίπτωση τραυματισμού σας, καλύψτε τον σύνδεσμο τον οποίο πρόκειται να αποσυνδέσετε με ένα ύφασμα χωρίς χνούδι. Όταν ολοκληρωθεί η αποσύνδεση βεβαιωθείτε ότι τοποθετήσατε το πανί αυτό σε έναν πιστοποιημένο κάδο απόρριψης .
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν συνδέετε το παξιμάδι ρακόρ του σωλήνα καυσίμου, σφίξτε πρώτα το παξιμάδι ρακόρ με το χέρι και κατόπιν σφίξτε το με την προκαθορισμένη ροπή.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Το σύστημα μπορεί να ψεκάσει το καύσιμο ντίζελ μέσα στον κινητήρα σε πίεση μέχρι 160.000 kPa (1.600 kg&#x002F;cm&#x00B2;, 22.760 psi.). Πριν να πραγματοποιήσετε οποιαδήποτε εργασία, ελέγξτε ότι ο κανόνας των μπεκ ψεκασμού δεν βρίσκεται υπό πίεση και ότι η θερμοκρασία καυσίμου δεν είναι υπερβολικά υψηλή.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μην τοποθετήσετε το χέρι σας κοντά σε μία διαρροή στο κύκλωμα υψηλής πίεσης του καυσίμου.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μην λειτουργείτε τον κινητήρα ενώ αποσυνδέετε σωλήνα καυσίμου ή και ενώ αφαιρείτε εξαρτήματα του συστήματος τροφοδοσίας καυσίμου.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μην εκθέτετε στη σκόνη τα εξαρτήματα του συστήματος τροφοδοσίας καυσίμου που έχετε αφαιρέσει. Διατηρήστε τα πάντα καθαρά.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν κάνετε εργασίες στο ρεζερβουάρ, θα πρέπει να το χειριστείτε με προσοχή, χωρίς επαφή με αιχμηρές ακμές ή θερμές επιφάνειες. Επιπρόσθετα το ρεζερβουάρ δεν θα πρέπει να πέσει κάτω, επειδή το ρεζερβουάρ, η αντλία καυσίμου και άλλα εξαρτήματα μπορούν να πάθουν ζημιές από την πρόσκρουση. Εάν σας πέσει κάτω, όλα τα εξαρτήματα θα πρέπει να αντικατασταθούν διότι υπάρχει ο κίνδυνος ζημιάς.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Σημειώστε ότι η σύνδεση των ελαστικών σωλήνων καυσίμου διαφέρει ανάλογα με το καθένα είδος του σωλήνα. Βεβαιωθείτε ότι συνδέετε και σφίγγετε με σφιγκτήρα σωστά κάθε ελαστικό σωλήνα, αναφερόμενοι στο 
<intxref refid = "K8T40A1746038">Αποσύνδεση και Επανασύνδεση των Σωληνώσεων Καυσίμου:F9Q</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
Μετά την σύνδεση, βεβαιωθείτε ότι ο σωλήνας δεν έχει στρίψει ή τσακίσει.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Οι αναθυμιάσεις του καυσίμου είναι επικίνδυνες. Μπορούν να αναφλεγούν πολύ εύκολα, προκαλώντας σοβαρό τραυματισμό και ζημιά. Κρατάτε πάντοτε σπινθήρες και φλόγες μακριά από το καύσιμο. Τα πιτσιλίσματα και οι διαρροές καυσίμου είναι επικίνδυνα. Το καύσιμο μπορεί να αναφλεγεί προκαλώντας σοβαρό τραυματισμό ή θάνατο και ζημιά.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Το σύστημα τροφοδοσίας καυσίμου πρέπει να ελέγχεται για διαρροές μετά την εργασία συντήρησης, με αναφορά στο 
<intxref refid = "K8T40A1746003">Διαδικασία Ελέγχου Διαρροής Καυσίμου:F9Q</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Το σύστημα καυσίμου είναι πολύ ευαίσθητο σε μόλυνση. Οι κίνδυνοι που προκαλούνται από την εισαγωγή μόλυνσης είναι:
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
καταστροφή ή ρήγμα στο σύστημα ψεκασμού υψηλής πίεσης και στον κινητήρα.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
κόλλημα ή διαρροή ενός εξαρτήματος.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Όταν κάνετε εργασίες στο σύστημα άμεσου ψεκασμού υψηλής πίεσης, πρέπει να τις κάνετε σε εξαιρετικά καθαρές συνθήκες.
</ptxt>
<ptxt>
Αυτό σημαίνει ότι δεν εισέρχονται μέσα στο σύστημα ακαθαρσίες (σωματίδια μεγέθους μερικών micron) κατά την αποσυναρμολόγηση ή μέσα στα κυκλώματα μέσω των συνδέσμων.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Η αρχή της καθαριότητας πρέπει να εφαρμόζεται από το φίλτρο καυσίμου μέχρι τα μπεκ ψεκασμού.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μόλυνση προκαλείται από:
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
μεταλλικά ή πλαστικά θραύσματα
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
βαφή,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
ίνες: τετράγωνες, βούρτσας, χαρτιού, υφασμάτων, ρούχων
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
ξένα σώματα όπως τρίχες,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
αέρας ατμόσφαιρας
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
κ.λ.π.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Δεν είναι δυνατόν να καθαρίσετε τον κινητήρα χρησιμοποιώντας πλυντήριο υψηλής πίεσης εξ&apos; αιτίας του κινδύνου καταστροφής των συνδέσεων.
</ptxt>
<ptxt>
Επιπρόσθετα, μπορεί να συσσωρευτεί υγρασία στους συνδέσμους και να δημιουργήσει προβλήματα ηλεκτρικών συνδέσεων.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ο τεχνικός θα πρέπει να φορά καθαρές φόρμες.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Επιβεβαιώστε ότι έχετε τα καπάκια τάπες (1) για τα ρακόρ που πρόκειται να ανοίξετε. Τα καπάκια τάπες πρέπει να χρησιμοποιηθούν μόνον μία φορά. Μετά τη χρήση, αυτά πρέπει να πεταχτούν (όταν χρησιμοποιηθούν μία φορά λιπαίνονται και ο καθαρισμός δεν είναι επαρκής για να τα κάνει επαναχρησιμοποιήσιμα).
</ptxt>
<ptxt>
Μη χρησιμοποιημένα καπάκια τάπες πρέπει επίσης να πετάγονται.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Σετ καπακιών ταπών διατίθεται σαν ανταλλακτικό.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ταπώστε τους συνδέσμους το συντομότερο δυνατόν όταν αφαιρείτε &#x002F; αποσυνδέετε εξάρτημα του συστήματος τροφοδοσίας καυσίμου με σκοπό να εμποδίσετε την εισβολή σκόνης.
</ptxt>
<ptxt>
Παρόμοια, μην αφαιρείτε το καπάκι τάπα αμέσως πριν την τοποθέτηση &#x002F; σύνδεση του εξαρτήματος του συστήματος τροφοδοσίας καυσίμου.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I8T40A174001.swf" width = "183.000mm" height = "161.575mm" ver = "01" gw = "464" gh = "441"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "4" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "0.819in"/>
<colspec colnum = "3" colname = "3" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "4" colname = "4" colwidth = "1.007in"/>
<tbody>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
1.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Καπάκι τάπα
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
<symbol name = "MADONOT" width = "5.132mm" height = "3.048mm"/>
:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Να μην επαναχρησιμοποιείται.
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Επιβεβαιώστε ότι διαθέτετε πλαστικές σακούλες που κλείνουν ερμητικά για την αποθήκευση των εξαρτημάτων που έχουν αφαιρεθεί. Τα αποθηκευμένα εξαρτήματα θα υπόκεινται με αυτό τον τρόπο σε μικρότερο κίνδυνο από ακαθαρσίες. Οι σακούλες πρέπει να χρησιμοποιούνται μόνον μία φορά και κατόπιν θα πρέπει να πετιούνται.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RH0A170052.swf" width = "183.000mm" height = "33.982mm" ver = "01" gw = "300" gh = "79"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Βεβαιωθείτε ότι χρησιμοποιείτε πετσέτες χωρίς χνούδι. Η χρήση κανονικού υφάσματος ή χαρτιού για καθάρισμα απαγορεύεται.
</ptxt>
<ptxt>
Αυτά τα υλικά δεν είναι χωρίς χνούδι και μπορούν να μολύνουν το κύκλωμα του καυσίμου του συστήματος. Το καθένα ύφασμα χωρίς χνούδι θα πρέπει να χρησιμοποιείται μόνον μία φορά.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Εκτελέστε οποιαδήποτε εργασία όσο το δυνατόν περισσότερο με το καπάκι τάπα τοποθετημένο με σκοπό να εμποδίσετε ακαθαρσίες να εισέλθουν στο σύστημα.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Οδηγίες που πρέπει να ακολουθήσετε πριν να ανοίξετε ένα κύκλωμα καυσίμου.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Για την καθεμία εργασία, χρησιμοποιήστε καινούριο διαλυτικό (το χρησιμοποιημένο διαλυτικό περιέχει ακαθαρσίες). Αδειάστε το μέσα σε καθαρό σκεύος.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Για την καθεμία εργασία, χρησιμοποιήστε μία καθαρή βούρτσα η οποία να βρίσκεται σε καλή κατάσταση (η βούρτσα δεν πρέπει να χάνει τις τρίχες της).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Χρησιμοποιήστε μία βούρτσα και διαλυτικά για να καθαρίσετε τους συνδέσμους που πρόκειται να ανοιχθούν.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Φυσήξτε πεπιεσμένο αέρα επάνω στα καθαρισμένα εξαρτήματα (τα εργαλεία, πρέπει να καθαρίζονται με τον ίδιο τρόπο όπως τα εξαρτήματα, οι σύνδεσμοι και η ζώνη του συστήματος ψεκασμού). Ελέγξτε ότι δεν έχουν παραμείνει κολλημένες τρίχες από τη βούρτσα.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Πλύνετε τα χέρια σας πριν και κατά τη διάρκεια της εργασίας εάν είναι αναγκαίο.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν φοράτε δερμάτινα προστατευτικά γάντια, καλύψτε τα με γάντια από λάτεξ.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Οδηγίες που πρέπει να ακολουθήσετε κατά τη διάρκεια της εργασίας.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Μόλις ανοιχθεί το κύκλωμα, όλα τα ανοίγματα πρέπει να ταπωθούν για να εμποδίσετε στις ακαθαρσίες να εισέλθουν στο σύστημα χρησιμοποιώντας καπάκι τάπα. Δεν πρέπει, σε καμία περίπτωση, να χρησιμοποιηθούν πάλι.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Κλείστε την ερμητικά σφραγισμένη σακούλα, ακόμη και εάν πρόκειται να ανοίξει πάλι σε πολύ μικρό χρονικό διάστημα.
</ptxt>
<ptxt>
Ο αέρας του περιβάλλοντος φέρει μόλυνση.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Όλα τα εξαρτήματα του συστήματος ψεκασμού τα οποία αφαιρούνται πρέπει να αποθηκεύονται σε ερμητικά σφραγισμένη πλαστική σακούλα και πρέπει να τοποθετούνται τάπες.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Η χρήση βούρτσας, διαλυτικού, φυσερού, σφουγγαριού ή κανονικού υφάσματος απαγορεύεται ρητά μόλις ανοιχτεί το κύκλωμα.
</ptxt>
<ptxt>
Αυτά τα αντικείμενα είναι πιθανόν να επιτρέψουν σε ακαθαρσίες να εισέλθουν μέσα στο σύστημα.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ένα καινούριο ανταλλακτικό το οποίο αντικαθιστά ένα παλαιό δεν πρέπει να αφαιρείται από την συσκευασία του μέχρι να έλθει η στιγμή της τοποθέτησής του στο αυτοκίνητο.
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
