<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1F">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "3">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A1636003" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Επιθεώρηση και Καθαρισμός του Συστήματος Ψύξης του Κινητήρα
</title>
<attention1>
<ptxt>
Για να αποφύγετε τον κίνδυνο να καείτε, μην αφαιρείτε την τάπα του ψυγείου όσο ο κινητήρας και το ψυγείο είναι ακόμη ζεστά. Υγρό που βράζει και ατμός μπορούν να εκτοξευτούν υπό πίεση εάν το καπάκι αφαιρεθεί πολύ νωρίς.
</ptxt>
</attention1>
<s1>
<ptxt>
Ελέγξτε το σύστημα ψύξης για διαρροή ή ζημιές.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Πλύνετε την τάπα του ψυγείου και τον λαιμό του ψυγείου με καθαρό νερό αφαιρώντας την τάπα του ψυγείου όταν ο κινητήρας είναι κρύος.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ελέγξτε το ψυκτικό υγρό για κανονική στάθμη και αντιπηκτική προστασία.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ελέγξτε το σύστημα ψύξης όπως παρακάτω.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Εγκαταστήστε το όργανο ελέγχου πίεσης (1) στην λαιμό πλήρωσης του ψυγείου και στη συνέχεια εφαρμόστε την προσδιορισμένη πίεση για να εφαρμόσετε πίεση στο σύστημα ψύξης.
</ptxt>
<spec>
<title>
Διατήρηση πίεσης στο σύστημα ψύξης
</title>
<ptxt>
110 kPa (1,1 kgf&#x002F;cm&#x00B2;, 15,6 psi.)
</ptxt>
</spec>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Βεβαιωθείτε ότι το σύστημα ψύξης διατηρεί την πίεση που εφαρμόζεται. Αν δεν διατηρεί την πίεση, βεβαιωθείτε ότι δεν υφίσταται διαρροή ψυκτικού στο σύστημα ψύξης.
</ptxt>
</s2>
<figure>
<graphic graphicname = "I8T401161021.swf" width = "88.000mm" height = "47.444mm" ver = "01" gw = "169" gh = "117"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ελέγξτε το καπάκι του ψυγείου ως ακολούθως.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Εγκαταστήστε το όργανο ελέγχου πίεσης (1) στο καπάκι του ψυγείου (2) και εφαρμόστε την προσδιορισμένη πίεση στο καπάκι του ψυγείου. 
</ptxt>
<spec>
<title>
Διατήρηση πίεσης στο καπάκι του ψυγείου
</title>
<ptxt>
110 kPa (1,1 kgf&#x002F;cm&#x00B2;, 15,6 psi.)
</ptxt>
</spec>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Σε περίπτωση που εφαρμοστεί πίεση υψηλότερη της προσδιορισμένης τιμής στο καπάκι του ψυγείου, βεβαιωθείτε ότι η πίεση εκτονώθηκε.
</ptxt>
<ptxt>
Σε περίπτωση που η πίεση δεν εκτονώνεται ακόμη και αν εφαρμοστεί πίεση υψηλότερη της προσδιορισμένης τιμής στο καπάκι του ψυγείου, ή σε περίπτωση που η πίεση εκτονωθεί όταν εφαρμοστεί πίεση μικρότερη της προσδιορισμένης τιμής, αντικαταστήστε το καπάκι του ψυγείου.
</ptxt>
</s2>
<figure>
<graphic graphicname = "I8T401161022.swf" width = "88.000mm" height = "36.311mm" ver = "01" gw = "169" gh = "86"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Αφαιρέστε το όργανο μέτρησης πίεσης και σκουπίστε τυχόν ψυκτικό που επικάθησε στο όργανο.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Εφαρμόστε το καπάκι του ψυγείου στο λαιμό πλήρωσης του ψυγείου.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Μετά την τοποθέτηση του καπακιού στο ψυγείο, βεβαιωθείτε ότι το αφτί της τάπας βρίσκεται παράλληλα με το πάνω μέρος του ψυγείου.
</ptxt>
</attention2>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
