<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2D">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A2401005" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Περιγραφή της Πλευρικής Ταλάντωσης των Ελαστικών Ράντιαλ
</title>
<ptxt>
Η πλευρική ταλάντωση είναι η κίνηση από πλευρό σε πλευρό στο εμπρός ή και το πίσω τμήμα του αυτοκινήτου. Προκαλείται εάν η μεταλλική στεφάνη δεν είναι ευθυγραμμισμένη μέσα στο ελαστικό. Γίνεται αντιληπτή περισσότερο στις χαμηλές ταχύτητες, από 8 έως 48 kph (5 έως 30 mph).
</ptxt>
<ptxt>
Είναι δυνατόν να εντοπίσετε το ελαττωματικό ελαστικό με δοκιμή στον δρόμο. Εάν βρίσκεται στο πίσω μέρος, το πίσω άκρο του αυτοκινήτου κινείται από πλευρό σε πλευρό. Στο κάθισμα του οδηγού, μεταφέρεται η αίσθηση ότι κάποιος σπρώχνει το αυτοκίνητο από το πλευρό.
</ptxt>
<ptxt>
Εάν το ελαττωματικό ελαστικό βρίσκεται μπροστά, η ταλάντωση αυτή είναι πιο ορατή. Το μπροστινό μεταλλικό έλασμα του αυτοκινήτου φαίνεται σαν να κινείται εμπρός και πίσω και ο οδηγός αισθάνεται σαν να βρίσκεται στο κέντρο της ταλάντωσης του αυτοκινήτου.
</ptxt>
<ptxt>
Η πλευρική ταλάντωση μπορεί να διαγνωστεί γρήγορα χρησιμοποιώντας το μηχάνημα Ανίχνευσης Προβλημάτων των Ελαστικών (Tire Problem Detector - TPD) και ακολουθώντας τις προτάσεις του κατασκευαστή του μηχανήματος.
</ptxt>
<ptxt>
Εάν τέτοιο μηχάνημα δεν διατίθεται, μία εναλλακτική μέθοδος είναι να αντικαταστήσετε με συγκροτήματα ελαστικών και ζαντών τα οποία γνωρίζετε ότι είναι σωστά τους τροχούς του αυτοκινήτου με τον παρακάτω τρόπο, αν και αυτή η μέθοδος απαιτεί μεγαλύτερο χρόνο.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01240006.swf" width = "88.000mm" height = "51.156mm" ver = "01" gw = "196" gh = "128"/>
</figure>
<s1>
<ptxt>
Οδηγήστε το αυτοκίνητο για να προσδιορίσετε εάν η πλευρική ταλάντωση βρίσκεται στο εμπρός ή στο πίσω μέρος.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Τοποθετήστε τροχούς που γνωρίζετε ότι είναι σωστοί (από παρόμοιο αυτοκίνητο) στην θέση αυτών που βρίσκονται στην πλευρά του αυτοκινήτου που παρουσιάζει την πλευρική ταλάντωση. Εάν η πλευρά που παρουσιάζει την πλευρική ταλάντωση δεν μπορεί να εντοπιστεί, αντικαταστήστε τους πίσω τροχούς.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Πραγματοποιήστε δοκιμή στο δρόμο πάλι. Εάν σημειωθεί βελτίωση, τοποθετήστε πάλι τους αρχικούς τροχούς έναν κάθε φορά μέχρι να βρεθεί ο τροχός που δημιουργεί την πλευρική ταλάντωση. Εάν δεν σημειωθεί βελτίωση, τοποθετήστε σωστούς τροχούς στην θέση και των τεσσάρων τροχών. Κατόπιν τοποθετήστε πάλι τους αρχικούς τροχούς κατά τον ίδιο τρόπο.
</ptxt>
</s1>
<figure>
<title>
Προτάσεις του κατασκευαστή του μηχανήματος
</title>
<graphic graphicname = "I2RH01240007R.swf" width = "183.000mm" height = "100.192mm" ver = "01" gw = "465" gh = "267"/>
</figure>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
