<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "3C">
<servcat sctnbr = "03" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A3314005" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Έλεγχος Κωδικού DTC
</title>
<s1>
<ptxt>
Γυρίστε το διακόπτη ανάφλεξης στη θέση OFF.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Συνδέστε το διαγνωστικό εργαλείο της SUZUKI στο συνδετήρα σύνδεσης δεδομένων (DLC) (1) το οποίο βρίσκεται στο κάτω μέρος του πίνακα οργάνων.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L3C102">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00024">
Διαγνωστικό εργαλείο SUZUKI (SUZUKI -SDT)
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401821008.swf" width = "88.000mm" height = "53.625mm" ver = "01" gw = "148" gh = "135"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Γυρίστε το διακόπτη ανάφλεξης στη θέση ΟΝ.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Διαβάστε τον κωδικό βλάβης σύμφωνα με τις οδηγίες που εμφανίζονται στο διαγνωστικό μηχάνημα SUZUKI και εκτυπώστε τον ή αντιγράψτε τον. Ανατρέξτε στο βιβλίο χρήσης του διαγνωστικού εργαλείου SUZUKI για περαιτέρω λεπτομέρειες.
</ptxt>
<ptxt>
Εάν η επικοινωνία μεταξύ του διαγνωστικού εργαλείου της SUZUKI και της μονάδας ελέγχου 4WD δεν είναι δυνατή, ελέγξτε εάν το διαγνωστικό εργαλείο της SUZUKI μπορεί να επικοινωνήσει συνδέοντάς το στη μονάδα ελέγχου 4WD ενός άλλου αυτοκινήτου. Εάν η επικοινωνία είναι δυνατή σε αυτή την περίπτωση, το διαγνωστικό εργαλείο SUZUKI είναι σε καλή κατάσταση. Στη συνέχεια ελέγξτε τη φίσα μεταφοράς δεδομένων και στη σειριακή γραμμή δεδομένων (κύκλωμα) στο αυτοκίνητο στο οποίο η επικοινωνία δεν ήταν δυνατή.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Μετά την ολοκλήρωση του ελέγχου, κλείστε το διακόπτη ανάφλεξης και αποσυνδέστε το διαγνωστικό εργαλείο SUZUKI από το συνδετήρα σύνδεσης δεδομένων (DLC).
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
