<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1G">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "07">
<configtype typenbr = "3">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A1734001" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Βασική επιθεώρηση της πίεσης καυσίμου
</title>
<attention1>
<ptxt>
Κατά την τέλεση της παρακάτω διαδικασίας, βεβαιωθείτε ότι τηρείτε τα 
<intxref refid = "K8T40A1730001">Μέτρα Προφύλαξης για Εργασίες στο Σύστημα Τροφοδοσίας Καυσίμου:N32A</intxref>
 ώστε να μειώσετε τον κίνδυνο πυρκαγιάς και τραυματισμού ατόμων.
</ptxt>
</attention1>
<s1>
<ptxt>
Ανακουφίστε την πίεση του καυσίμου στην γραμμή τροφοδοσίας καυσίμου. 
<intxreftitleoff1 refid = "K8T40A1736003"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Αποσυνδέστε τον ελαστικό σωλήνα τροφοδοσίας καυσίμου από τον σωλήνα τροφοδοσίας καυσίμου.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Συνδέστε τα ειδικά εργαλεία και τον ελαστικό σωλήνα μεταξύ του ελαστικού σωλήνα τροφοδοσίας καυσίμου (1) και του σωλήνα τροφοδοσίας καυσίμου, όπως φαίνεται στην εικόνα.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Κατά τον έλεγχο της πίεσης καυσίμου, συνδέστε το ειδικό εργαλείο σφικτά στη γραμμή τροφοδοσίας καυσίμου για να εμποδίσετε τη διαρροή καυσίμου, δεδομένου ότι λαμβάνει υψηλή πίεση καυσίμου.
</ptxt>
</attention3>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L1G334">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09912-58442">
09912-58442
</s-number>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L1G335">
<s-part>
(B)
</s-part>
<s-number num = "09912-58432">
09912-58432
</s-number>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L1G336">
<s-part>
(C)
</s-part>
<s-number num = "09912-58490">
09912-58490
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I8T401171008.swf" width = "88.000mm" height = "61.033mm" ver = "01" gw = "210" gh = "156"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ελέγξτε ότι η τάση της μπαταρίας είναι 11 V ή περισσότερο.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Μετρήστε την πίεση καυσίμου όπως παρακάτω.
</ptxt>
<ptxt>
Εάν η μετρημένη πίεση είναι εκτός προδιαγραφής, προχωρήστε στον επόμενο έλεγχο.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Διαρροή και φραγή του σωλήνα καυσίμου
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ελέγξτε το κύκλωμα αντλίας καυσίμου 
<intxreftitleoff1 refid = "K8T40A1734006"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
</item>
</list1>
<s2>
<ptxt>
Γυρίστε το διακόπτη ανάφλεξης σε θέση ON για να λειτουργήσετε την αντλία καυσίμου για 2 sec. και μετά απενεργοποιήστε τον. Επαναλάβατε αυτό 3 ή 4 φορές και κατόπιν ελέγξτε την πίεση του καυσίμου.
</ptxt>
<spec>
<title>
Προδιαγραφές πίεσης καυσίμου
</title>
<ptxt>
Με την αντλία καυσίμου να λειτουργεί και τον κινητήρα σταματημένο: 375 - 385 kPa (3,8 - 3,9 kgf&#x002F;cm&#x00B2;, 54,3 - 55,8 psi.)
</ptxt>
</spec>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Μετά τον έλεγχο της πίεσης του καυσίμου, αφαιρέστε το όργανο της πίεσης του καυσίμου.
</ptxt>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Μετά τον έλεγχο της πίεσης καυσίμου, καθώς η γραμμή τροφοδοσίας καυσίμου βρίσκεται ακόμη υπό υψηλή πίεση καυσίμου, βεβαιωθείτε ότι ανακουφίσατε την πίεση σύμφωνα με τις παρακάτω διαδικασίες.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Τοποθετήστε ένα δοχείο καυσίμου κάτω από τον σύνδεσμο.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Καλύψτε τον σύνδεσμο με ένα πανί συνεργείου (1) και λασκάρετε το παξιμάδι του συνδέσμου αργά ώστε να απελευθερώσετε την πίεση του καυσίμου βαθμιαία.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5RW0A170003.swf" width = "88.000mm" height = "49.900mm" ver = "01" gw = "185" gh = "124"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Αφαιρέστε τα ειδικά εργαλεία από τον σωλήνα τροφοδοσίας καυσίμου και τον ελαστικό σωλήνα τροφοδοσίας καυσίμου.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Συνδέστε τον ελαστικό σωλήνα τροφοδοσίας καυσίμου στον σωλήνα τροφοδοσίας καυσίμου και σφίξτε τους με ασφάλεια.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ελέγξτε για διαρροές καυσίμου. 
<intxreftitleoff1 refid = "K8T40A1736003"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
