<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "4">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A1141006" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Περιγρα&#248;ή Αναγέννησης Φίλτρου Σωματιδίων Πετρελαίου
</title>
<ptxt>
Επειδή το Φίλτρο Σωματιδίων Πετρελαίου είναι μία συσκευή για να παγιδεύει τα σωματίδια (αιθάλης) πετρελαίου (ΡΜ), είναι αναγκαίο τα συσσωρευμένα σωματίδια ΡΜ να καίγονται και να αναγεννάται το &#248;ίλτρο σωματιδίων πετρελαίου.
</ptxt>
<ptxt>
Υπάρχουν τρεις τρόποι να αναγεννηθεί το &#248;ίλτρο σωματιδίων πετρελαίου.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
&#34;Φυσική αναγέννηση&#34; με την κατάλυση και τη θερμοκρασία των καυσαερίων
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
&#34;Βεβιασμένη αναγέννηση&#34; με τον επακόλουθο ψεκασμό
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
&#34;Αναγέννηση στο after-sales&#34; με τη χρήση του διαγνωστικού εργαλείου SUZUKI
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Και εδώ είναι ο μηχανισμός για την αναγέννηση του &#248;ίλτρου σωματιδίων πετρελαίου.
</ptxt>
<list1 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Το &#248;ίλτρο σωματιδίων πετρελαίου, καθώς παγιδεύει τα σωματίδια ΡΜ, εκτελεί &#34;Φυσική αναγέννηση&#34; σύμ&#248;ωνα με τις συνθήκες οδήγησης. Ο οδηγός δεν θα τη βρει.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ο εγκέ&#248;αλος ECM παρακολουθεί συνέχεια τη θερμοκρασία των καυσαερίων, την ποσότητα του ψεκασμού, τον χρόνο οδήγησης, την ταχύτητα του αυτοκινήτου, την μάζα των ΡΜ κ.λ.π..Στην περίπτωση παρατεταμένης λειτουργίας στο ρελαντί και κυκλο&#248;οριακής συμ&#248;όρησης με χαμηλές ταχύτητες που δημιουργούν μείωση της θερμοκρασίας των καυσαερίων, τα σωματίδια ΡΜ συσσωρεύονται σταδιακά.
</ptxt>
<ptxt>
Όταν η &#34;Φυσική αναγέννηση&#34; γίνεται ανεπαρκής (η μάζα των σωματιδίων ΡΜ υπερβαίνει τα 25 g), ο εγκέ&#248;αλος ECM θα πραγματοποιήσει &#34;Βεβιασμένη αναγέννηση&#34; με επακόλουθο ψεκασμό στο σημείο των κατάλληλων συνθηκών οδήγησης. Ο επακόλουθος ψεκασμός θα αυξήσει τη θερμοκρασία των καυσαερίων για να καταστήσει δυνατή τη &#34;Βεβιασμένη αναγέννηση&#34;. Στην περίπτωση αυτή, δεν θα ανάψει καμία ένδειξη προειδοποίησης. Για τον λόγο αυτό, ο οδηγός δεν θα καταλάβει ότι εκτελείται η &#34;Βεβιασμένη αναγέννηση&#34;.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Εάν η &#34;Βεβιασμένη αναγέννηση&#34; διακοπεί από σταμάτημα του κινητήρα, παρατεταμένη λειτουργία στο ρελαντί και κυκλο&#248;οριακή συμ&#248;όρηση με χαμηλές ταχύτητες τα οποία δεν μπορούν να διατηρήσουν τη συγκεκριμένη θερμοκρασία των καυσαερίων, ο εγκέ&#248;αλος ECM θα το καταχωρήσει αυτό στη μνήμη του σαν &#34;Αποτυχία αναγέννησης&#34;. Όταν ο αριθμός της &#34;αποτυχία αναγέννησης&#34; &#248;θάσει (5 &#248;ορές) ή η μάζα των σωματιδίων ΡΜ &#248;θάσει στις προκαθορισμένες συνθήκες (η μάζα ΡΜ υπερβαίνει τα ), ο εγκέ&#248;αλος ECM θα το υπολογίσει αυτό σαν &#34;αδύνατον να αναγεννηθεί από μόνο του το &#248;ίλτρο σωματιδίων πετρελαίου και είναι ανίκανο να συνεχίσει την οδήγηση&#34; και θα ζητήσει βοήθεια από τον οδηγό. Αυτή η &#34;Απαίτηση ταχύτητας&#34; ανακοινώνεται στον οδηγό με την προειδοποιητική λυχνία (1) του &#248;ίλτρου σωματιδίων πετρελαίου στον πίνακα οργάνων. Κατόπιν, θα ζητηθεί από τον οδηγό να αυξήσει την ταχύτητα του αυτοκινήτου για περισσότερο από 75 km&#x002F;h (47 MPH) κατά μέσο όρο για την αύξηση της θερμοκρασίας των καυσαερίων. Εάν η αναγέννηση ολοκληρωθεί με &#34;&#248;υσική αναγέννηση&#34; ή &#34;Βεβιασμένη αναγέννηση&#34; όταν είναι συσσωρευμένες οι &#34;αποτυχίες αναγέννησης&#34;, η συσσώρευση της &#34;αποτυχίας αναγέννησης&#34; θα μηδενιστεί.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Α&#248;ού ο οδηγός εκπληρώσει την &#34;απαίτηση ταχύτητας&#34; για την αναγέννηση και η μάζα των σωματιδίων ΡΜ πέσει στην προκαθορισμένη ποσότητα (5 ~ 8 g), η αναγέννηση θα ολοκληρωθεί και η προειδοποιητική λυχνία του &#248;ίλτρου σωματιδίων πετρελαίου θα σβήσει. Θα απαιτηθούν περίπου 20 min. για να ολοκληρωθεί η αναγέννηση εάν η οδήγηση της αναγέννησης εκτελεστεί κανονικά. Κατά τη διάρκεια της οδήγησης για αναγέννηση, η &#34;Βεβιασμένη αναγέννηση&#34; θα ενεργοποιηθεί ταυτόχρονα για να επισπεύσει την αύξηση της θερμοκρασίας των καυσαερίων και να μειώσει τον χρόνο της αναγέννησης. Όταν ο κινητήρας σταματήσει πριν να σβήσει η προειδοποιητική λυχνία του &#248;ίλτρου σωματιδίων πετρελαίου, η μάζα των σωματιδίων ΡΜ η οποία έπρεπε να μειωθεί θα υπολογιστεί όταν ο κινητήρας ξεκινήσει την επόμενη &#248;ορά. Την στιγμή εκείνη, εάν η μάζα των σωματιδίων ΡΜ δεν πέσει στην προκαθορισμένη ποσότητα, η προειδοποιητική λυχνία του &#248;ίλτρου σωματιδίων πετρελαίου θα ανάψει πάλι και το αυτοκίνητο θα εξακολουθήσει να ζητά από τον οδηγό οδήγηση αναγέννησης.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Εάν η οδήγηση αναγέννησης δεν επιτευχθεί και το &#248;ίλτρο σωματιδίων πετρελαίου &#248;θάσει σε σημείο περίπου να &#248;ράξει ενώ η &#34;Απαίτηση ταχύτητας&#34; είναι ενεργοποιημένη, η προειδοποιητική λυχνία ψεκασμού (2) (Βλάβη σοβαρότητας 1) θα ανάψει στον πίνακα οργάνων. Επίσης, για να αποτραπεί να λειώσει και να ραγίσει το &#248;ίλτρο σωματιδίων πετρελαίου, ο εγκέ&#248;αλος ECM θα κάνει τις ακόλουθες ενέργειες:
</ptxt>
</item>
</list1>
<s1>
<ptxt>
Η EGR (Ανακυκλο&#248;ορία Καυσαερίων) θα διακοπεί για να απο&#248;ευχθεί η δημιουργία επιπρόσθετων σωματιδίων ΡΜ.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Η λειτουργία της &#34;Βεβιασμένης αναγέννησης&#34; θα σταματήσει.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Η απόδοση της οδήγησης θα μειωθεί με τη μείωση της ροπής του κινητήρα για να απο&#248;ευχθεί η &#34;Φυσική Αναγέννηση&#34;.
</ptxt>
</s1>
<ptxt>
Για το λόγο αυτόν, ο οδηγός θα αντιλη&#248;θεί τη δυσλειτουργία του &#248;ίλτρου σωματιδίων πετρελαίου.
</ptxt>
<ptxt>
Στην περίπτωση αυτή θα είναι αναγκαία η &#34;Αναγέννηση στο after-sales&#34; με τη χρήση του διαγνωστικού εργαλείου SUZUKI ή δια&#248;ορετικά στη χειρότερη περίπτωση το &#248;ίλτρο σωματιδίων πετρελαίου θα πρέπει να αντικατασταθεί.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I8T40A114003.swf" width = "88.000mm" height = "48.686mm" ver = "01" gw = "196" gh = "121"/>
</figure>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
