<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2B">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A2206005" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Έλεγχος του Συγκροτήματος του Μπροστινού Γονάτου (Αμορτισέρ)
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "K8T40A2206003">Αφαίρεση και Τοποθέτηση του Συγκροτήματος του Μπροστινού Γονάτου (Αμορτισέρ)</intxrefpoff>
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Επιθεωρήστε το γόνατο για διαρροή, ζημιές ή παραμόρφωση.
</ptxt>
<ptxt>
Εάν βρεθεί κάποιο ελάττωμα, αντικαταστήστε το γόνατο σαν συγκρότημα, επειδή δεν μπορεί να αποσυναρμολογηθεί.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A220014.swf" width = "88.000mm" height = "60.610mm" ver = "01" gw = "69" gh = "155"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Επιθεωρήστε την λειτουργία του γονάτου ανατρέχοντας στις παρακάτω διαδικασίες:
</ptxt>
</item>
</list1>
<s1>
<ptxt>
Ελέγξτε και ρυθμίστε τις πιέσεις των ελαστικών όπως καθορίζεται.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Κουνήστε το αμάξωμα του αυτοκινήτου επάνω και κάτω 3 ή 4 φορές συνέχεια πιέζοντας το μπροστινό άκρο της πλευράς του αυτοκινήτου για να ελέγξετε τα γόνατα.
</ptxt>
<ptxt>
Επίσης, σημειώστε πόσες φορές το αμάξωμα του αυτοκινήτου αναπηδά μέχρι να σταματήσει μετά την εφαρμογή της δύναμης.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Επαναλάβατε την ίδια διαδικασία στο άλλο γόνατο για να επιβεβαιώσετε ότι τα γόνατα και των δύο πλευρών αντιδρούν κατά τον ίδιο τρόπο.
</ptxt>
</s1>
<ptxt>
Εάν οι καταστάσεις των γονάτων σας δίνουν αμφιβολίες, συγκρίνατέ τις με ένα αυτοκίνητο το οποίο γνωρίζετε ότι είναι σωστό ή με γόνατα που είναι σωστά.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Επιθεωρήστε το ρουλεμάν για φθορά, αντικανονικό θόρυβο ή μάγκωμα.
</ptxt>
<ptxt>
Εάν είναι ελαττωματικό, αντικαταστήστε το.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Επιθεωρήστε την έδρα του ελικοειδούς ελατηρίου για ρωγμές ή παραμόρφωση.
</ptxt>
<ptxt>
Εάν είναι ελαττωματικό, αντικαταστήστε το.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Επιθεωρήστε το λάστιχο του τέρματος για φθορά ή εξασθένηση.
</ptxt>
<ptxt>
Εάν είναι ελαττωματικό, αντικαταστήστε το.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Επιθεωρήστε το στοπ και την βάση του γονάτου για φθορά, ρωγμές ή παραμόρφωση.
</ptxt>
<ptxt>
Εάν είναι ελαττωματικό, αντικαταστήστε το.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
