<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4B">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A4206004" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Επιθεώρηση Των Τακακιών και Των Μπροστινών Δισκοφρένων
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "K8T40A4206003">Αφαίρεση και Τοποθέτηση Μπροστινών Τακακιών Φρένων</intxrefpoff>
</ptxt>
<servinfosub id = "K8T40A4206004001">
<title>
Τακάκι Φρένων
</title>
<ptxt>
Ελέγξτε τα υλικά τριβής των τακακιών για φθορά. Εάν η φθορά υπερβαίνει το όριο, αντικαταστήστε τα τακάκια με καινούργια.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Ποτέ μην γυαλίζετε τα υλικά τριβής των τακακιών με γυαλόχαρτο. Εάν τα υλικά τριβής γυαλιστούν με γυαλόχαρτο, σκληρά σωματίδια από το γυαλόχαρτο θα εισχωρήσουν μέσα στο υλικό τριβής και μπορούν να προκαλέσουν ζημιά στις δισκόπλακες. Όταν το υλικό τριβής του τακακιού απαιτεί διόρθωση αντικαταστήστε το με καινούργιο.
</ptxt>
</attention2>
<attention3>
<ptxt>
Όταν αφαιρούνται τα τακάκια, επιθεωρείτε οπτικά την δαγκάνα για διαρροή υγρών φρένων. Επισκευάστε το σημείο διαρροής εάν υπάρχει κάποιο.
</ptxt>
</attention3>
<spec-sdm>
<sdm-title>
 Πάχος τακακιών εμπρός δισκόφρενου (πάχος υλικού τριβής) 
</sdm-title>
<sdm-part>
 &#34;a&#34; 
</sdm-part>
<sdm1>
<sdm-condition>
 Κανονική τιμή 
</sdm-condition>
<sdm-value>
11,0 mm (0,43 in.)
</sdm-value>
</sdm1>
<sdm1>
<sdm-condition>
 Όριο 
</sdm-condition>
<sdm-value>
2,0 mm (0,08 in.)
</sdm-value>
</sdm1>
</spec-sdm>
<figure>
<graphic graphicname = "I8T401430006.swf" width = "88.000mm" height = "44.100mm" ver = "01" gw = "133" gh = "108"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A4206004002">
<title>
Δισκόπλακα
</title>
<ptxt>
Πριν από αυτήν την επιθεώρηση, θα πρέπει να αφαιρεθούν τα τακάκια των φρένων.
</ptxt>
<ptxt>
Ελέγξτε την επιφάνεια του δίσκου για γδαρσίματα στα σημεία φθοράς. Τα γδαρσίματα στην επιφάνεια του δίσκου που θα παρατηρηθούν κατά τη διάρκεια της καθορισμένης εξέτασης ή αντικατάστασης είναι φυσιολογικά και ο δίσκος δεν είναι ελαττωματικός εφόσον τα γδαρσίματα δεν είναι σοβαρά.
</ptxt>
<ptxt>
Ωστόσο, όταν υπάρχουν βαθιά γδαρσίματα ή γδαρσίματα σε ολόκληρη την επιφάνεια του δίσκου, θα πρέπει να τον αντικαταστήσετε. Όταν υπάρχουν γδαρσίματα μόνο στη μια πλευρά, γυαλίστε και επιδιορθώστε εκείνη την πλευρά.
</ptxt>
<spec-sdm>
<sdm-title>
 Πάχος εμπρός δισκόπλακας 
</sdm-title>
<sdm-part>
 &#34;a&#34; 
</sdm-part>
<sdm1>
<sdm-condition>
 Κανονική τιμή 
</sdm-condition>
<sdm-value>
25 mm (1,020 in.)
</sdm-value>
</sdm1>
<sdm1>
<sdm-condition>
 Όριο 
</sdm-condition>
<sdm-value>
23 mm (0,905 in.)
</sdm-value>
</sdm1>
</spec-sdm>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01420008.swf" width = "88.000mm" height = "58.197mm" ver = "01" gw = "144" gh = "148"/>
</figure>
<ptxt>
Χρησιμοποιήστε παξιμάδια τροχών (1) και κατάλληλες απλές ροδέλες (2) για να συγκρατήσετε το δίσκο με ασφάλεια πάνω στο μουαγιέ και, στη συνέχεια, τοποθετήστε ένα ωρολογιακό μικρόμετρο (3) όπως φαίνεται στην εικόνα ώστε να μετρήσετε την παραμόρφωση στα 25 mm (0,98 in.) από το εξωτερικό άκρο του δίσκου.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Ελέγξτε αν είναι χαλαρό το εμπρός ρουλεμάν τροχού πριν από τη μέτρηση.
</ptxt>
</attention3>
<spec-sdm>
<sdm-title>
 Παραμόρφωση εμπρός δισκόπλακας 
</sdm-title>
<sdm1>
<sdm-condition>
 Όριο 
</sdm-condition>
<sdm-value>
0,1 mm (0,004 in.)
</sdm-value>
</sdm1>
</spec-sdm>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01420009.swf" width = "88.000mm" height = "50.831mm" ver = "01" gw = "113" gh = "127"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A4206004003">
<title>
Συρόμενος πείρος βίδας &#x002F; Συρόμενος πείρος κυλίνδρου
</title>
<ptxt>
Εξετάστε πως είναι ομαλή η κίνηση του συρόμενου πείρου (βίδας), όπως φαίνεται στην εικόνα.
</ptxt>
<ptxt>
Εάν ανακαλύψετε πως είναι ελαττωματική, επισκευάστε ή αντικαταστήστε την. Απλώστε γράσο (περιλαμβάνεται με την καινούρια φούσκα πείρου) στην εξωτερική επιφάνεια του συρόμενου πείρου (βίδας).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01420021.swf" width = "88.000mm" height = "37.115mm" ver = "01" gw = "141" gh = "88"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A4206004004">
<title>
Συρόμενη φούσκα πείρου
</title>
<ptxt>
Ελέγξτε τη φούσκα και το προστατευτικό κάλυμμα για σχίσιμο και για ζημιά. Εάν υπάρχει ελάττωμα, αντικαταστήστε.
</ptxt>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
