<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2D">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A2401006" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Περιγραφή του Τραβήγματος των Ελαστικών Ράντιαλ
</title>
<ptxt>
&#34;Τράβηγμα&#34; είναι η απόκλιση του αυτοκινήτου από την ευθεία σε επίπεδο δρόμο ακόμη και χωρίς να υπάρχει πίεση στο τιμόνι.
</ptxt>
<ptxt>
Το τράβηγμα συνήθως προκαλείται από τις παρακάτω καταστάσεις.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Λανθασμένη ευθυγράμμιση των ελαστικών και των τροχών.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ανόμοια συγκροτήματα φρένων.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Κατασκευή του ελαστικού.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Ο τρόπος με τον οποίον είναι κατασκευασμένο ένα ελαστικό μπορεί να προκαλέσει τράβηγμα του αυτοκινήτου. Ένα παράδειγμα αυτού είναι η τοποθέτηση της ζώνης των λινών. Ζώνες τοποθετημένες παράκεντρα στα ελαστικά ράντιαλ μπορούν να προκαλέσουν στο ελαστικό να αναπτύξει μία πλευρική δύναμη ενώ περιστρέφεται σε ευθεία σε έναν δρόμο. Εάν η μία πλευρά του ελαστικού έχει λίγο μεγαλύτερη διάμετρο από την άλλη πλευρά, το ελαστικό θα έχει την τάση να περιστρέφεται προς την μία πλευρά. Αυτό θα αναπτύξει μία πλευρική δύναμη η οποία μπορεί να δημιουργήσει τράβηγμα στο αυτοκίνητο.
</ptxt>
<ptxt>
Η διαδικασία στην εικόνα (Διάγνωση Τραβήγματος) θα πρέπει να χρησιμοποιηθεί για να επιβεβαιώσετε ότι η ευθυγράμμιση των τροχών δεν λαμβάνεται κατά λάθος σαν τράβηγμα ελαστικών.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Μέρος της διαδικασίας διάγνωσης του τραβήγματος είναι διαφορετικό από τον κανονικό τρόπο εναλλαγής (σταύρωμα) των ελαστικών ο οποίος χρησιμοποιείται τώρα στα βιβλία των οδηγιών χρήσης ή στα βιβλία των εργασιών των συνεργείων. Εάν ένα ελαστικό το οποίο έχει διανύσει μία μέση έως υψηλή χιλιομετρική απόσταση μετακινηθεί στην άλλη πλευρά του αυτοκινήτου, ελέγξτε ότι δεν δημιουργείται τραχιά οδήγηση.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Τα πίσω ελαστικά δεν δημιουργούν τράβηγμα.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
