<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4F">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A4601002" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Περιγραφή του Συγκροτήματος του Εγκεφάλου &#x002F; Υδραυλικής Μονάδας ESP&#174;
</title>
<ptxt>
Η μονάδα ελέγχου ESP&#174; είναι ένα εξάρτημα του συγκροτήματος υδραυλικής μονάδας &#x002F; μονάδας ελέγχου ESP&#174; και έχει τις παρακάτω λειτουργίες.
</ptxt>
<servinfosub id = "K8T40A4601002001">
<title>
Λειτουργία Αυτοδιάγνωσης
</title>
<ptxt>
Η μονάδα ελέγχου ESP&#174; παρακολουθεί κάθε ένα σήμα εισόδου και εξόδου. Όταν ο εγκέφαλος ESP&#174; ανιχνεύσει οποιαδήποτε δυσλειτουργία, κάποια από τις προειδοποιητικές λυχνίες ABS (1), EBD (προειδοποιητική λυχνία φρένων) (2), προειδοποιητική λυχνία ESP&#174; (3), ενδεικτική λυχνία SLIP (4), προειδοποιητική λυχνία OFF ESP&#174; (5) και ενδεικτική λυχνία ελέγχου κατάβασης λόφου (αν διατίθεται) (6) τίθενται σε θέση ON και υποδεικνύουν την ανωμαλία στον οδηγό.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Όταν ανοίγει ο διακόπτης ανάφλεξης, η προειδοποιητική λυχνία ABS, η προειδοποιητική λυχνία EBD, η προειδοποιητική λυχνία ESP&#174;, η ενδεικτική λυχνία SLIP, προειδοποιητική λυχνία ESP&#174; OFF και η ενδεικτική λυχνία ελέγχου κατάβασης λόφου (αν διατίθεται) ανάβουν για διάστημα 2 sec., για έλεγχο των κυκλωμάτων τους.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν δεν ανιχνευθεί καμία ανωμαλία (το σύστημα είναι σε καλή κατάσταση), η προειδοποιητική λυχνία ABS, η προειδοποιητική λυχνία EBD, η προειδοποιητική λυχνία ESP&#174;, η ενδεικτική λυχνία SLIP, και η προειδοποιητική λυχνία ESP&#174; OFF σβήνουν μετά από 2 sec..
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν ανιχνευθεί κάποια ανωμαλία στο σύστημα, κάποια από τις προειδοποιητικές λυχνίες ABS, EBD (προειδοποιητική λυχνία φρένων), η προειδοποιητική λυχνία ESP&#174;, η ενδεικτική λυχνία SLIP και η προειδοποιητική λυχνία ESP&#174; OFF ανάβουν και η περιοχή στην οποία υπάρχει η ανωμαλία αποθηκεύεται στη μνήμη του εγκέφαλου ESP&#174;.
</ptxt>
</item>
</list1>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401460001.swf" width = "88.000mm" height = "50.803mm" ver = "01" gw = "175" gh = "127"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A4601002002">
<title>
Διαμόρφωση Προστασίας από Αστοχία 
</title>
<ptxt>
Όταν ο εγκέφαλος ESP&#174; εντοπίσει δυσλειτουργία, το σύστημα μεταπίπτει σε διαμόρφωση προστασίας από αστοχία. Και ορισμένες από τις λειτουργίες του ABS, του συστήματος ελέγχου πρόσφυσης, του συστήματος ελέγχου ευστάθειας, του συστήματος ελέγχου κατάβασης λόφου (εφόσον διατίθεται) και του συστήματος κρατήματος σε λόφο (εφόσον διατίθεται) απενεργοποιούνται. Για λεπτομέρειες σχετικά με την ασφαλή λειτουργία, ανατρέξτε στο 
<intxref refid = "K8T40A4604008">Πίνακας Ασφαλούς Λειτουργίας Fail-Safe</intxref>
.
</ptxt>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
