<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9B">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A9206028" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Αρχική ενεργοποίηση του συστήματος αυτόματης ρύθμισης δέσμης προβολέων
</title>
<ptxt>
Η αρχική ενεργοποίηση του συστήματος αυτόματης ρύθμισης δέσμης προβολέων γίνεται για να κάνει τον εγκέ&#248;αλο ρύθμισης της δέσμης των προβολέων να μάθει σήματα τα οποία στέλνονται από τους αισθητήρες ύψους όταν το αυτοκίνητο βρίσκεται στο στάνταρτ ύψος. Στάνταρτ ύψος σημαίνει το ύψος του αυτοκινήτου με έναν οδηγό αλλά χωρίς &#248;ορτίο μέσα σε αυτό. Η αρχική ενεργοποίηση του συστήματος αυτόματης ρύθμισης δέσμης προβολέων απαιτείται όταν έχει πραγματοποιηθεί οποιαδήποτε από τις παρακάτω εργασίες.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Αντικατάσταση του εγκε&#248;άλου αυτόματης ρύθμισης δέσμης προβολέων
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Α&#248;αίρεση του συνδέσμου του μπροστινού ή και του πίσω αισθητήρα ύψους από το κάτω ψαλίδι
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Α&#248;αίρεση του μπροστινού ή και του πίσω αισθητήρα ύψους από πλαίσιο της μπροστινής ανάρτησης
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
 Αντικατάσταση του μπροστινού ή και του πίσω αισθητήρα ύψους
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Χωρίς αρχική ενεργοποίηση του συστήματος αυτόματης ρύθμισης δέσμης προβολέων, δεν είναι δυνατόν να επιτευχθεί η σωστή λειτουργία του. Επίσης, εάν το σύστημα αυτόματης ρύθμισης δέσμης προβολέων δεν έχει δεχθεί αρχική ενεργοποίηση μετά την αντικατάσταση του εγκε&#248;άλου αυτόματης ρύθμισης δέσμης προβολέων, η προειδοποιητική λυχνία δέσμης προβολέων στον πίνακα οργάνων αναβοσβήνει.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Τηρήστε τις παρακάτω οδηγίες.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
 Σταθμεύστε το αυτοκίνητο σε επίπεδο έδα&#248;ος.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ρυθμίστε την πίεση όλων των ελαστικών με την προκαθορισμένη τιμή αντίστοιχα.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Κουνήστε το αμάξωμα του αυτοκινήτου προς τα πάνω και κάτω με το χέρι για να σταθεροποιηθεί η ανάρτηση.
</ptxt>
</item>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Γυρίστε το διακόπτη ανά&#248;λεξης στη θέση ΟΝ.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Εκτελέστε 
<intxref refid = "K8T40A9204002">Έλεγχος προειδοποιητικής λυχνίας αυτόματης ρύθμισης δέσμης προβολέων</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Συνδέστε βοηθητικό καλώδιο συνεργείου (2) στους ακροδέκτες του &#248;ις διάγνωσης (1).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Εκτελέστε τα Βήματα a) έως b) που περιγρά&#248;ονται παρακάτω εντός 20 sec. μετά το Βήμα 4).
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Γυρίστε τον διακόπτη των &#248;ώτων (3) στη θέση &#34;HEAD&#34; και κατόπιν γυρίστε το διακόπτη των &#248;ώτων στη θέση OFF.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Επαναλάβετε το Βήμα a) 2 &#248;ορές.
</ptxt>
</s2>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A920032.swf" width = "88.000mm" height = "39.514mm" ver = "01" gw = "191" gh = "95"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
 Επιβεβαιώστε ότι η προειδοποιητική λυχνία δέσμης προβολέων (1) αναβοσβήνει 3 &#248;ορές και σβήνει, πράγμα το οποίο υποδεικνύει ότι η αρχική ενεργοποίηση του συστήματος έχει ολοκληρωθεί σωστά. Εάν αυτή δεν σβήσει α&#248;ού αναβοσβήσει 3 &#248;ορές, αυτό σημαίνει ότι η αρχική ενεργοποίηση δεν ήταν επιτυχής. Στην περίπτωση αυτή, γυρίστε τον διακόπτη ανά&#248;λεξης off και πραγματοποιήστε πάλι τα Βήματα 1) έως 6).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401920006.swf" width = "88.000mm" height = "47.628mm" ver = "01" gw = "195" gh = "118"/>
</figure>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
