<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4F">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A4606001" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Έλεγχος Λειτουργίας Υδραυλικής Μονάδας ESP&#174;
</title>
<attention2>
<ptxt>
Βεβαιωθείτε για τις παρακάτω συνθήκες πριν τον έλεγχο λειτουργίας της υδραυλικής μονάδας ESP&#174;.
</ptxt>
<ptxt>
Διαφορετικά, ο έλεγχος λειτουργίας της υδραυλικής μονάδας ESP&#174; δεν μπορεί να εκτελεστεί σωστά. 
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Δεν υπάρχει αέρας στο σύστημα των φρένων.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Η τάση της μπαταρίας είναι 11 V ή μεγαλύτερη.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Τα φρένα δεν είναι κολλημένα.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Δεν έχει ανιχνευθεί κωδικός DTC της μονάδας ελέγχου ESP&#174;.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ο έλεγχος λειτουργίας πρέπει να πραγματοποιηθεί από 2 άτομα.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Πρέπει να εκτελεστεί 
<intxref refid = "K8T40A4606002">Καλιμπράρισμα Αισθητήρα</intxref>
 πριν την εκτέλεση του ελέγχου λειτουργίας της υδραυλικής μονάδας.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<s1 page = "2">
<ptxt>
Γυρίστε το διακόπτη ανάφλεξης στη θέση OFF.
</ptxt>
</s1>
<s1 page = "2">
<ptxt>
Συνδέστε το διαγνωστικό εργαλείο SUZUKI στο φις μεταφοράς δεδομένων (1) που βρίσκεται στην κάτω πλευρά του ταμπλό στην πλευρά του καθίσματος του οδηγού.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L4F001">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00024">
Διαγνωστικό εργαλείο SUZUKI (SUZUKI -SDT)
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure page = "2">
<graphic graphicname = "I9T401821008.swf" width = "88.000mm" height = "53.625mm" ver = "01" gw = "148" gh = "135"/>
</figure>
</s1>
<s1 page = "2">
<ptxt>
Ανυψώστε το όχημα μέχρι να μπορούν να περιστραφούν τα ελαστικά.
</ptxt>
</s1>
<s1 page = "2">
<ptxt>
Τοποθετήστε το κιβώτιο ταχυτήτων στη νεκρά και απελευθερώστε το χειρόφρενο.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Γυρίστε το διακόπτη ανάφλεξης στη θέση ΟΝ και επιλέξτε το μενού πίεση &#x002F; απελευθέρωση στο &#34;ΔΟΚΙΜΗ ΥΔΡΑΥΛΙΚΟΥ ΕΛΕΓΧΟΥ&#34; της λειτουργίας &#34;Διάφοροι έλεγχοι&#34; του διαγνωστικού εργαλείου SUZUKI.
</ptxt>
<ptxt>
Ανατρέξτε στο βιβλίο χρήσης του διαγνωστικού εργαλείου SUZUKI για περαιτέρω λεπτομέρειες.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Πραγματοποιήστε τους παρακάτω ελέγχους με την βοήθεια ενός ακόμη ατόμου.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Έλεγχος αποσυμπίεσης
</ptxt>
<ptxt>
Πατήστε το πεντάλ των φρένων (1) και κατόπιν επιλέξτε έναν τροχό δοκιμής με το διαγνωστικό εργαλείο της SUZUKI και ο τροχός αυτός (2) θα πρέπει να περιστραφεί με το χέρι ενός άλλου ατόμου. Τη στιγμή αυτή, ελέγξτε εάν ο τροχός περιστρέφεται ελεύθερα εξ&apos; αιτίας της αποσυμπίεσης του φρένου.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Έλεγχος συμπίεσης
</ptxt>
<ptxt>
Απελευθερώστε το πεντάλ των φρένων (1) και κατόπιν επιλέξτε έναν τροχό δοκιμής με το διαγνωστικό εργαλείο της SUZUKI και ο τροχός αυτός (2) θα πρέπει να περιστραφεί με το χέρι ενός άλλου ατόμου. Τη στιγμή αυτή, ελέγξτε εάν ο τροχός ακινητοποιείται εξ&apos; αιτίας της συμπίεσης του φρένου.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Η Συμπίεση &#x002F; Αποσυμπίεση με το διαγνωστικό εργαλείο SUZUKI διατίθεται μόνο για 0,5 sec..
</ptxt>
</attention3>
</item>
</list1>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RH01450021.swf" width = "88.000mm" height = "47.021mm" ver = "01" gw = "158" gh = "116"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ελέγξτε για την κατάσταση και των 4 τροχών αντίστοιχα. Εάν βρεθεί ελαττωματική κατάσταση, αντικαταστήστε το συγκρότημα του εγκεφάλου &#x002F; υδραυλικής μονάδας.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Μετά την ολοκλήρωση του ελέγχου, κλείστε OFF το διακόπτη ανάφλεξης και αποσυνδέστε το διαγνωστικό εργαλείο της SUZUKI από το φις DLC.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
