<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "3">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A1130001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Μέτρα Προ&#248;ύλαξης για Εργασίες στον Κινητήρα
</title>
<attention2>
<ptxt>
Οι παρακάτω πληρο&#248;ορίες για εργασίες στον κινητήρα θα πρέπει να σημειωθούν προσεκτικά, διότι είναι σημαντικές για την απο&#248;υγή ζημιών και διότι συνεισ&#248;έρουν στην αξιόπιστη απόδοση του κινητήρα.
</ptxt>
</attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Όταν ανυψώνετε ή υποστηρίζετε τον κινητήρα για οποιονδήποτε λόγο, μην χρησιμοποιείτε γρύλο κάτω από το κάρτερ. Επειδή υπάρχει πολύ μικρό διάκενο μεταξύ της σήτας της αντλίας λαδιού και του κάρτερ, εάν ανυψώσετε τον κινητήρα με τον γρύλο από το κάρτερ μπορεί να προκαλέσετε την παραμόρ&#248;ωση του κάρτερ προς την πλευρά της σήτας, με αποτέλεσμα την καταστρο&#248;ή της μονάδας αναρρό&#248;ησης του λαδιού.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Θα πρέπει να έχετε στο μυαλό σας ότι ενόσω εργάζεστε στον κινητήρα, το κύκλωμα παροχής ισχύος 12-volt πιθανόν να βραχυκυκλώσει με την γείωση.  Όταν πραγματοποιείτε οποιαδήποτε εργασία όπου ηλεκτρικοί ακροδέκτες θα μπορούσαν να γειωθούν, θα πρέπει να αποσυνδέετε το καλώδιο της γείωσης της μπαταρίας από την μπαταρία.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Κάθε &#248;ορά που α&#248;αιρείτε το &#248;ίλτρο αέρα, το σώμα της πεταλούδας γκαζιού ή την πολλαπλή εισαγωγής, το άνοιγμα της εισαγωγής θα πρέπει να καλύπτεται. Αυτό προλαμβάνει την τυχαία είσοδο ξένων σωμάτων στον κύλινδρο, κάτι που πιθανόν να προκαλέσει εκτεταμένες ζημιές όταν γίνει εκκίνηση του κινητήρα.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
