<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1G">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "07">
<configtype typenbr = "3">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A1736013" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Διαδικασία Εξαέρωσης του Ρεζερβουάρ Καυσίμου
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "K8T40A1736011">Αφαίρεση και Τοποθέτηση Του Ρεζερβουάρ Καυσίμου:N32A</intxrefpoff>
</ptxt>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Κατά την τέλεση της παρακάτω διαδικασίας, βεβαιωθείτε ότι τηρείτε τα 
<intxref refid = "K8T40A1730001">Μέτρα Προφύλαξης για Εργασίες στο Σύστημα Τροφοδοσίας Καυσίμου:N32A</intxref>
 ώστε να μειώσετε τον κίνδυνο πυρκαγιάς και τραυματισμού ατόμων.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Αυτή η διαδικασία εξαέρωσης δεν θα αφαιρέσει όλες τις αναθυμιάσεις του καυσίμου.
</ptxt>
<ptxt>
Μην επιχειρήσετε οποιαδήποτε επισκευή στο ρεζερβουάρ χρησιμοποιώντας θέρμανση ή φλόγα διότι θα δημιουργηθεί έκρηξη η οποία μπορεί να προκαλέσει τραυματισμό ατόμων.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<attention2>
<ptxt>
Ποτέ μην αφήσετε να παραμείνει νερό μέσα στο ρεζερβουάρ μετά το πλύσιμο, διότι το εσωτερικό του ρεζερβουάρ θα διαβρωθεί.
</ptxt>
</attention2>
<s1>
<ptxt>
Μετά την αφαίρεση του ρεζερβουάρ, αφαιρέστε όλους τους ελαστικούς σωλήνες, τους σωλήνες και το συγκρότημα της αντλίας καυσίμου από το ρεζερβουάρ.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Αποστραγγίστε όλο το καύσιμο που απομένει μέσα στο ρεζερβουάρ.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Γεμίστε το ρεζερβουάρ με ζεστό νερό ή νερό της βρύσης και ανακινείστε με δύναμη και αδειάστε.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Επαναλάβατε αυτό το πλύσιμο μέχρι το εσωτερικό του ρεζερβουάρ να καθαρίσει.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ξεπλύνετε τελείως όλο το νερό που απομένει μετά το πλύσιμο.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Βεβαιωθείτε ότι στεγνώνετε το συγκρότημα του ρεζερβουάρ καυσίμου διεξοδικά μετά την πλύση του.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
