<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1C">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "3">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A1336007" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Αφαίρεση και Τοποθέτηση του Συγκροτήματος Πεντάλ Γκαζιού (που ενσωματώνει τον αισθητήρα ΑΡΡ)
</title>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Μην ρίχνετε και μην κουνάτε υπερβολικά το συγκρότημα πεντάλ γκαζιού (το οποίο ενσωματώνει τον αισθητήρα APP).
</ptxt>
<ptxt>
Συγκρότημα πεντάλ γκαζίου (το οποίο ενσωματώνει τον αισθητήρα APP) που υπέστη οποιεσδήποτε υπερβολικές δονήσεις πρέπει να αντικαθίσταται.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Να είστε προσεκτικοί ώστε να μην έλθει σε επαφή με νερό ή λάδι το τμήμα αισθητήρα του συγκροτήματος του πεντάλ του γκαζιού (που ενσωματώνει τον αισθητήρα ΑΡΡ).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μην αποσυναρμολογήσετε το συγκρότημα του πεντάλ του γκαζιού (που ενσωματώνει τον αισθητήρα ΑΡΡ).
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
<servinfosub id = "K8T40A1336007001" page = "2">
<title>
Αφαίρεση
</title>
<s1 page = "2">
<ptxt>
Αποσυνδέστε τον αρνητικό πόλο από τη μπαταρία.
</ptxt>
</s1>
<s1 page = "2">
<ptxt>
Αποσυνδέστε το φις από το συγκρότημα του πεντάλ του γκαζιού (που ενσωματώνει τον αισθητήρα ΑΡΡ).
</ptxt>
</s1>
<s1 page = "2">
<ptxt>
Αφαιρέστε το συγκρότημα πεντάλ γκαζιού (που ενσωματώνει τον αισθητήρα ΑΡΡ) από τη βάση του.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A1336007002" page = "2">
<title>
Τοποθέτηση
</title>
<ptxt>
Αντιστρέψτε τη διαδικασία αφαίρεσης για την τοποθέτηση λαμβάνοντας υπόψη τα παρακάτω.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Σφίξτε το άνω παξιμάδι του συγκροτήματος πεντάλ γκαζιού (1) στην προκαθορισμένη ροπή και στην συνέχεια το κάτω παξιμάδι (2) στην προσδιορισμένη ροπή. 
</ptxt>
<torque>
<torqueitem id = "T1C320">
<t-part>
Παξιμάδι&#x002A; συγκροτήματος πεντάλ γκαζιού
</t-part>
<t-part1>
a
</t-part1>
<t-value1>
6
</t-value1>
<t-value2>
0,61
</t-value2>
<t-value3>
4,5
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
<figure>
<graphic graphicname = "I8T401131011.swf" width = "88.000mm" height = "50.803mm" ver = "01" gw = "130" gh = "127"/>
</figure>
</item>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Συνδέστε το φις στο συγκρότημα του αισθητήρα ΑΡΡ με ασφάλεια.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
