<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2D">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A2406001" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Γενικές Διαδικασίες Ζυγοστάθμισης
</title>
<ptxt>
Εναποθέσεις λάσπης, κ.τ.λ. πρέπει να καθαριστούν από το εσωτερικό της ζάντας.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Οι πέτρες πρέπει να αφαιρεθούν από το πέλμα για να αποφευχθεί τραυματισμός του χειριστή του μηχανήματος κατά την περιστροφή του τροχού για την ζυγοστάθμιση και για να επιτευχθεί σωστή ζυγοστάθμιση.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Το καθένα ελαστικό πρέπει να ελεγχθεί για οποιαδήποτε ζημιά, κατόπιν να ζυγοσταθμιστεί σύμφωνα με τις προτάσεις του κατασκευαστή του μηχανήματος.
</ptxt>
<servinfosub id = "K8T40A2406001001">
<title>
Ζυγοστάθμιση Εκτός Του Αυτοκινήτου
</title>
<ptxt>
Τα περισσότερα ηλεκτρονικά μηχανήματα ζυγοστάθμισης εκτός του αυτοκινήτου είναι πιο ακριβείας σε σύγκριση με τα μηχανήματα ζυγοστάθμισης επί του αυτοκινήτου. Είναι εύκολα στην χρήση και δίνουν δυναμική ζυγοστάθμιση (δύο επιπέδων). Αν και δεν διορθώνουν την ζυγοστάθμιση των ταμπούρων ή των δίσκων των φρένων όπως τα μηχανήματα ζυγοστάθμισης επί του αυτοκινήτου, αυτό υπερκαλύπτεται από την ακρίβειά τους, η οποία είναι συνήθως μέχρι του βάρους της 1&#x002F;8 ουγκιάς.(1&#x002F;8 ounce).
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A2406001002">
<title>
Ζυγοστάθμιση Επί Του Αυτοκινήτου
</title>
<ptxt>
Οι μέθοδοι ζυγοστάθμισης επί του αυτοκινήτου διαφέρουν ανάλογα με τον εξοπλισμό και τον κατασκευαστή του εργαλείου. Ακολουθείτε τις οδηγίες του καθενός κατασκευαστή κατά την εργασία της ζυγοστάθμισης.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Η περιστροφή του τροχού πρέπει να περιορίζεται στα 35 mph (55 km&#x002F;h) όπως αυτή φαίνεται στο ταχύμετρο.
</ptxt>
<ptxt>
Αυτό το όριο είναι αναγκαίο διότι το ταχύμετρο δείχνει μόνο το ήμισυ από την πραγματική ταχύτητα περιστροφής του τροχού όταν ο ένας κινητήριος τροχός περιστρέφεται και ο άλλος κινητήριος τροχός είναι ακίνητος.
</ptxt>
<ptxt>
Εάν δεν έχει ληφθεί μέριμνα να περιοριστεί η ταχύτητα περιστροφής του τροχού, στην περίπτωση αυτή, η ταχύτητα περιστροφής του τροχού μπορεί να φθάσει σε υπερβολικές ταχύτητες. Αυτό μπορεί να έχει σαν αποτέλεσμα την αποσύνθεση του ελαστικού ή την βλάβη του διαφορικού, το οποίο μπορεί να προκαλέσει σοβαρό τραυματισμό ατόμων ή υπερβολική ζημιά του αυτοκινήτου.
</ptxt>
</attention1>
<attention2>
<ptxt>
Για αυτοκίνητο εφοδιασμένo με σύστημα φρένων με ABS, η χρήση της μεθόδου της ζυγοστάθμισης επί του αυτοκινήτου με τον διακόπτη ανάφλεξης ΟΝ μπορεί να δημιουργήσει την καταγραφή κωδικών βλαβών DTC στο σύστημα ABS ακόμη κι εάν το σύστημα βρίσκεται σε καλή κατάσταση.
</ptxt>
<ptxt>
Ποτέ μην γυρίσετε τον διακόπτη ανάφλεξης ΟΝ ενώ κάποιος τροχός περιστρέφεται.
</ptxt>
</attention2>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
