<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "7B">
<servcat sctnbr = "07" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A7220009" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Προ&#248;υλάξεις στην Συντήρηση Συγκροτήματος Συμπιεστή
</title>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Κατά τη συμπλήρωση ή αλλαγή του ψυκτικού υγρού και του συμπιεστή και κατά την αντικατάσταση εξαρτημάτων, βεβαιωθείτε ότι το υλικό ή το εξάρτημα που θα χρησιμοποιηθεί είναι κατάλληλο για το A&#x002F;C που έχει τοποθετηθεί στο αυτοκίνητο στο οποίο εκτελούνται οι εργασίες. Η χρήση λανθασμένου ψυκτικού ή λαδιού συμπιεστή θα έχει ως αποτέλεσμα τη διαρροή του ψυκτικού, ζημιά στα εξαρτήματα ή άλλες βλάβες.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν συντηρείτε το συμπιεστή, μην επιτρέψετε να μπούν σκόνη ή ξένα υλικά στα εξαρτήματα του συμπιεστή και του συστήματος. Καθαρά εργαλεία και ένας καθαρός χώρος εργασίας είναι σημαντικοί παράγοντες για την σωστή συντήρηση.
</ptxt>
<ptxt>
Η σύνδεση του συμπιεστή και το εξωτερικό του πρέπει να καθαρίζονται πριν οποιαδήποτε &#34;Επί του οχήματος&#34; επισκευή ή πριν την α&#248;αίρεση του συμπιεστή. Τα εξαρτήματα πρέπει να είναι πάντα καθαρά και όποια εξαρτήματα πρόκειται να επανασυναρμολογηθούν πρέπει να καθαριστούν με τριχλωρομεθάνιο, νά&#248;θα, κιροζίνη ή αντίστοιχο διαλύτη και να στεγνώσουν σε ξηρό αέρα. Χρησιμοποιείστε υ&#248;άσματα χωρίς λινάρι για να σκουπίσετε τα εξαρτήματα.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν ο συμπιεστής α&#248;αιρείται από τον όχημα για συντήρηση, το λάδι που απομένει μέσα στον συμπιεστή πρέπει να απορρι&#248;θεί και να προστεθεί στον συμπιεστή νέο ψυκτικό λάδι.
</ptxt>
<ptxt>
Μικρές διαδικασίες επισκευών μπορούν να γίνουν στο όχημα χωρίς να εκκενωθεί το σύστημα. Μεγάλες διαδικασίες επισκευής απαιτούν να εκκενωθεί το σύστημα από ψυκτικό.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
