<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "5A">
<servcat sctnbr = "05" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A5121008" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Περιγρα&#248;ή Συστήματος Διάγνωσης Επί του Αυτοκινήτου
</title>
<servinfosub id = "K8T40A5121008004">
<title>
Για το μοντέλο E-OBD 
</title>
<ptxt>
Για το σύστημα ελέγχου του αυτόματου κιβωτίου ταχυτήτων, το TCM έχει τις παρακάτω λειτουργίες. Ανατρέξτε στο 
<intxref refid = "K8T40A5124048">Επιθεώρηση του TCM και των Κυκλωμάτων του:5 Αυτόματο Κιβώτιο</intxref>
.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Όταν ο διακόπτης ανά&#248;λεξης γυρίσει στην θέση ΟΝ με τον κινητήρα σταματημένο, η ενδεικτική λυχνία βλάβης (MIL) (1) ανάβει για να ελέγξει το λαμπτήρα MIL.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν το TCM ανιχνεύσει μια δυσλειτουργία στο σύστημα ελέγχου A&#x002F;T (ή&#x002F;και μια δυσλειτουργία η οποία έχει αρνητική επίδραση στις εκπομπές του αυτοκινήτου) ενώ ο κινητήρας λειτουργεί, το TCM ζητά από τον εγκέ&#248;αλο ECM να ανάψει την λυχνία ένδειξης βλάβης στον πίνακα οργάνων του ταμπλό οργάνων. Το TCM αποθηκεύει την περιοχή της δυσλειτουργίας στη μνήμη TCM.
</ptxt>
<ptxt>
(Εάν όμως ανιχνεύσει ότι 3 συνεχόμενοι κύκλοι οδήγησης είναι κανονικοί μετά την ανίχνευση μίας δυσλειτουργίας, θα σβήσει την λυχνία MIL παρόλο που ένας κωδικός DTC ο οποίος έχει καταγρα&#248;εί στην μνήμη του θα παραμείνει.)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Είναι δυνατόν να επικοινωνήσετε μέσω του DLC (2) χρησιμοποιώντας όχι μόνον το διαγνωστικό εργαλείο της SUZUKI αλλά επίσης και ένα διαγνωστικό εργαλείο γενικής χρήσης OBD. (Οι διαγνωστικές πληρο&#248;ορίες μπορούν να ελεγχθούν χρησιμοποιώντας το διαγνωστικό εργαλείο.)
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L5A228">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00024">
Διαγνωστικό εργαλείο SUZUKI (SUZUKI -SDT)
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401511002.swf" width = "88.000mm" height = "102.309mm" ver = "01" gw = "189" gh = "273"/>
</figure>
</item>
</list1>
<topic id = "K8T40A5121008005">
<title>
λογική ανίχνευσης 2 κύκλων οδήγησης
</title>
<ptxt>
Η δυσλειτουργία που ανιχνεύεται στον πρώτο κύκλο οδήγησης αποθηκεύεται στη μνήμη TCM (υπό τη μορ&#248;ή του κωδικού βλάβης υπό εκκρεμότητα και δεδομένων παγωμένης οθόνης) αλλά η ενδεικτική λυχνία βλαβών δεν ανάβει σε αυτή τη &#248;άση. Ανάβει στη δεύτερη ανίχνευση της ίδιας δυσλειτουργίας επίσης στον επόμενο κύκλο οδήγησης.
</ptxt>
</topic>
<topic id = "K8T40A5121008001">
<title>
Κωδικός Βλάβης DTC υπό εκκρεμότητα
</title>
<ptxt>
Κωδικός Βλάβης υπό Εκκρεμότητα είναι ένας κωδικός βλάβης που ανιχνεύθηκε και αποθηκεύθηκε προσωρινά σε 1 κύκλο οδήγησης του Κωδικού Βλάβης ο οποίος ανιχνεύθηκε στη λογική ανίχνευσης 2 κύκλων οδήγησης.
</ptxt>
</topic>
<topic id = "K8T40A5121008002">
<title>
Στοιχεία παγωμένης οθόνης
</title>
<ptxt>
Το ΤCM αποθηκεύει στη μνήμη του τις συνθήκες κινητήρα και οδήγησης κατά την στιγμή του εντοπισμού δυσλειτουργίας. Αυτά τα στοιχεία ονομάζονται &#34;Στοιχεία παγωμένης οθόνης&#34;.
</ptxt>
<ptxt>
Επομένως, είναι δυνατόν να γνωρίζετε τις συνθήκες του κινητήρα και της οδήγησης (π.χ. εάν ο κινητήρας ήταν ζεστός ή όχι, εάν το αυτοκίνητο βρισκόταν σε κίνηση ή ήταν σταματημένο) όταν ανιχνεύτηκε μία δυσλειτουργία, ελέγχοντας τα στοιχεία της παγωμένης οθόνης.
</ptxt>
</topic>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A5121008003">
<title>
Για το μοντέλο μη E-OBD 
</title>
<ptxt>
Για το σύστημα ελέγχου του αυτόματου κιβωτίου ταχυτήτων, το TCM έχει τις παρακάτω λειτουργίες. Ανατρέξτε στο 
<intxref refid = "K8T40A5124048">Επιθεώρηση του TCM και των Κυκλωμάτων του:5 Αυτόματο Κιβώτιο</intxref>
.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Όταν ο διακόπτης ανά&#248;λεξης είναι στη θέση ON χωρίς να έχει ανιχνευτεί δυσλειτουργία στο σύστημα A&#x002F;T, η προειδοποιητική λυχνία του κιβωτίου ταχυτήτων (1) ανάβει για περίπου 2 sec. α&#248;ού ο διακόπτης ανά&#248;λεξης τεθεί σε θέση ON και μετά σβήνει ώστε να ελέγξει το λαμπτήρα.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν το TCM ανιχνεύσει μια δυσλειτουργία στο σύστημα ελέγχου A&#x002F;T, υποδεικνύει την προειδοποιητική λυχνία κιβωτίου ταχυτήτων (1) και αποθηκεύει τον κωδικό DTC της δυσλειτουργίας στη μνήμη του.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Είναι δυνατόν να επικοινωνήσετε με το TCM μέσω της &#248;ίσας μετα&#248;οράς δεδομένων (DLC) (2) χρησιμοποιώντας το διαγνωστικό εργαλείο SUZUKI. Οι διαγνωστικές πληρο&#248;ορίες μπορούν να ελεγχθούν και να διαγρα&#248;ούν χρησιμοποιώντας το διαγνωστικό εργαλείο SUZUKI.
</ptxt>
</item>
</list1>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L5A229">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00024">
Διαγνωστικό εργαλείο SUZUKI (SUZUKI -SDT)
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I8T40A511002.swf" width = "88.000mm" height = "109.011mm" ver = "01" gw = "189" gh = "292"/>
</figure>
<topic id = "K8T40A5121008006">
<title>
λογική ανίχνευσης 2 κύκλων οδήγησης
</title>
<ptxt>
Η δυσλειτουργία που ανιχνεύεται στον πρώτο κύκλο οδήγησης αποθηκεύεται στη μνήμη TCM (υπό τη μορ&#248;ή του κωδικού βλάβης υπό εκκρεμότητα και δεδομένων παγωμένης οθόνης) αλλά η ενδεικτική λυχνία βλαβών δεν ανάβει σε αυτή τη &#248;άση. Ανάβει στη δεύτερη ανίχνευση της ίδιας δυσλειτουργίας επίσης στον επόμενο κύκλο οδήγησης.
</ptxt>
</topic>
<topic id = "K8T40A5121008007">
<title>
Κωδικός Βλάβης DTC υπό εκκρεμότητα
</title>
<ptxt>
Κωδικός Βλάβης υπό Εκκρεμότητα είναι ένας κωδικός βλάβης που ανιχνεύθηκε και αποθηκεύθηκε προσωρινά σε 1 κύκλο οδήγησης του Κωδικού Βλάβης ο οποίος ανιχνεύθηκε στη λογική ανίχνευσης 2 κύκλων οδήγησης.
</ptxt>
</topic>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
