<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1G">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "07">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A1710001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Μέτρα Προφύλαξης για Εργασίες στο Σύστημα Τροφοδοσίας Καυσίμου
</title>
<attention1>
<ptxt>
Πριν να επιχειρήσετε οποιουδήποτε τύπου εργασία στο σύστημα τροφοδοσίας καυσίμου, θα πρέπει να τηρείτε πάντοτε τα παρακάτω ώστε να μειώσετε τον κίνδυνο πυρκαγιάς ή τραυματισμού ατόμων.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Αποσυνδέστε το αρνητικό (-) καλώδιο της μπαταρίας.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μην καπνίζετε και τοποθετήστε πινακίδες απαγόρευσης του καπνίσματος κοντά στην περιοχή εργασίας.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Σιγουρευτείτε ότι έχετε πυροσβεστήρα τύπου CO2 έτοιμο για χρήση δίπλα σας.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Βεβαιωθείτε ότι η εργασία γίνεται σε χώρο ο οποίος εξαερίζεται καλά και μακριά από γυμνές φλόγες (όπως θερμαντήρες με αέριο).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Φοράτε προστατευτικά γυαλιά.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Για να ανακουφίσετε την πίεση των αναθυμιάσεων του ρεζερβουάρ, αφαιρέστε την τάπα πλήρωσης καυσίμου από τον λαιμό του ρεζερβουάρ και κατόπιν τοποθετήστε την πάλι πίσω στην θέση της.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Επειδή η γραμμή τροφοδοσίας καυσίμου βρίσκεται υπό πίεση ακόμη και μετά το σταμάτημα του κινητήρα, το λασκάρισμα ή η αποσύνδεση της γραμμής τροφοδοσίας καυσίμου απευθείας μπορεί να προκαλέσει επικίνδυνο ψεκασμό καυσίμου. Πριν τη χαλάρωση ή αποσύνδεση της γραμμής τροφοδοσίας καυσίμου, εξασφαλίστε ότι εκτονώνετε την πίεση καυσίμου αναφερόμενοι στο 
<intxref refid = "K8T40A1716003">Διαδικασία Ανακούφισης της Πίεσης Καυσίμου:M16A και J20A</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μία μικρή ποσότητα καυσίμου μπορεί να απελευθερωθεί όταν αποσυνδέετε την γραμμή του καυσίμου. Για να μειώσετε τον κίνδυνο τραυματισμού σας, καλύψτε με ένα πανί του συνεργείου τον σύνδεσμο τον οποίο πρόκειται να αποσυνδέσετε. Μετά την αποσύνδεση βεβαιωθείτε ότι τοποθετήσατε το πανί αυτό σε έναν πιστοποιημένο κάδο απόρριψης.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ποτέ μην λειτουργείτε τον κινητήρα με το ρελέ της αντλίας καυσίμου αποσυνδεδεμένο όταν ο κινητήρας και το σύστημα της εξάτμισης είναι ζεστά.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Σημειώστε ότι η σύνδεση των ελαστικών σωλήνων καυσίμου διαφέρει ανάλογα με το καθένα είδος του σωλήνα. Βεβαιωθείτε ότι συνδέετε και σφίγγετε με σφιγκτήρα σωστά κάθε ελαστικό σωλήνα, αναφερόμενοι στο 
<intxref refid = "K8T40A1716002">Αποσύνδεση και Επανασύνδεση των Σωληνώσεων Καυσίμου:M16A και J20A</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
Μετά την σύνδεση, βεβαιωθείτε ότι ο σωλήνας δεν έχει στρίψει ή τσακίσει.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν τοποθετείτε μπεκ ψεκασμού καυσίμου ή σωλήνα τροφοδοσίας καυσίμου, λιπάνατε τα λαστιχάκια O-ring με βενζίνη.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
