<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10H">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "08">
<configtype typenbr = "3">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40AA830002" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Μέτρα προ&#248;ύλαξης στη Διάγνωση Προβλημάτων
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Για τη διάγνωση κάποιου προβλήματος στο σύστημα επικοινωνίας CAN, η διάγνωση της μονάδας ελέγχου &#x002F; αισθητήρα - στόχου δεν αρκεί για την ακριβή διάγνωση. Ελέγξτε τις συνθήκες επικοινωνίας όλου του συστήματος (περιλαμβάνοντας τις μονάδες ελέγχου και τους αισθητήρες που σχετίζονται με την επικοινωνία CAN) και εκτελέστε διάγνωση του συστήματος βάζοντας μαζί όλες αυτές τις πληρο&#248;ορίες.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Είναι δυνατόν να σύστημα CAN να έχει κάποιο πρόβλημα εξαιτίας μιας καμένης ασ&#248;άλειας ή χαμηλής τάσης μπαταρίας. Πριν τη διάγνωση, ελέγξτε να βεβαιωθείτε ότι η ασ&#248;άλεια, η τάση της μπαταρίας και το σύστημα &#248;όρτισης είναι σε &#248;υσιολογική κατάσταση.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ελέγξτε να βεβαιωθείτε ότι δεν υπάρχουν εξοπλισμοί ή άλλες επιλογές συνδεδεμένοι στο δίαυλο CAN εκτός των γνησίων εξαρτημάτων. Εάν έχει συνδεθεί κάποιο τέτοιο αντικείμενο, αποσυνδέστε το πριν τη διάγνωση.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Για τη διάγνωση του συστήματος επικοινωνίας CAN, πρέπει να ανατρέξετε στο 
<intxref refid = "K8T40A0000002">Γενικά Μέτρα Προφύλαξης</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ακόμη και εάν εμ&#248;ανίζεται κάποιος κωδικός DTC μαζί με το μήνυμα Απώλειας Επικοινωνίαςς (Σ&#248;άλμα λήψης) ή και Δίαυλος Επικοινωνίας Εκτός Λειτουργίας, ξεκινήστε τη διάγνωση της επικοινωνίας CAN πρώτα.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Κατά την αποσύνδεση των &#248;ις των μονάδων ελέγχου στη διάγνωση του CAN, θα ανιχνευθούν διά&#248;οροι κωδικοί DTC. Πρέπει να διαγράψετε αυτούς τους κωδικούς DTC στις παρακάτω μονάδες ελέγχου μετά την ολοκλήρωση της διάγνωσης.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
ECM
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
BCM
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Εγκέ&#248;αλος ABS &#x002F; ESP&#174;
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μονάδα ελέγχου 4WD (μοντέλο 4WD τύπου μηχανικής αλλαγής σχέσεων)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μονάδα ελέγχου εκκίνησης χωρίς κλειδί (μοντέλο εκκίνησης χωρίς κλειδί)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μονάδα ελέγχου HVAC
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
