<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1H">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "08">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A1821001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Περιγραφή Συστήματος Ανάφλεξης
</title>
<ptxt>
Ο κινητήρας J24B χρησιμοποιεί ηλεκτρονικό σύστημα ανάφλεξης το οποίο δεν έχει ούτε διανομέα ούτε καλώδια υψηλής τάσης. Αποτελείται από τα παρακάτω:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
ECM
</ptxt>
<ptxt>
Το ECM παρακολουθεί τις συνθήκες κινητήρα και οχήματος μέσω των σημάτων των αντίστοιχων αισθητήρων, προσδιορίζει τον καταλληλότερο χρονισμό ανάφλεξης και αποστέλλει τα σωστά σήματα στα συγκροτήματα πολλαπλασιαστή.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Συγκροτήματα πολλαπλασιαστών
</ptxt>
<ptxt>
Το συγκρότημα πολλαπλασιαστή είναι συνδυασμός αναφλεκτήρα και πολλαπλασιαστή. Παρέχεται για κάθε κύλινδρο και οι πολλαπλασιαστές τοποθετούνται πάνω ακριβώς από κάθε μπουζί. Το ρεύμα στο πρωτεύον πηνίο εκκινείται και απενεργοποιείται σύμφωνα με το σήμα από το ECM. Όταν η ροή του ρεύματος μέσω του πρωτεύοντος πηνίου διακόπτεται, παράγεται μία ισχυρή τάση στο δευτερεύον πηνίο. Η υψηλή τάση εφαρμόζεται απευθείας στο μπουζί του κάθε κυλίνδρου.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μπουζί
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Αισθητήρας θέσης εκκεντροφόρου (CMP) και αισθητήρας θέσης στροφαλοφόρου (CKP).
</ptxt>
<ptxt>
Χρησιμοποιώντας τα σήματα από αυτούς τους αισθητήρες, ο εγκέφαλος ECM προσδιορίζει τον κύλινδρο του οποίου το έμβολο βρίσκεται στον χρόνο της συμπίεσης, ανιχνεύει την γωνία του στροφαλοφόρου και ρυθμίζει τον αρχικό χρονισμό της ανάφλεξης αυτόματα.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Αισθητήρας θέσης πεταλούδας (TP), αισθητήρας θερμοκρασίας ψυκτικού κινητήρα (ECT), αισθητήρας ροής αέρα (MAF), αισθητήρας θερμοκρασίας αέρα εισαγωγής (IAT), αισθητήρας προανάφλεξης και άλλοι αισθητήρες&#x002F;διακόπτες.
</ptxt>
<ptxt>
Ο ECM ελέγχει τον χρονισμό ανάφλεξης χρησιμοποιώντας επίσης σήματα από τους συγκεκριμένους αισθητήρες&#x002F;διακόπτες επιπλέον των σημάτων των αισθητήρων CMP και CKP.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
