<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "6B">
<servcat sctnbr = "06" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A6216002" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Αφαίρεση και Τοποθέτηση του Τιμονιού
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "K8T40A6211001">Κατασκευή Του Τιμονιού Και Της Κολώνας Του Τιμονιού:Μοντέλο με Βενζινοκινητήρα</intxrefpoff>
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Η αφαίρεση του τιμονιού επιτρέπει στο συγκρότημα του καλωδίου πηνίου επαφής να περιστρέφεται ελεύθερα αλλά μην επιτρέψετε στο συγκρότημα του καλώδιο πηνίου επαφής να εκτελέσει περισσότερες περιστροφές από ένα λογικό αριθμό (περίπου δυόμισι στροφές αριστερόστροφα ή δεξιόστροφα αντίστοιχα από την κεντρική θέση), διαφορετικά θα σπάσει το πηνίο.
</ptxt>
</attention2>
<servinfosub id = "K8T40A6216002001">
<title>
Αφαίρεση
</title>
<s1>
<ptxt>
Αφαιρέστε τη μονάδα του αερόσακου του οδηγού (πυροκροτητής) από το τιμόνι ανατρέχοντας στο 
<intxref refid = "K8T40A8206005">Αφαίρεση και Τοποθέτηση Μονάδας Αερόσακου Οδηγού (Πυροκροτητής)</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Αποσυνδέστε το φις της κόρνας και το φις του διακόπτη του ηχητικού συστήματος, εάν διατίθεται.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Αφαιρέστε το παξιμάδι του άξονα τιμονιού.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Σημειώστε σημάδια ευθυγράμμισης (1) στο τιμόνι και τον άξονα ως οδηγό κατά την επανεγκατάσταση.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620008.swf" width = "88.000mm" height = "40.572mm" ver = "01" gw = "129" gh = "98"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Αφαιρέστε το τιμόνι (1) χρησιμοποιώντας ειδικό εργαλείο.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Μην κτυπήσετε με σφυρί το άκρο του άξονα. Εάν το κτυπήσετε με σφυρί θα χαλαρώσετε τις πλαστικές ασφάλειες οι οποίες διατηρούν το μήκος της κολώνας και θα επηρεάσετε αρνητικά την σχεδίαση του μηχανισμού υποχώρησης της κολώνας.
</ptxt>
</attention2>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L6B101">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09944-36011">
09944-36011
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620009.swf" width = "88.000mm" height = "48.686mm" ver = "01" gw = "154" gh = "121"/>
</figure>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A6216002002">
<title>
Τοποθέτηση
</title>
<s1>
<ptxt>
Βεβαιωθείτε ότι τα μπροστινά ελαστικά του αυτοκινήτου βρίσκονται στην ευθεία θέση και ότι ο σαλίγκαρος του τιμονιού είναι κεντραρισμένος. Ανατρέξτε στο 
<intxref refid = "K8T40A6216005">Κεντράρισμα Του Συγκροτήματος Του Καλωδίου Του Σαλίγκαρου:Μοντέλο με Βενζινοκινητήρα</intxref>
.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Αυτές οι δύο συνθήκες είναι αναγκαία προϋπόθεση για την τοποθέτηση του τιμονιού. Εάν το τιμόνι τοποθετηθεί χωρίς αυτές τις συνθήκες, ο σαλίγκαρος του τιμονιού θα κοπεί όταν θα στρίψετε το τιμόνι.
</ptxt>
</attention2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Τοποθετήστε το τιμόνι (1) στον άξονα του τιμονιού προσαρμόζοντας τις 2 εγκοπές (2) που βρίσκονται στον σαλίγκαρο μέσα στα δύο αφτιά (3) που βρίσκονται στο πίσω μέρος του τιμονιού και επίσης ευθυγραμμίζοντας τα σημάδια (4) που βρίσκονται επάνω στο τιμόνι και στον άξονα του τιμονιού.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Σφίξτε το παξιμάδι του άξονα του τιμονιού στην προκαθορισμένη ροπή.
</ptxt>
<torque>
<torqueitem id = "T6B101">
<t-part>
Παξιμάδι άξονα του τιμονιού
</t-part>
<t-value1>
33
</t-value1>
<t-value2>
3,3
</t-value2>
<t-value3>
24,0
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620010.swf" width = "88.000mm" height = "82.285mm" ver = "01" gw = "185" gh = "216"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Συνδέστε το φις της κόρνας και το φις του διακόπτη του ηχητικού συστήματος, εάν είναι αναγκαίο.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Τοποθετήστε την μονάδα του αερόσακου του οδηγού στο τιμόνι. Ανατρέξτε στο 
<intxref refid = "K8T40A8206005">Αφαίρεση και Τοποθέτηση Μονάδας Αερόσακου Οδηγού (Πυροκροτητής)</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
