<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10E">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "05">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40AA504010" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Σύστημα Εκκίνησης Χωρίς Κλειδί Επιθεώρηση Λειτουργίας
</title>
<servinfosub id = "K8T40AA504010001">
<title>
Λειτουργία Εκκίνησης Κινητήρα Χωρίς Κλειδί
</title>
<s1>
<ptxt>
Καθίστε στο κάθισμα του οδηγού έχοντας μαζί σας το τηλεχειριστήριο.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ελέγξτε ότι όλες οι πόρτες είναι κλειστές και ότι το κλειδί της ανά&#248;λεξης δεν έχει τοποθετηθεί στο διακόπτη ανά&#248;λεξης.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ενώ πιέζετε το διακόπτη του μπουτόν ανά&#248;λεξης (1) της μονάδας της κλειδαριάς του τιμονιού, ελέγξτε ότι ο διακόπτης του μπουτόν ανά&#248;λεξης μπορεί να γυρίσει από τη θέση κλειδώματος.
</ptxt>
<ptxt>
Εάν η ενδεικτική λυχνία κλειδιού (2) στον πίνακα οργάνων ανάβει με μπλε χρώμα και ο διακόπτης του μπουτόν ανά&#248;λεξης μπορεί να γυρίσει από τη θέση κλειδώματος σε αυτόν τον έλεγχο, η λειτουργία της εκκίνησης κινητήρα χωρίς κλειδί είναι σε καλή κατάσταση.
</ptxt>
<ptxt>
Εάν η ενδεικτική λυχνία κλειδιού στον πίνακα οργάνων ανάβει με κόκκινο χρώμα και ο διακόπτης του μπουτόν ανά&#248;λεξης δεν μπορεί να γυρίσει από τη θέση κλειδώματος σε αυτόν τον έλεγχο, πηγαίνετε στο 
<intxref refid = "K8T40AA504003">Έλεγχος Συστήματος Εκκίνησης Χωρίς Κλειδί</intxref>
.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Πιέζοντας το διακόπτη του μπουτόν ανά&#248;λεξης για 5 sec. ή περισσότερο προκαλείται η ενεργοποίηση της λειτουργίας προστασίας έναντι της θερμότητας της ηλεκτρομαγνητικής βαλβίδας απελευθέρωσης της κλειδαριάς του τιμονιού. Στη συνέχεια, η μονάδα της κλειδαριάς του τιμονιού σταματά την ενεργοποίηση της ηλεκτρομαγνητικής βαλβίδας, αποτρέποντας το γύρισμα του διακόπτη του μπουτόν της ανά&#248;λεξης. Ταυτόχρονα, η ενδεικτική λυχνία κλειδιού στον πίνακα οργάνων σβήνει. Σε μια τέτοια περίπτωση, απομακρύνετε το χέρι σας από το διακόπτη του μπουτόν ανά&#248;λεξης μια &#248;ορά και προσπαθήστε πάλι.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0AA50010.swf" width = "88.000mm" height = "58.917mm" ver = "01" gw = "176" gh = "150"/>
</figure>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
