<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4A">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A4104001" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Σημείωση διάγνωσης του συστήματος των φρένων
</title>
<servinfosub id = "K8T40A4104001001">
<title>
Δοκιμή των φρένων στο δρόμο
</title>
<ptxt>
Τα φρένα πρέπει να δοκιμάζονται σε στεγνή επιφάνεια οδοστρώματος, η οποία να είναι σε λογικά επίπεδα ομαλή και επίπεδη και χωρίς πυκνή κυκλοφορία. 
</ptxt>
<ptxt>
Δοκιμάστε τα φρένα πατώντας το πεντάλ των φρένων ελαφριά και δυνατά σε διάφορες ταχύτητες για να προσδιορίσετε εάν το αυτοκίνητο σταματά ίσια και αποτελεσματικά.
</ptxt>
<ptxt>
Επίσης οδηγήστε το αυτοκίνητο για να διαπιστώσετε εάν τραβά προς την μία ή την άλλη πλευρά χωρίς το πάτημα φρένων. Εάν τραβά, ελέγξτε την πίεση των ελαστικών, την ευθυγράμμιση του εμπρός άκρου και τα εξαρτήματα της μπροστινής ανάρτησης εάν έχουν ξεσφίξει. 
</ptxt>
<ptxt>
Δείτε τον πίνακα διάγνωσης ροής για άλλες αιτίες.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A4104001002">
<title>
Εξέταση στάθμης υγρών φρένων
</title>
<topic id = "K8T40A4104001003">
<title>
Διαρροή υγρού φρένων
</title>
<ptxt>
Ελέγξτε την αντλία των φρένων για διαρροές υγρών. Αν και μία μικρή πτώση της στάθμης στο δοχείο του υγρού των φρένων είναι κανονική και προέρχεται από την φυσιολογική φθορά των υλικών τριβής, μία αντικανονική πτώση της στάθμης του υγρού των φρένων υποδεικνύει μία διαρροή στο σύστημα. Σε τέτοια περίπτωση, ελέγξτε ολόκληρο το σύστημα των φρένων για διαρροή. Εάν σημειωθεί ακόμη και η ελάχιστη απόδειξη διαρροής, θα πρέπει να επισκευαστεί η αιτία ή να αντικατασταθούν τα ελαττωματικά εξαρτήματα.
</ptxt>
<ptxt>
Εάν η στάθμη του υγρού στο δοχείο είναι χαμηλότερη από την ελάχιστη στάθμη, είναι απαραίτητη η αναπλήρωσή του. 
</ptxt>
<ptxt>
Συμπληρώστε τα υγρά στο δοχείο με το σωστό υγρό των φρένων.
</ptxt>
<spec-sdm>
<sdm-title>
 Υγρό φρένων 
</sdm-title>
<sdm1>
<sdm-condition>
</sdm-condition>
<sdm-value>
 Ανατρέξτε στην τάπα του δοχείου. 
</sdm-value>
</sdm1>
</spec-sdm>
<attention2>
<ptxt>
Επειδή το σύστημα φρένων του οχήματος γεμίζει από το εργοστάσιο με το υγρό φρένων που αναφέρεται στο καπάκι του ρεζερβουάρ, μη χρησιμοποιείτε και μην αναμιγνύετε διαφορετικούς τύπους υγρών κατά την αναπλήρωση. Σε διαφορετική περίπτωση, μπορεί να προκληθεί σοβαρή ζημιά.
</ptxt>
<ptxt>
Μη χρησιμοποιείτε παλιό ή χρησιμοποιημένο υγρό φρένων ή υγρό από δοχείο που δεν είναι σφραγισμένο.
</ptxt>
</attention2>
</topic>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
