<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "0B">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A0206029" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Επιθεώρηση Του Συστήματος Ανάρτησης
</title>
<ptxt>
Ελέγξτε τις βίδες και τα παξιμάδια κίτρινου χρώματος της ανάρτησης για σωστό σφίξιμο και σφίξτε τα πάλι εάν είναι αναγκαίο.
</ptxt>
<ptxt>
Επισκευάστε ή αντικαταστήστε τα ελαττωματικά εξαρτήματα, εάν υπάρχουν.
</ptxt>
<servinfosub id = "K8T40A0206029001">
<title>
Εμπρός
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
- Ελέγξτε το σινεμπλόκ της αντιστρεπτικής ράβδου για ζημιές, φθορά ή παραμόρφωση.
</ptxt>
<ptxt>
- Ελέγξτε την αντιστρεπτική ράβδο και τους συνδέσμους της για ζημιές ή παραμόρφωση.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
- Επιθεωρήστε το γόνατο για ζημιές, παραμόρφωση, διαρροή λαδιού και λειτουργία. Εάν βρεθεί κάποιο ελάττωμα, αντικαταστήστε το γόνατο σαν συγκρότημα, επειδή δεν μπορεί να αποσυναρμολογηθεί. Ανατρέξτε στο 
<intxref refid = "K8T40A2206005">Έλεγχος του Συγκροτήματος του Μπροστινού Γονάτου (Αμορτισέρ)</intxref>
 για τον έλεγχο λειτουργίας.
</ptxt>
<ptxt>
- Επιθεωρήστε το προστατευτικό κάλυμμα του γονάτου για ζημιές ή ρωγμές.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
- Ελέγξτε το προστατευτικό μπουζόνι του σφαιρικού συνδέσμου (φούσκα) για διαρροές, αποσύνδεση, φθορά ή άλλες ζημιές.
</ptxt>
<ptxt>
- Ελέγξτε το σινεμπλόκ του βραχίονα ελέγχου ανάρτησης για ζημιές, φθορά ή απώλεια ιδιοτήτων.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A020009.swf" width = "88.000mm" height = "66.678mm" ver = "01" gw = "164" gh = "172"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Ελέγξτε τα υπόλοιπα μέρη της ανάρτησης για ζημιά, χαλαρά εξαρτήματα ή εάν λείπουν εξαρτήματα καθώς επίσης για εξαρτήματα τα οποία έχουν ίχνη φθοράς ή έλλειψη λίπανσης. Αντικαταστήστε τα ελαττωματικά εξαρτήματα.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A0206029002">
<title>
Πίσω
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
- Επιθεωρήστε το αμορτισέρ για ζημιές, παραμόρφωση, διαρροή λαδιού και λειτουργία.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
- Ελέγξτε το ελικοειδές ελατήριο, τον επάνω και κάτω βραχίονα, τη ράβδο ελέγχου και τη ράβδο ρυμούλκησης για παραμόρφωση και ζημιές.
</ptxt>
<ptxt>
- Ελέγξτε τα σινεμπλόκ όλων των εξαρτημάτων της ανάρτησης για φθορά, ζημιές και απώλεια ιδιοτήτων.
</ptxt>
<ptxt>
- Ελέγξτε την προστασία κραδασμών για ζημιά ή για φθορά.
</ptxt>
<ptxt>
- Ελέγξτε το προστατευτικό μπουζόνι του σφαιρικού συνδέσμου (φούσκα) για διαρροές, αποσύνδεση, φθορά ή άλλες ζημιές.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A020010.swf" width = "88.000mm" height = "61.386mm" ver = "01" gw = "151" gh = "157"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Ελέγξτε τα υπόλοιπα μέρη της ανάρτησης για ζημιά, χαλαρά εξαρτήματα ή εάν λείπουν εξαρτήματα καθώς επίσης για εξαρτήματα τα οποία έχουν ίχνη φθοράς ή έλλειψη λίπανσης. Αντικαταστήστε τα ελαττωματικά εξαρτήματα.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
