<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4A">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A4106011" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Αφαίρεση και Τοποθέτηση Εμπρός Σωλήνα Φρένων &#x002F; Ελαστικού Σωλήνα (Μαρκούτσι) Φρένων
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "K8T40A4101002">Κατασκευή Εμπρός Σωλήνα Φρένων &#x002F; Ελαστικού Σωλήνα (Μαρκούτσι) Φρένων</intxrefpoff>
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Μην αφήσετε το υγρό των φρένων να έλθει σε επαφή με βαμμένες επιφάνειες. Οι βαμμένες επιφάνειες θα καταστραφούν από τα υγρά των φρένων, ξεπλύνετέ τις αμέσως με νερό εάν πιτσιλιστούν με υγρά φρένων.
</ptxt>
</attention2>
<servinfosub id = "K8T40A4106011001">
<title>
Αφαίρεση
</title>
<s1>
<ptxt>
Ανυψώστε και στηρίξτε σωστά το αυτοκίνητο. Αφαιρέστε το ελαστικό και τον τροχό.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Αυτή η εργασία δεν είναι αναγκαία όταν αφαιρείτε σωλήνες που συνδέουν την αντλία των φρένων.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Καθαρίστε την βρωμιά και τα ξένα σώματα από το άκρο του ελαστικού σωλήνα των φρένων και από τις συνδέσεις των σωλήνων των φρένων.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Αποστραγγίστε τα υγρά των φρένων από το δοχείο.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Αφαιρέστε το μαρκούτσι των φρένων ή τον σωλήνα των φρένων.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A4106011002">
<title>
Τοποθέτηση
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "K8T40A4106007">Ελαστικός σωλήνας φρένων και έλεγχος σωλήνα</intxrefpoff>
</ptxt>
<ptxt>
Αντιστρέψτε την διαδικασία αφαίρεσης του ελαστικού σωλήνα των φρένων (μαρκούτσι) σημειώνοντας τα παρακάτω.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Βεβαιωθείτε ότι το τιμόνι βρίσκεται στην ευθεία θέση και ότι το μαρκούτσι των φρένων δεν έχει στρίψει ή τσακίσει.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Σφίξτε το παξιμάδι των ρακόρ των σωλήνων των φρένων με την προκαθορισμένη ροπή.
</ptxt>
<torque>
<torqueitem id = "T4A004">
<t-part>
Παξιμάδι ρακόρ σωλήνα φρένων για Μ10
</t-part>
<t-value1>
16
</t-value1>
<t-value2>
1,6
</t-value2>
<t-value3>
12,0
</t-value3>
</torqueitem>
<torqueitem id = "T4A005">
<t-part>
Παξιμάδι ρακόρ σωλήνα φρένων για Μ12
</t-part>
<t-value1>
19
</t-value1>
<t-value2>
1,9
</t-value2>
<t-value3>
14,0
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
</item>
<item>
<ptxt>
Ελέγξτε για να βεβαιωθείτε ότι το μαρκούτσι δεν έρχεται σε επαφή με οποιοδήποτε εξάρτημα της ανάρτησης, είτε στην κατάσταση με τιμόνι στριμμένο τέρμα δεξιά είτε τέρμα αριστερά. 
</ptxt>
<ptxt>
Εάν ακουμπά σε οποιοδήποτε σημείο, αφαιρέστε το και διορθώστε το. Συμπληρώστε και διατηρείστε την στάθμη του υγρού των φρένων στο δοχείο.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Κάνετε εξαέρωση στο σύστημα των φρένων. Ανατρέξτε στο 
<intxref refid = "K8T40A4106004">Εξαέρωση του Συστήματος των Φρένων</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Πραγματοποιήστε δοκιμή στον δρόμο και ελέγξτε το εξάρτημα που τοποθετήσατε για διαρροή υγρών.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
