<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A8206010" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Επιθεώρηση Μονάδας Πλευρικού Αερόσακου (Πυροκροτητής)
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "K8T40A8206009">Αφαίρεση και Τοποθέτηση Μονάδας Πλευρικού Αερόσακου (Πυροκροτητής)</intxrefpoff>
</ptxt>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ποτέ μην επιχειρήσετε να αποσυναρμολογήσετε ή να επισκευάσετε τη μονάδα πλευρικού αερόσακου (πυροκροτητής). Εάν βρεθεί κάποια ανωμαλία, πρέπει να τον αντικαταστήσετε εξ&apos;ολοκλήρου με έναν καινούργιο ως συγκρότημα.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Πρέπει να διαβάσετε το 
<intxref refid = "K8T40A8200001">Μέτρα προφύλαξης για τη Συντήρηση και Διάγνωση του Συστήματος Αερόσακων</intxref>
 πριν ξεκινήσετε την εργασία και να τηρήσετε κάθε μέτρο προφύλαξης στη διάρκεια της εργασίας. Εάν τα αγνοήσετε το αποτέλεσμα μπορεί να είναι τραυματισμός κάποιου προσώπου ή η μη φούσκωμα του συστήματος αερόσακων όταν αυτό είναι αναγκαίο.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820075.swf" width = "88.000mm" height = "50.450mm" ver = "02" gw = "167" gh = "126"/>
</figure>
<attention2>
<ptxt>
Εάν η μονάδα του αερόσακου (πυροκροτητής) έχει πέσει από ένα ύψος 90 cm (3 ft.) ή περισσότερο, πρέπει να αντικατασταθεί.
</ptxt>
</attention2>
<ptxt>
Ελέγξτε οπτικά την εμφάνιση της μονάδας του αερόσακου (πυροκροτητής) για τα παρακάτω συμπτώματα και εάν βρεθεί κάποιο από αυτά, αντικαταστήστε την με μια καινούργια.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ο αερόσακος έχει φουσκώσει.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Υπάρχει μια ρωγμή στο διακοσμητικό κάλυμμα (επιφάνεια γεμίσματος).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Η καλωδίωση ή η φίσα έχει υποστεί ζημιά.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Η μονάδα του αερόσακου (πυροκροτητής) έχει υποστεί ζημιά ή έχει εφαρμοστεί σε αυτήν ισχυρή πρόσκρουση.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Λύγισμα ή παραμόρφωση της βάσης της μονάδας του αερόσακου (πυροκροτητής).
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
