<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8A">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A8100001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Μέτρα προφύλαξης για τη Συντήρηση και Διάγνωση της Ζώνης Ασφαλείας
</title>
<attention1>
<ptxt>
Εάν η αντικατάσταση της ζώνης ασφαλείας είναι αναγκαία, αντικαταστήστε την πόρπη και το συγκρότημα της ζώνης ασφαλείας ως ένα σετ. Αυτό γίνεται για να εξασφαλιστεί η ασφάλιση της αγκράφας με την πόρπη. Εάν αυτά τα εξαρτήματα αντικατασταθούν ξεχωριστά, μια τέτοια συνθήκη ασφάλισης θα γίνει αναξιόπιστη. Για αυτό το λόγο, η SUZUKI θα παρέχει μόνο την ανταλλακτική πόρπη και το συγκρότημα της ζώνης ασφαλείας ως ένα σετ εξαρτημάτων.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Πριν την εκτέλεση εργασιών ή την αντικατάσταση των ζωνών ασφαλείας, ανατρέξτε στα παρακάτω μέτρα προφύλαξης.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Οι ζώνες ασφαλείας πρέπει να βρίσκονται σε κανονική κατάσταση σε σχέση με το μηχανισμό αναδίπλωσης του ιμάντα και τα τμήματα της πόρπης.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Κρατήστε μακριά τις αιχμηρές ακμές και τα αντικείμενα που μπορεί να προκαλέσουν ζημιά από τις ζώνες.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Αποφύγετε το λύγισμα ή την πρόκληση ζημιάς σε κάποιο τμήμα της πόρπης της ζώνης ή της πλάκας της αγκράφας.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μην αποχρωματίζετε ή μη μουσκεύετε τον ιμάντα της ζώνης. (Χρησιμοποιήστε μόνο μαλακό σαπούνι ή χλιαρό νερό για τον καθαρισμό του.)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Κατά την τοποθέτηση μιας βίδας αγκύρωσης της ζώνης ασφαλείας, πρέπει πρώτα να τη σφίξετε με το χέρι για να αποτραπεί κλότσημα του σπειρώματος και μετά να τη σφίξετε με την προκαθορισμένη ροπή.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μην επιχειρήσετε καμία επισκευή στους μηχανισμούς αναδίπλωσης ή στα καλύμματα αυτών των μηχανισμών. Αντικαταστήστε τα ελαττωματικά συγκροτήματα με καινούργια.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Διατηρήστε πάντα τις ζώνες στεγνές και καθαρές.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Εάν υπάρχει αμφιβολία για κάποιο εξάρτημα, αντικαταστήστε το.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Αντικαταστήστε τις ζώνες στις οποίες ο ιμάντας έχει κοπεί ή έχει κάποια άλλη ζημιά.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μην τοποθετήσετε τίποτε στο άνοιγμα της διακοσμητικής επιφάνειας μέσα από το οποίο περνά ο ιμάντας της ζώνης ασφαλείας.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
