<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9B">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A9200001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Προ&#248;υλάξεις για την συντήρηση των προβολέων εκκένωσης (εάν διατίθενται)
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Μην αγγίζετε την ηλεκτρονική ή το σταθεροποιητή όταν ο διακόπτης &#248;ώτων είναι στη θέση &#34;HEAD&#34; για να απο&#248;ύγετε πιθανή ηλεκτροπληξία.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μην μετράτε την τάση ή αντίσταση με το τέστερ συνδεδεμένο στη &#248;ίσα εξόδου της σταθεροποίησης ή την ηλεκτρονική &#248;ίσα για να απο&#248;ύγετε πιθανή ηλεκτροπληξία
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μην τελείτε εργασίες εκτεθειμένοι σε νερό, συμπεριλαμβανομένης της βροχής, ή με βρεγμένα χέρια, για να απο&#248;ύγετε πιθανή ηλεκτροπληξία.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Η αποσυναρμολόγηση της ηλεκτρονικής ή του σταθεροποιητή απαγορεύεται αυστηρά καθώς μπορεί να οδηγήσει σε ηλεκτροπληξία.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Πριν τον έλεγχο ή επισκευή του προβολέα εκκένωσης ή των περι&#248;ερειακών του, εξασ&#248;αλίστε ότι ο διακόπτης &#248;ώτων είναι σε θέση OFF και η μπαταρία είναι αποσυνδεδεμένη στο αρνητικό άκρο ούτως ώστε να απο&#248;ύγετε πιθανή ηλεκτροπληξία.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μη θέτετε το διακόπτη &#248;ώτων στη θέση &#34;HEAD&#34; με τη &#248;ίσα αποσυνδεδεμένη ή εάν κάποιο μέρος έχει α&#248;αιρεθεί για να απο&#248;ύγετε πιθανή ηλεκτροπληξία.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μην αγγίζετε τη γυάλινη επι&#248;άνεια της λυχνίας του προβολέα. Η επικάθηση λιπαντικού ή γράσου δεν μειώνει απλά τη διάρκεια ζωής της λυχνίας αλλά προκαλεί και έκρηξή της μόλις ενεργοποιηθεί.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Η λυχνία προβολέα εκκένωσης περιέχει υδράργυρο, ιωδίδιο μετάλλου και ξένον. Βεβαιωθείτε ότι απορρίπτετε τις χρησιμοποιημένες λυχνίες προβολέων σύμ&#248;ωνα με τους ισχύοντες κανόνες και κανονισμούς.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
