<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10E">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "05">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40AA501003" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Περιγρα&#248;ή Λειτουργίας Εκκίνησης Κινητήρα Χωρίς Κλειδί
</title>
<ptxt>
Όταν ο διακόπτης του μπουτόν ανά&#248;λεξης (2) που είναι τοποθετημένος στη μονάδα της κλειδαριάς του τιμονιού (1) πιεστεί, ο εγκέ&#248;αλος του συστήματος εκκίνησης χωρίς κλειδί (3) ενεργοποιεί την κεντρική κεραία (4) για να στείλει το σήμα αίτησης στη καμπίνα του αυτοκινήτου. Όταν το τηλεχειριστήριο (5) δεχθεί το σήμα αίτησης από την κεντρική κεραία, μεταδίδει τον κωδικό ID προς τον εγκέ&#248;αλο εκκίνησης χωρίς κλειδί. Ο εγκέ&#248;αλος εκκίνησης χωρίς κλειδί συγκρίνει τον κωδικό ID που στέλνεται από το τηλεχειριστήριο με τον κωδικό ID που έχει καταχωρηθεί στον εγκέ&#248;αλο εκκίνησης χωρίς κλειδί. Όταν αυτοί οι κωδικοί ID ταιριάζουν, η μονάδα ελέγχου εκκίνησης χωρίς κλειδί κάνει την ενδεικτική λυχνία κλειδιού (7) στον πίνακα οργάνων (6) να ανάψει με μπλε χρώμα και ξεκλειδώνει τη μονάδα της κλειδαριάς του τιμονιού, ώστε να μπορεί να γυρίσει ο διακόπτης του μπουτόν ανά&#248;λεξης. Όταν ο διακόπτης του μπουτόν ανά&#248;λεξης γυρίσει στη θέση ON σε αυτή την κατάσταση, οι κωδικοί ID του ECM και του εγκε&#248;άλου εκκίνησης χωρίς κλειδί συγκρίνονται μέσω της επικοινωνίας CAN (λειτουργία immobilizer).
</ptxt>
<ptxt>
Όταν ταιριάζουν, με το γύρισμα του διακόπτη του μπουτόν ανά&#248;λεξης στη θέση εκκίνησης ξεκινά να λειτουργεί ο κινητήρας.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Όταν ο διακόπτης μπουτόν ανά&#248;λεξης είναι σε θέση ACC ή ON (ο κινητήρας δεν λειτουργεί) και κάποια πόρτα έχει μείνει ανοικτή για συγκεκριμένο χρόνο, ο κινητήρας μπορεί να μην κατα&#248;έρει να ξεκινήσει. Σε αυτή την περίπτωση γυρίστε το διακόπτη μπουτόν ανά&#248;λεξης στη θέση OFF μία &#248;ορά και προσπαθήστε ξανά να ξεκινήσετε τον κινητήρα.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I6JB01A50002.swf" width = "183.000mm" height = "130.531mm" ver = "01" gw = "431" gh = "353"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "4" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "1.417in"/>
<colspec colnum = "3" colname = "3" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "4" colname = "4" colwidth = "1.417in"/>
<tbody>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
[A]:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
Ροή σήματος
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
8.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
ECM
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
<ptxt>
Όταν ο κωδικός ID από το τηλεχειριστήριο και ο κωδικός ID που έχει καταχωρηθεί στον εγκέ&#248;αλο εκκίνησης χωρίς κλειδί δεν ταιριάζουν ή όταν το τηλεχειριστήριο βρίσκεται εκτός της περιοχής λειτουργίας του τηλεχειριστηρίου και πιεστεί ο διακόπτης του μπουτόν ανά&#248;λεξης, η μονάδα της κλειδαριάς του τιμονιού δεν μπορεί να ξεκλειδώσει και έτσι ο διακόπτης του μπουτόν ανά&#248;λεξης δεν μπορεί να γυρίσει. Στη συνέχεια, η μονάδα ελέγχου εκκίνησης χωρίς κλειδί κάνει την ενδεικτική λυχνία στον πίνακα οργάνων να ανάψει με κόκκινο χρώμα, για να προειδοποιήσει τον οδηγό ότι δεν είναι δυνατόν να γυρίσει το διακόπτη του μπουτόν ανά&#248;λεξης. Επίσης, όταν ο κωδικός ID του ECM και αυτός του εγκε&#248;άλου εκκίνησης χωρίς κλειδί δεν ταιριάζουν, ο κινητήρας δεν μπορεί να ξεκινήσει ακόμη και εάν ο διακόπτης του μπουτόν ανά&#248;λεξης γυρίσει στη θέση εκκίνησης. Στη συνέχεια, το ECM προκαλεί το αναβόσβημα της ενδεικτικής λυχνίας του immobilizer στον πίνακα οργάνων για να προειδοποιηθεί ο οδηγός ότι δεν είναι δυνατόν να ξεκινήσει ο κινητήρας.
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
