<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1F">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "4">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A1646003" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Επιθεώρηση και Καθαρισμός του Συστήματος Ψύξης του Κινητήρα
</title>
<attention1>
<ptxt>
Για να αποφύγετε τον κίνδυνο να καείτε, μην αφαιρείτε την τάπα απελευθέρωσης αερίων του ψυγείου όσο ο κινητήρας και το ψυγείο είναι ακόμη ζεστά. Υγρό που βράζει και ατμός μπορούν να πεταχτούν έξω υπό πίεση εάν η τάπα του ψυγείου αφαιρεθεί πολύ νωρίς.
</ptxt>
</attention1>
<s1>
<ptxt>
Ελέγξτε το σύστημα ψύξης για διαρροή ή ζημιές.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Πλύνετε την τάπα του δοχείου απελευθέρωσης αερίων και τον λαιμό του ψυγείου με καθαρό νερό αφαιρώντας την τάπα του δοχείου απελευθέρωσης αερίων όταν ο κινητήρας είναι κρύος.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ελέγξτε το ψυκτικό υγρό για κανονική στάθμη και αντιπηκτική προστασία.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Χρησιμοποιώντας μία συσκευή ελέγχου του συστήματος ψύξης με πίεση (1), ελέγξτε το σύστημα και την τάπα του δοχείου απελευθέρωσης αερίων (2) για την ικανότητά της να κρατά στην κανονική πίεση.
</ptxt>
<ptxt>
Εάν απαιτείται αντικατάσταση της τάπας του ψυγείου, χρησιμοποιήστε την σωστή τάπα για το αυτοκίνητο αυτό.
</ptxt>
<spec>
<title>
Πίεση συγκράτησης του συστήματος ψύξης και της τάπας του δοχείου απελευθέρωσης αερίων (για την επιθεώρηση)
</title>
<ptxt>
Περίπου 140 kPa (1,4 kg&#x002F;cm&#x00B2;, 19,9 psi.)
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0B160003.swf" width = "88.000mm" height = "63.150mm" ver = "02" gw = "161" gh = "162"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Σφίξτε τους σφιγκτήρες των ελαστικών σωλήνων και επιθεωρήστε όλους τους ελαστικούς σωλήνες. Αντικαταστήστε τους ελαστικούς σωλήνες που έχουν ρωγμές, είναι διογκωμένοι ή κατά οποιονδήποτε άλλο τρόπο φθαρμένοι.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Καθαρίστε την μετωπική επιφάνεια του σώματος του ψυγείου.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
