<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A8204001" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Έλεγχος Διαγνωστικού Συστήματος Αερόσακων
</title>
<attention1>
<ptxt>
Για να αποφύγετε το φούσκωμα κατά τη διερεύνηση βλαβών στο σύστημα αερόσακων, μην χρησιμοποιήσετε ηλεκτρικό εξοπλισμό ελέγχου όπως τροφοδοτούμενο από μπαταρία ή AC βολτόμετρο, ωμόμετρο, κ.λπ. ή οποιοδήποτε άλλο τύπο ηλεκτρικού εξοπλισμού διαφορετικού από αυτόν που καθορίζεται σε αυτό το εγχειρίδιο. Μην χρησιμοποιήσετε διαγνωστικό τύπου μη τροφοδοτούμενου ακροδέκτη.
</ptxt>
<ptxt>
Οι οδηγίες αυτού του εγχειριδίου πρέπει να ακολουθηθούν προσεκτικά, διαφορετικά το αποτέλεσμα μπορεί να είναι ο τραυματισμός κάποιου προσώπου.
</ptxt>
</attention1>
<attention2>
<ptxt>
Η σειρά με την οποία γίνεται διάγνωση των κωδικών βλαβών είναι πολύ σημαντική. Εάν δεν εκτελέσετε τη διάγνωση των κωδικών βλαβών με τη σειρά που καθορίζεται το αποτέλεσμα μπορεί να είναι εκτεταμένος χρόνος διάγνωσης, λανθασμένη διάγνωση και λανθασμένη αντικατάσταση εξαρτημάτων.
</ptxt>
</attention2>
<ptxt>
Οι διαγνωστικές διαδικασίες που χρησιμοποιούνται έχουν σχεδιαστεί έτσι ώστε να βρείτε και να επισκευάσετε τις δυσλειτουργίες του συστήματος αερόσακων.
</ptxt>
<ptxt>
Για να έχετε τα καλύτερα αποτελέσματα, είναι σημαντικό να χρησιμοποιήσετε τη διαγνωστική ροή και να ακολουθήσετε την ακολουθία στα παρακάτω.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Εκτελέστε 
<intxref refid = "K8T40A8204002">Ροή Ελέγχου Διαγνωστικού Συστήματος Αερόσακων</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
(Η 
<intxref refid = "K8T40A8204002">Ροή Ελέγχου Διαγνωστικού Συστήματος Αερόσακων</intxref>
 πρέπει να είναι το σημείο εκκίνησης οποιασδήποτε διάγνωσης του συστήματος των αερόσακων.
</ptxt>
<ptxt>
Η 
<intxref refid = "K8T40A8204002">Ροή Ελέγχου Διαγνωστικού Συστήματος Αερόσακων</intxref>
 ελέγχει για κατάλληλη λειτουργία της προειδοποιητικής λυχνίας &#34;AIR BAG&#34; μέσω της προειδοποιητικής λυχνίας &#34;AIR BAG&#34; και το αν υπάρχουν κωδικοί βλάβης (DTC) για τον αερόσακο.)
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ανατρέξτε στην κατάλληλη διαγνωστική ροή όπως ορίζεται από τη 
<intxref refid = "K8T40A8204002">Ροή Ελέγχου Διαγνωστικού Συστήματος Αερόσακων</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
(Η 
<intxref refid = "K8T40A8204002">Ροή Ελέγχου Διαγνωστικού Συστήματος Αερόσακων</intxref>
 θα σας οδηγήσει στη σωστή ροή για να διαγνώσετε τυχόν δυσλειτουργίες του συστήματος αερόσακων. Η παράκαμψη αυτών των διαδικασιών μπορεί να έχει ως αποτέλεσμα εκτεταμένο χρόνο διάγνωσης, λανθασμένη διάγνωση, και λανθασμένες αντικαταστάσεις ανταλλακτικών.)
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Επαναλάβετε τη 
<intxref refid = "K8T40A8204002">Ροή Ελέγχου Διαγνωστικού Συστήματος Αερόσακων</intxref>
 μετά από την εκτέλεση οποιασδήποτε επισκευής ή διαγνωστικής διαδικασίας.
</ptxt>
<ptxt>
(Εκτελώντας τη 
<intxref refid = "K8T40A8204002">Ροή Ελέγχου Διαγνωστικού Συστήματος Αερόσακων</intxref>
 μετά από όλες τις επισκευές ή διαγνωστικές διαδικασίες θα εξασφαλίσετε ότι η επισκευή έχει γίνει σωστά και ότι δεν υπάρχουν άλλες δυσλειτουργίες.)
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
