<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4A">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A4106003" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Έλεγχος στάθμης υγρών φρένων
</title>
<ptxt>
Βεβαιωθείτε ότι χρησιμοποιείτε τον συγκεκριμένο τύπο υγρού φρένων ο οποίος αναγράφεται είτε στο καπάκι του δοχείου των υγρών είτε στο βιβλίο οδηγιών χρήσης του ιδιοκτήτη το οποίο παραδίδεται μαζί με το αυτοκίνητο. 
</ptxt>
<ptxt>
Η χρήση οποιουδήποτε άλλου υγρού απαγορεύεται αυστηρά.
</ptxt>
<ptxt>
Η στάθμη των υγρών πρέπει να βρίσκεται μεταξύ των γραμμών ΜΙΝ και ΜΑΧ που βρίσκονται σημαδεμένες στο δοχείο των υγρών.
</ptxt>
<ptxt>
Όταν η προειδοποιητική λυχνία ανάβει μερικές φορές κατά την οδήγηση, συμπληρώστε την στάθμη των υγρών μέχρι την γραμμή ΜΑΧ.
</ptxt>
<ptxt>
Όταν τα υγρά μειώνονται γρήγορα, επιθεωρήστε το σύστημα των φρένων για διαρροή. Επισκευάστε τα σημεία της διαρροής και κατόπιν συμπληρώστε την στάθμη σύμφωνα με τις προδιαγραφές.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Μην χρησιμοποιείτε υγρών αμορτισέρ ή οποιοδήποτε άλλο υγρό το οποίο περιέχει ορυκτέλαιο. Μην χρησιμοποιείτε ένα δοχείο το οποίο έχει χρησιμοποιηθεί για ορυκτέλαιο ή ένα δοχείο το οποίο είναι βρεγμένο με νερό. Το ορυκτέλαιο θα προκαλέσει διόγκωση και παραμόρφωση των ελαστικών εξαρτημάτων στο υδραυλικό σύστημα και το νερό εάν αναμιχθεί με τα υγρά των φρένων θα μειώσει το σημείο βρασμού του υγρού των φρένων. Διατηρείτε όλα τα δοχεία των υγρών κλεισμένα για να αποφύγετε τη μόλυνση.
</ptxt>
</attention2>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A410005.swf" width = "88.000mm" height = "48.686mm" ver = "01" gw = "163" gh = "121"/>
</figure>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
