<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1J">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "10">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A1A14001" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Επιθεώρηση της Μπαταρίας
</title>
<servinfosub id = "K8T40A1A14001001">
<title>
Κοινές Αιτίες Βλάβης
</title>
<ptxt>
Μία μπαταρία δεν έχει σχεδιαστεί για να κρατήσει επ&apos; άπειρον. Όμως, με τη σωστή φροντίδα, μπορεί να παρέχει τις υπηρεσίες της για πολλά χρόνια. Εάν η μπαταρία αποδίδει ικανοποιητικά κατά την δοκιμή αλλά αποτυγχάνει να λειτουργήσει κανονικά χωρίς κανένα ιδιαίτερο λόγο, οι παρακάτω είναι μερικοί παράγοντες οι οποίοι υποδεικνύουν την αιτία του προβλήματος:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Αξεσουάρ έχουν αφεθεί σε λειτουργία κατά τη διάρκεια της νύχτας ή για παρατεταμένη χρονική διάρκεια χωρίς λειτουργία της γεννήτριας.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μικρές ταχύτητες οδήγησης κατά μέσο όρο ή για μικρές χρονικές περιόδους.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Το ηλεκτρικό φορτίο υπερβαίνει την απόδοση της γεννήτριας ιδιαίτερα με την πρόσθεση εξοπλισμού της εγχώριας αγοράς.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ελαττώματα στο σύστημα φόρτισης όπως υψηλή αντίσταση, ιμάντας κίνησης που ολισθαίνει, χαλαρός ακροδέκτης εξόδου της γεννήτριας, ελαττωματική γεννήτρια ή ρυθμιστής τάσης. Ανατρέξτε στο 
<intxref refid = "K8T40A1A14002">Διάγνωση Συμπτωμάτων της Γεννήτριας:M16A και J20A</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Κακοποίηση της μπαταρίας, συμπεριλαμβανομένης της αδυναμίας να διατηρηθούν οι ακροδέκτες των καλωδίων της μπαταρίας καθαροί και σφιγμένοι ή λασκαρισμένη συγκράτηση της μπαταρίας.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μηχανικά προβλήματα στο ηλεκτρικό σύστημα όπως βραχυκυκλωμένα ή πιασμένα καλώδια.
</ptxt>
</item>
</list1>
<topic id = "K8T40A1A14001002">
<title>
Οπτική επιθεώρηση
</title>
<ptxt>
Ελέγξτε για εμφανείς ζημιές, όπως ραγισμένο ή σπασμένο κέλυφος ή κάλυμμα, τα οποία θα επέτρεπαν διαρροή του ηλεκτρολύτη.
</ptxt>
<ptxt>
Εάν παρατηρείται εμφανής ζημιά, αντικαταστήστε την μπαταρία. Προσδιορίστε την αιτία της ζημιάς και διορθώστε όπως είναι αναγκαίο.
</ptxt>
</topic>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
