<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "6A">
<servcat sctnbr = "06" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A6104A01" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "03">
<title>
Βαρύ τιμόνι
</title>
<ptxt>
Επειδή τα προβλήματα στο σύστημα διεύθυνσης εμπλέκουν αρκετά συστήματα, αυτά πρέπει να ληφθούν υπόψη όταν πραγματοποιείτε διάγνωση ενός παραπόνου. Για να αποφύγετε να χρησιμοποιήσετε λανθασμένο σύμπτωμα, πάντοτε πραγματοποιείτε πρώτα δοκιμή του αυτοκινήτου στον δρόμο.
</ptxt>
<ptxt>
Προχωρήστε με την παρακάτω προκαταρτική επιθεώρηση και διορθώστε οποιαδήποτε ελαττώματα τα οποία βρήκατε.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Επιθεωρήστε τα ελαστικά για κανονική πίεση και ανομοιόμορφη φθορά.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ανυψώστε το αυτοκίνητο σε ανυψωτικό μηχάνημα και επιθεωρήστε το σύστημα διεύθυνσης για χαλαρά ή κατεστραμμένα εξαρτήματα.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Περιστρέψτε τους μπροστινούς τροχούς. Επιθεωρήστε για ελλειπτικότητα των ελαστικών, για κακή ζυγοστάθμιση ελαστικών, για στραβές ζάντες, χαλαρωμένα ή και τραχιά ρουλεμάν τροχών.
</ptxt>
</s1>
<diag type = "condition">
<condition>
<ptxt>
Βαρύ τιμόνι
</ptxt>
</condition>
<ps>
<ptxt>
Κολλημένα μπουζόνια για μπαλάκια ακρομπάρων ή κάτω μπαλάκια
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Αντικαταστήστε το ακρόμπαρο ή το ψαλίδι της μπροστινής ανάρτησης.
</ptxt>
</action>
<ps>
<ptxt>
Λανθασμένη ευθυγράμμιση μπροστινών τροχών
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Ελέγξτε την ευθυγράμμιση μπροστινών τροχών.
</ptxt>
</action>
<ps>
<ptxt>
Τα ελαστικά δεν είναι φουσκωμένα επαρκώς
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Φουσκώστε τα ελαστικά με την κατάλληλη πίεση.
</ptxt>
</action>
<ps>
<ptxt>
Κολλημένη κολώνα του τιμονιού
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Επισκευάστε ή αντικαταστήστε.
</ptxt>
</action>
<ps>
<ptxt>
Χαμηλή στάθμη υγρού, χαλαρός ιμάντας κίνησης ή δυσλειτουργία του συστήματος υποβοήθησης του τιμονιού
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Επισκευάστε ή αντικαταστήστε.
</ptxt>
</action>
<action>
<ptxt>
Ελέγξτε και διορθώστε. Ανατρέξτε στο 
<intxref refid = "K8T40A6304001">Διάγνωση Συμπτωμάτων Του Συστήματος Υποβοήθησης Τιμονιού P&#x002F;S</intxref>
.
</ptxt>
</action>
</diag>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
