<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "00">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "00">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A0000001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Μέτρα Προφύλαξης για Αυτοκίνητα Εξοπλισμένα με ένα Σύστημα Αερόσακων (SRS)
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Η διάταξη των εξαρτημάτων του συστήματος των αερόσακων είναι όπως φαίνεται στην εικόνα. Όταν είναι αναγκαίο να κάνετε εργασίες (αφαίρεση, επανατοποθέτηση και επιθεώρηση) στα εξαρτήματα αυτά, βεβαιωθείτε ότι ακολουθείτε τις οδηγίες που περιγράφονται στο 
<intxref refid = "K8T40A8200001">Μέτρα προφύλαξης για τη Συντήρηση και Διάγνωση του Συστήματος Αερόσακων</intxref>
. Εάν δεν ακολουθήσετε τις κατάλληλες διαδικασίες μπορεί αυτό να έχει σαν αποτέλεσμα την πιθανή ενεργοποίηση του συστήματος των αερόσακων, προσωπικό τραυματισμό, καταστροφή των εξαρτημάτων ή να κάνετε το σύστημα των αερόσακων να μην μπορέσει να λειτουργήσει όταν είναι αναγκαίο.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Εάν το σύστημα αερόσακων και ένα άλλο σύστημα του αυτοκινήτου χρειάζονται και τα δύο επισκευή, η SUZUKI προτείνει πρώτα να επισκευαστεί το σύστημα αερόσακων, για να βοηθηθεί η αποφυγή της μη σκόπιμης ενεργοποίησης του συστήματος αερόσακων.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μην κάνετε μετατροπές στο τιμόνι, στο ταμπλό, ή σε οποιοδήποτε άλλο εξάρτημα του συστήματος των αερόσακων.
</ptxt>
<ptxt>
Οι τροποποιήσεις μπορούν να επηρεάσουν άμεσα στην απόδοση του συστήματος αερόσακων και να οδηγήσουν σε τραυματισμό.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Εάν το αυτοκίνητο πρόκειται να εκτεθεί σε θερμοκρασίες μεγαλύτερες από 93 &#176;C (200 &#176;F) (για παράδειγμα, κατά τη διαδικασία στεγνώματος της βαφής), αφαιρέστε εκ των προτέρων τα εξαρτήματα του συστήματος αερόσακων για να αποφύγετε τυχόν ζημιά στα εξαρτήματα ή μη σκόπιμη ενεργοποίηση του συστήματος των αερόσακων.
</ptxt>
</item>
</list1>
<figure>
<graphic graphicname = "I8T40A000001.swf" width = "88.000mm" height = "56.095mm" ver = "01" gw = "216" gh = "142"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "4" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.193in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "1.562in"/>
<colspec colnum = "3" colname = "3" colwidth = "0.219in"/>
<colspec colnum = "4" colname = "4" colwidth = "1.490in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
1.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Μονάδα αερόσακου επιβάτη (πυροκροτητής)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
9.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Γείωση για σύστημα αερόσακων
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
2.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Μονάδα αερόσακου οδηγού (πυροκροτητής)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
10.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
SDM
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
3.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Συγκρότημα πηνίου επαφής
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
11.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Πλευρικός αισθητήρας  (εάν διατίθεται)
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
4.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Καλωδίωση αερόσακου στην κύρια καλωδίωση
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
12.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Προεντατήρας ζώνης ασφαλείας
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
5.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Μπροστινός αισθητήρας
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
13.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Μονάδα πλευρικού αερόσακου οροφής (πυροκροτητής) (εάν διατίθεται)
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
6.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Ασφάλεια &#34;A&#x002F;B&#34; στο συγκρότημα του μπλοκ σύνδεσης
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
14.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Καλωδίωση αερόσακου στην καλωδίωση του ταμπλό
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
7.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Καλωδίωση αερόσακου στην καλωδίωση του δαπέδου
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
15.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Καλωδίωση αερόσακου επιβάτη
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
8.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Μονάδα πλευρικού αερόσακου (πυροκροτητής) (εάν διατίθεται)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</attention1>
<servinfosub id = "K8T40A0000001001">
<title>
Διάγνωση
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Όταν εκτελείτε διάγνωση βλαβών του συστήματος αερόσακων, βεβαιωθείτε ότι ακολουθείτε το 
<intxref refid = "K8T40A8204001">Έλεγχος Διαγνωστικού Συστήματος Αερόσακων</intxref>
. Εάν προσπεράσετε τις διαδικασίες αυτές μπορεί να έχετε σαν αποτέλεσμα παρατεταμένο χρόνο διάγνωσης, λανθασμένη διάγνωση και αντικατάσταση λανθασμένων εξαρτημάτων.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ποτέ μην χρησιμοποιείτε άλλον εξοπλισμό ηλεκτρικού ελέγχου εκτός από αυτόν ο οποίος συστήνεται.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention1>
<ptxt>
Ποτέ μην προσπαθήσετε να μετρήσετε την αντίσταση των μονάδων των αερόσακων (του οδηγού, του συνοδηγού, των πλευρικών και της οροφής) καθώς και των προεντατήρων των ζωνών ασφαλείας (του οδηγού και του συνοδηγού). Είναι πολύ επικίνδυνο διότι το ηλεκτρικό ρεύμα του οργάνου μέτρησης μπορεί να ανοίξει τον αερόσακο ή να ενεργοποιήσει τους προεντατήρες.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A000001.swf" width = "88.000mm" height = "76.556mm" ver = "02" gw = "237" gh = "200"/>
</figure>
</attention1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A0000001002">
<title>
Εργασίες Επισκευής και Χειρισμός
</title>
<attention1>
<ptxt>
Πολλές από τις εργασίες επισκευής απαιτούν την αποσύνδεση της ασφάλειας &#34;A&#x002F;B&#34; και όλων των μονάδων αερόσακων (πυροκροτητών) από το κύκλωμα ενεργοποίησης έτσι ώστε να αποτραπεί τυχαία ενεργοποίηση.
</ptxt>
<ptxt>
Μονάδες Αερόσακων Οδηγού, Συνοδηγού, Πλευρικών και Αερόσακων Οροφής
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Για το χειρισμό και την αποθήκευση μιας μονάδας αερόσακου (πυροκροτητή) που είναι έτοιμη για λειτουργία, επιλέξτε ένα μέρος όπου η θερμοκρασία περιβάλλοντος είναι κάτω από 65 &#176;C (150 &#176;F), χωρίς υψηλή υγρασία και μακριά από ηλεκτρικό θόρυβο.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Κατά τη μεταφορά μιας ζωντανής μονάδας αερόσακου (πυροκροτητή), βεβαιωθείτε ότι το άνοιγμα του σάκου βρίσκεται στην πλευρά που είναι αντίθετα από τη δικιά σας. Σε περίπτωση ενός τυχαίου φουσκώματος, ο σάκος θα φουσκώσει με ελάχιστη πιθανότητα τραυματισμού. Ποτέ μην μεταφέρετε τη μονάδα του αερόσακου (πυροκροτητής) από τα καλώδια ή τη φίσα που βρίσκονται στην κάτω πλευρά της μονάδας. Όταν τοποθετείτε μία ενεργή μονάδα αερόσακου επάνω σε έναν πάγκο ή σε άλλη επιφάνεια, πάντοτε να τοποθετείτε το πάνω μέρος της μονάδας προς τα επάνω μακριά από την επιφάνεια έδρασης. Αυτό είναι αναγκαίο ώστε να υπάρχει ελεύθερος χώρος για να επιτρέπει τη διαστολή του αερόσακου στο απίθανο γεγονός ενός συμπτωματικού φουσκώματος. Διαφορετικά, το αποτέλεσμα μπορεί να είναι ο τραυματισμός κάποιου προσώπου.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A000002.swf" width = "88.000mm" height = "104.425mm" ver = "02" gw = "229" gh = "279"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.254in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "3.219in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
[A]:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Πρέπει πάντα να μεταφέρετε μια ζωντανή μονάδα αερόσακου (πυροκροτητή) με το διακοσμητικό κάλυμμα (άνοιγμα αερόσακου) μακριά από το σώμα.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
[B]:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Πρέπει πάντα να τοποθετείτε μια ζωντανή μονάδα αερόσακου (πυροκροτητή) στον πάγκο εργασίας με το διακοσμητικό κάλυμμα (άνοιγμα αερόσακου) μακριά από ελεύθερα αντικείμενα.
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Ποτέ μην απορρίπτετε μονάδες αερόσακων οι οποίες δεν έχουν ενεργοποιηθεί (μονάδες αερόσακου οδηγού, συνοδηγού, πλευρικού και αερόσακου οροφής). Εάν η απομάκρυνση είναι αναγκαία, πρέπει να τους φουσκώσετε σύμφωνα με τις διαδικασίες ενεργοποίησης που περιγράφονται στο 
<intxref refid = "K8T40A8206017">Απομάκρυνση Μονάδας Αερόσακου (Πυροκροτητή) και Προεντατήρα Ζώνης Ασφαλείας</intxref>
. 
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Αμέσως μετά την ενεργοποίησή της η μονάδα του αερόσακου είναι πολύ θερμή. Περιμένετε τουλάχιστον μισή ώρα ώστε να κρυώσει πριν να προχωρήσετε σε οποιαδήποτε εργασία.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μετά το φούσκωμα μιας μονάδας αερόσακου (πυροκροτητής), η επιφάνεια του αερόσακου μπορεί να περιέχει κατάλοιπα σε μορφή σκόνης. Αυτή η σκόνη αποτελείται κυρίως από άμυλο καλαμποκιού (για τη λίπανση του αερόσακου καθώς αυτός φουσκώνει) και απο υποπροϊόντα της χημικής αντίδρασης. Όπως σε πολλές από τις διαδικασίες συντήρησης, πρέπει να φοράτε γάντια και γυαλιά ασφαλείας.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<attention1>
<title>
SDM
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Στη διάρκεια των διαδικασιών συντήρησης, να είστε πολύ προσεκτικοί κατά το χειρισμό της Μονάδας Ανίχνευσης και Διάγνωσης (SDM).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ποτέ μην κτυπήσετε ή μην τραντάξετε έναν SDM.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ποτέ μην συνδέσετε στο ρεύμα το σύστημα των αερόσακων όταν ο εγκέφαλος SDM δεν είναι σταθερά συνδεδεμένος στο αυτοκίνητο. Όλες οι βίδες του SDM και του βραχίονα συγκράτησής του πρέπει να σφιχτούν προσεκτικά και το βέλος πρέπει να δείχνει προς το εμπρός μέρος του αυτοκινήτου για να εξασφαλιστεί η κανονική λειτουργία του συστήματος των αερόσακων.
</ptxt>
<ptxt>
Ο εγκέφαλος SDM μπορεί να δώσει σήμα ενεργοποίησης εάν συνδεθεί στο ρεύμα ενώ δεν είναι σταθερά συνδεδεμένος με το αυτοκίνητο πράγμα το οποίο μπορεί να προκαλέσει ενεργοποίηση των αερόσακων με αποτέλεσμα την πρόκληση τραυματισμού.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<attention1>
<title>
Προεντατήρες των Ζωνών Ασφαλείας του Οδηγού και του Συνοδηγού
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Για το χειρισμό και την αποθήκευση ενός προεντατήρα ζώνης ασφαλείας που είναι έτοιμος για χρήση, επιλέξτε ένα μέρος όπου η θερμοκρασία περιβάλλοντος είναι κάτω από 65 &#176;C (150 &#176;F), χωρίς υψηλή υγρασία και μακριά από ηλεκτρικό θόρυβο.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ποτέ μην μεταφέρετε έναν προεντατήρα ζώνης ασφαλείας από τον ιμάντα, το καλώδιο ή το φις του. Όταν τοποθετείτε έναν οπλισμένο προεντατήρα ζώνης ασφαλείας σε πάγκο εργασίας ή άλλη επιφάνεια, πρέπει να βεβαιώνεστε ότι δεν τοποθετήσατε την πλευρά της οπής εξαγωγής (1) έτσι ώστε να κοιτά προς τα κάτω. Επίσης απαγορεύεται να τοποθετήσετε οτιδήποτε στην επιφάνεια στην οποία βρίσκεται η οπή εξαγωγής ή να τοποθετήσετε τον προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας πάνω από έναν άλλο. Διαφορετικά, το αποτέλεσμα μπορεί να είναι ο τραυματισμός κάποιου προσώπου.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ποτέ μην απορρίπτετε έναν ενεργό (μη ενεργοποιημένο) προεντατήρα ζώνης ασφαλείας (του οδηγού και του συνοδηγού). Εάν η απομάκρυνση είναι αναγκαία, πρέπει να τους ενεργοποιήσετε σύμφωνα με τις διαδικασίες ενεργοποίησης που περιγράφονται στο 
<intxref refid = "K8T40A8206017">Απομάκρυνση Μονάδας Αερόσακου (Πυροκροτητή) και Προεντατήρα Ζώνης Ασφαλείας</intxref>
 πριν την απομάκρυνση.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ο προεντατήρας της ζώνης ασφαλείας είναι πολύ θερμός μετά την ενεργοποίησή του. Περιμένετε τουλάχιστον μισή ώρα ώστε να κρυώσει πριν να προχωρήσετε σε οποιαδήποτε εργασία.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Όπως και σε πολλές διαδικασίες εργασιών, πρέπει να φοράτε γάντια και προστατευτικά γυαλιά για να αποφύγετε πιθανό ερεθισμό του δέρματος ή των ματιών.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4JA01822118.swf" width = "88.000mm" height = "44.100mm" ver = "01" gw = "164" gh = "108"/>
</figure>
</item>
</list1>
</attention1>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ακόμη και όταν το ατύχημα ήταν αρκετά ελαφρύ ώστε να μην προκληθεί η ενεργοποίηση των αερόσακων, πρέπει να επιθεωρήσετε τα εξαρτήματα του συστήματος και τα άλλα σχετικά εξαρτήματα σύμφωνα με τις οδηγίες του 
<intxref refid = "K8T40A8204041">Επισκευή και Επιθεώρηση που Απαιτούνται μετά από ένα Ατύχημα</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν πραγματοποιείτε εργασίες επισκευής σε εξαρτήματα εκτός του συστήματος των αερόσακων, εάν υπάρχει περίπτωση να δημιουργηθούν κραδασμοί και κτυπήματα στα εξαρτήματα του συστήματος των αερόσακων, αφαιρέστε τα εξαρτήματα αυτά εκ των προτέρων.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν χειρίζεστε τις μονάδες (πυροκροτητές) των αερόσακων (οδηγού, συνοδηγού, πλευρικούς και οροφής), τους μπροστινούς αισθητήρες, τους πλευρικούς αισθητήρες ή τον εγκέφαλο SDM, προσέξτε να μην σας πέσουν κάτω ή να μην τους προκαλέσετε πλήγμα. Εάν κάποιο εξάρτημα υποστεί υπερβολικό πλήγμα (π.χ έχει πέσει από ύψος 91,4 cm (3 feet) ή μεγαλύτερο), μην επιχειρήσετε να το αποσυναρμολογήσετε ή να το επισκευάσετε αλλά αντικαταστήστε το με ένα καινούριο.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν στις μονάδες φουσκώματος (πυροκροτητές) αερόσακων (οδηγού και συνοδηγού) εισχωρήσουν γράσο, υλικό καθαρισμού, λάδι, νερό, κ.λπ. , σκουπίστε τις αμέσως με ένα στεγνό πανί.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Η καλωδίωση του αερόσακου περιλαμβάνεται στην κύρια καλωδίωση, την καλωδίωση του ταμπλό οργάνων, την καλωδίωση του δαπέδου και την καλωδίωση του καθίσματος. Η καλωδίωση του αερόσακου μπορεί να αναγνωριστεί εύκολα δεδομένου ότι το μέρος της καλωδίωσης από την πλευρά της φίσας καλύπτεται με έναν κίτρινο σωλήνα προστασίας και έχει κίτρινα φις. Να είστε πολύ προσεκτικοί κατά το χειρισμό.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν υπάρχει μια διακοπή στην καλωδίωση του αερόσακου, όταν βρεθεί κάποια ζημιά στην καλωδίωση, τη φίσα ή τον ακροδέκτη, αντικαταστήστε την καλωδίωση, τις φίσες και τους ακροδέκτες ως ένα συγκρότημα.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μην εφαρμόσετε ισχύ στο σύστημα αερόσακων εκτός και εάν όλα τα εξαρτήματα είναι συνδεδεμένα ή εάν η διαγνωστική ροή το απαιτεί, καθώς αυτό θα ορίσει ένα DTC.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ποτέ μην χρησιμοποιείτε εξαρτήματα του συστήματος των αερόσακων από ένα άλλο αυτοκίνητο.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν χρησιμοποιείται ηλεκτρική συγκόλληση, βεβαιωθείτε ότι έχετε αδρανοποιήσει προσωρινά το σύστημα αερόσακων, όπως αναφέρεται στο 
<intxref refid = "K8T40A8206001">Απενεργοποίηση Συστήματος Αερόσακων</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ποτέ μην εκθέτετε τα εξαρτήματα του συστήματος αερόσακων απευθείας σε θερμό αέρα (στέγνωμα ή ψήσιμο του χρώματος μετά τη βαφή του αυτοκινήτου) ή σε φλόγες.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ετικέτες WARNING (ΠΡΟΕΙΔΟΠΟΙΗΣΗ) &#x002F; CAUTION (ΠΡΟΣΟΧΗ) βρίσκονται κολλημένες επάνω σε καθένα εξάρτημα του συστήματος των αερόσακων. Πρέπει να ακολουθήσετε τις οδηγίες.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μετά την πλήρη επισκευή του αυτοκινήτου, εκτελέστε 
<intxref refid = "K8T40A8204001">Έλεγχος Διαγνωστικού Συστήματος Αερόσακων</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
