<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4F">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A4601001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Περιγραφή του Ηλεκτρονικού Προγράμματος Σταθερότητας
</title>
<ptxt>
Το Ηλεκτρονικό Πρόγραμμα Σταθερότητας (ESP&#174;) έχει τις παρακάτω κύριες λειτουργίες.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
ABS &#x002F; EBD
</ptxt>
<ptxt>
Η λειτουργία του ABS είναι αυτή όπου οι δυνάμεις πέδησης των τεσσάρων τροχών μεταβάλλονται ανεξάρτητα, ανάλογα με την κατάσταση ολίσθησης του κάθε τροχού.
</ptxt>
<ptxt>
Η λειτουργία EBD είναι αυτή όπου οι δυνάμεις πέδησης των μπροστινών και των πίσω τροχών μεταβάλλονται ανάλογα με την κατανομή του φορτίου του αυτοκινήτου.
</ptxt>
<ptxt>
Το ABS βελτιώνει τη σταθερότητα του αυτοκινήτου, τον έλεγχο και την απόδοση φρεναρίσματος.
</ptxt>
<ptxt>
Για τις λεπτομέρειες, ανατρέξτε στο 
<intxref refid = "K8T40A4501001">Περιγραφή Του Συστήματος ABS</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Σύστημα ελέγχου πρόσφυσης
</ptxt>
<ptxt>
Η λειτουργία του συστήματος ελέγχου πρόσφυσης είναι αυτή στην οποία η ροπή του κινητήρα ελέγχεται και εφαρμόζεται πέδηση ανάλογα με την κατάσταση ολίσθησης των τροχών κατά τη διάρκεια εκκίνησης και επιτάχυνσης του αυτοκινήτου.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Σύστημα ελέγχου της σταθερότητας
</ptxt>
<ptxt>
Το σύστημα ελέγχου της σταθερότητας είναι αυτό όπου η ροπή του κινητήρα ελέγχεται και εφαρμόζεται πέδηση ανάλογα με την κατάσταση του αυτοκινήτου (υπερστροφή, υποστροφή) σε μία στροφή.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Έλεγχος κατάβασης λόφου (εάν διατίθεται)
</ptxt>
<ptxt>
Η συγκεκριμένη λειτουργία ελέγχει την ομαλή λειτουργία του οχήματος κατά την κατάβαση από λόφο σε συνεχόμενα χαμηλή ταχύτητα χωρίς να κλειδώνουν οι τροχοί. Ο εγκέφαλος ελέγχου ESP&#174; ενεργοποιεί το μοτέρ αντλίας και τις ηλεκτρομαγνητικές βαλβίδες ώστε να αυξήσουν, να διατηρήσουν ή να μειώσουν την πίεση που ασκούν τα φρένα στους 4 τροχούς. 
</ptxt>
<ptxt>
Η λειτουργία δίνει στο όχημα τη δυνατότητα να λειτουργεί κατά την κάθοδο σε λόφο με τόσο μεγάλη κλίση ώστε το φρένο του κινητήρα να μην επαρκεί για την παροχή αρκετής επιβράδυνσης ή όταν η επιφάνεια του οδοστρώματος είναι σκληρή ή ολισθηρή, χωρίς τη λειτουργία του φρένου οδηγού.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Έλεγχος κρατήματος λόφου (εάν διατίθεται)
</ptxt>
<ptxt>
Η συγκεκριμένη λειτουργία προλαμβάνει την εμφάνιση καθοδικού ερπυσμού η οποία πιθανόν να προκύψει κατά τη μετατόπιση του ποδιού του οδηγού από το πεντάλ φρένου στο πεντάλ γκαζιού κατά την εκκίνηση οχήματος σταθμευμένου σε ανηφόρα. Ο εγκέφαλος ελέγχου ESP&#174; ενεργοποιεί τις ηλεκτρομαγνητικές βαλβίδες ώστε να επιδράσουν για να κρατήσουν την πίεση φρένων που αποδίδεται μέσω της λειτουργίας των φρένων οδηγού. Το όχημα μπορεί να σταματήσει μέσω αυτής της λειτουργίας για όχι περισσότερο από 2 sec..
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention3>
<ptxt>
Το ESP είναι σήμα κατατεθέν της εταιρείας Daimler AG.
</ptxt>
</attention3>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
