<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "3C">
<servcat sctnbr = "03" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A3314031" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Διαγραφή Κωδικού DTC
</title>
<s1>
<ptxt>
Γυρίστε το διακόπτη ανάφλεξης στη θέση OFF.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Συνδέστε το διαγνωστικό εργαλείο της SUZUKI στο συνδετήρα σύνδεσης δεδομένων (DLC) (1) το οποίο βρίσκεται στο κάτω μέρος του πίνακα οργάνων.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L3C103">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00024">
Διαγνωστικό εργαλείο SUZUKI (SUZUKI -SDT)
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401821008.swf" width = "88.000mm" height = "53.625mm" ver = "01" gw = "148" gh = "135"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Γυρίστε το διακόπτη ανάφλεξης στη θέση ΟΝ.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Διαγράψτε τον κωδικό βλάβης σύμφωνα με τις οδηγίες που εμφανίζονται στο διαγνωστικό εργαλείο SUZUKI. Ανατρέξτε στο βιβλίο χρήσης του διαγνωστικού εργαλείου SUZUKI για περαιτέρω λεπτομέρειες.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Μετά την ολοκλήρωση της διαγραφής, κλείστε το διακόπτη ανάφλεξης και αποσυνδέστε το διαγνωστικό εργαλείο SUZUKI από το συνδετήρα μεταφοράς δεδομένων (DLC).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Τελέστε 
<intxref refid = "K8T40A3314005">Έλεγχος Κωδικού DTC:Τύπου Αλλαγής Ταχυτήτων με Μοτέρ (Τράνσφερ με Ενεργοποιητή)</intxref>
 και επιβεβαιώστε ότι προβάλλεται η ένδειξη NO CODES (Κανένας κωδικός).
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Το DTC  και τα δεδομένα παγωμένης προβολής που έχουν αποθηκευθεί στη μνήμη της μονάδας ελέγχου 4WD διαγράφονται επίσης στις παρακάτω περιπτώσεις. Προσέξτε να μην τα διαγράψετε πριν την καταγραφή τους.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Κατά τη διακοπή τροφοδοσίας της μονάδας ελέγχου 4WD (με αποσύνδεση του καλωδίου της μπαταρίας, με αφαίρεση της ασφάλειας ή αποσύνδεση των συνδετήρων της μονάδας ελέγχου 4WD).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν η ίδια δυσλειτουργία (DTC) δεν ανιχνεύεται πάλι στη διάρκεια 40 κύκλων προθέρμανσης κινητήρα.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
