<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9F">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A9606014" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Προγραμματισμός Κωδικού Πομπού για Σύστημα Εισόδου Χωρίς Κλειδί (Εκτός του Μοντέλου με Ανάφλεξη Χωρίς Κλειδί)
</title>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Τρεις κωδικοί πομπού μπορούν να καταχωρηθούν.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν ένας καινούργιος κωδικός πομπού καταχωρείται, ο παλαιότερος θα διαγραφεί.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Για το μοντέλο με ανάφλεξη χωρίς κλειδί, τελέστε το 
<intxref refid = "K8T40AA506009">Διαδικασία Καταχώρησης του Κωδικού ID του Τηλεχειριστηρίου</intxref>
 αντί του &#34;Προγραμματισμός Κωδικού Πομπού για Σύστημα Εισόδου Χωρίς Κλειδί (Εκτός του Μοντέλου με Ανάφλεξη Χωρίς Κλειδί)&#34;.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<ptxt>
Εάν ο πομπός ή το BCM αντικατασταθεί ή απαιτείται επιπρόσθετος πομπός, προγραμματίστε τον κωδικό του πομπού.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Βεβαιωθείτε ότι όλες οι πόρτες είναι κλειστές και ότι το κλειδί της ανάφλεξης είναι εκτός του διακόπτη ανάφλεξης
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ανοίξτε την πόρτα της πλευράς του οδηγού
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Γυρίστε το διακόπτη ανάφλεξης στη θέση ON, και στη συνέχεια αφαιρέστε το κλειδί από το διακόπτη ανάφλεξης εντός 10 sec. μετά από αυτό.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Πιέστε και αφήστε ελεύθερο το διακόπτη πόρτας (1) της πλευράς του οδηγού 3 φορές με το χέρι εντός 20 sec. μετά από την αφαίρεση του κλειδιού από το διακόπτη ανάφλεξης.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Γυρίστε το διακόπτη ανάφλεξης στη θέση ON, και στη συνέχεια αφαιρέστε το κλειδί από το διακόπτη ανάφλεξης εντός 10 sec. μετά από αυτό. Όλες οι πόρτες κλειδώνουν και ξεκλειδώνουν αυτόματα μια φορά.
</ptxt>
<ptxt>
Με αυτό, λειτουργία καταχώρησης.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Πιέστε το μπουτόν &#34;UNLOCK&#34; (2) του πομπού (3) εντός 20 sec. μετά το Βήμα 5). Όλες οι πόρτες κλειδώνουν και ξεκλειδώνουν αυτόματα μια φορά.
</ptxt>
<ptxt>
Με αυτό, η καταχώρηση κωδικού έχει ολοκληρωθεί.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Εάν χρειάζεται να προγραμματιστεί ένας πρόσθετος πομπός επαναλάβετε τη διαδικασία του Βήματος 1).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0B960010.swf" width = "88.000mm" height = "61.033mm" ver = "01" gw = "124" gh = "156"/>
</figure>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
