<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A8206018" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Απομάκρυνση Φουσκωμένης Μονάδας Αερόσακου (Πυροκροτητής) και Ενεργοποιημένου Προεντατήρα Ζώνης Ασφαλείας
</title>
<attention1>
<ptxt>
Εάν δεν ακολουθήσετε τις κατάλληλες διαδικασίες απομάκρυνσης της μονάδας αερόσακου (πυροκροτητή) και του προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας το φούσκωμα του αερόσακου και η ενεργοποίηση του προεντατήρα μπορεί να προκαλέσει τραυματισμό κάποιου προσώπου. Η μη φουσκωμένη μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) και ο μη ενεργοποιημένος προεντατήρας της ζώνης ασφαλείας δεν πρέπει να απομακρυνθούν μέσα από τα κανονικά κανάλια απομάκρυνσης.
</ptxt>
<ptxt>
Η μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) που δεν έχει φουσκώσει και ο μη ενεργοποιημένος προεντατήρας της ζώνης ασφαλείας περιέχουν ουσίες που μπορούν να προκαλέσουν σοβαρές ασθένειες ή τραυματισμό κάποιου προσώπου εάν το στεγανό δοχείο υποστεί ζημιά στη διάρκεια της απομάκρυνσης.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Η φουσκωμένη μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) και ο ενεργοποιημένος προεντατήρας της ζώνης ασφαλείας μπορούν να απομακρυνθούν μέσα από τα κανονικά κανάλια απομάκρυνσης όπως τα άλλα εξαρτήματα. Για την απομάκρυνσή τους, όμως, πρέπει να λάβετε υπόψη τα παρακάτω σημεία.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Η μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) και ο προεντατήρας της ζώνης ασφαλείας αμέσως μετά το φούσκωμα&#x002F;ενεργοποίηση είναι πολύ θερμά. Περιμένετε για 30 min. για να κρυώσουν πριν το χειρισμό τους.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ποτέ μη χύσετε νερό, λάδι, κ.λπ. στη φουσκωμένη μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) και τον ενεργοποιημένο προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας για να κρυώσουν και προσέξτε ώστε να μην μπει νερό, λάδι, κ.λπ. στη φουσκωμένη μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) και τον ενεργοποιημένο προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01820095.swf" width = "88.000mm" height = "50.323mm" ver = "01" gw = "152" gh = "126"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Μετά το φούσκωμα μιας μονάδας αερόσακου (πυροκροτητής), η επιφάνεια του αερόσακου μπορεί να περιέχει κατάλοιπα σε μορφή σκόνης. Αυτή η σκόνη αποτελείται κυρίως από άμυλο καλαμποκιού (για τη λίπανση του αερόσακου καθώς αυτός φουσκώνει) και απο υποπροϊόντα της χημικής αντίδρασης. Όπως σε πολλές από τις διαδικασίες συντήρησης, πρέπει να φοράτε γάντια και γυαλιά ασφαλείας.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Κατά την απομάκρυνση της φουσκωμένης μονάδας αερόσακου (πυροκροτητή) και του ενεργοποιημένου προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας πρέπει να τα στεγανοποιήσετε μέσα σε μια σακούλα βινιλίου.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3JA01820119.swf" width = "88.000mm" height = "48.884mm" ver = "01" gw = "176" gh = "122"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν η μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) και ο προεντατήρας της ζώνης ασφαλείας έχουν φουσκώσει &#x002F; ενεργοποιηθεί μέσα στο αυτοκίνητο που πρόκειται να πεταχτεί, αφήστε τα όπως είναι τοποθετημένα μέσα στο αυτοκίνητο.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Πρέπει να πλύνετε τα χέρια σας με μαλακό σαπούνι και νερό μετά το χειρισμό τους.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
