<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1C">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "4">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A1346028" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Διαδικασία Αναγέννησης Φίλτρου Σωματιδίων Πετρελαίου Μετά την Πώληση
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Κατά τη διάρκεια της αναγέννησης στο after-sales, η θερμοκρασία των καυσαερίων αυξάνεται σημαντικά και εκπέμπεται υπερβολικός καπνός και δυνατή μυρωδιά. Για να μειώσετε τον κίνδυνο πυρκαγιάς και τραυματισμού προσώπων, αυτή η εργασία πρέπει να πραγματοποιηθεί κάτω από τις παρακάτω συνθήκες.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Το αυτοκίνητο θα πρέπει να βρίσκεται σε έναν καλά αεριζόμενο χώρο έξω από το συνεργείο.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Εύφλεκτα υλικά δεν πρέπει να έχουν αφεθεί στην περιοχή γύρω από τα εξαρτήματα του συστήματος εξαγωγής.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Ειδικότερα, τα αέρια της εξαγωγής από τον πίσω σωλήνα του σιλανσιέ είναι σημαντικά θερμά (περίπου 600 &#176;C&#x002F;1112 &#176;F). Βεβαιωθείτε ότι δεν υπάρχει κανένα άτομο, κανένα εμπόδιο και κανένα εύφλεκτο υλικό πίσω από τον πίσω σωλήνα του σιλανσιέ σε απόσταση 2 mV (7 ft.).
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ελέγξτε τη στάθμη του λαδιού του κινητήρα πριν να πραγματοποιήσετε αυτή τη διαδικασία για να εμποδίσετε καταστροφή του κινητήρα. Η στάθμη του λαδιού του κινητήρα πρέπει να είναι μεταξύ των επιπέδων Low και Middle της στάθμης στο δείκτη.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Είναι απαραίτητο να αλλάξετε λάδι και φίλτρο λαδιού του κινητήρα μετά από αυτή τη διαδικασία με σκοπό να αποφύγετε οποιαδήποτε ζημιά στον κινητήρα.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Πραγματοποιήστε αναγέννηση του φίλτρου σωματιδίων πετρελαίου μετά την πώληση μόνον όταν ισχύει μία των επόμενων συνθηκών.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
<intxref refid = "K8T40A1144132">DTC P1431: Βλάβες Φραγμένου Φίλτρου Σωματιδίων:F9Q</intxref>
 εντοπίζεται
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<intxref refid = "K8T40A1144133">DTC P1436: Αίτηση Ταχύτητας:F9Q</intxref>
 εντοπίζεται
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<intxref refid = "K8T40A1144174">DTC P1431: Υπέρβαση Ορίου Αποτυχημένης Αναγέννησης:F9Q</intxref>
 εντοπίζεται
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Βεβαιωθείτε ότι έχετε ανοίξει το καπό του κινητήρα πριν την πραγματοποίηση της αναγέννησης στο after-sales.
</ptxt>
<ptxt>
Διαφορετικά, τα πλαστικά εξαρτήματα και τα ελαστικά εξαρτήματα θα πάθουν ζημιά.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Βεβαιωθείτε ότι δεν ακυρώνετε την αναγέννηση μετά την πώληση αφού έχει ξεκινήσει με σκοπό να αποφύγετε την ζημιά του φίλτρου σωματιδίων πετρελαίου από θερμικό σοκ.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Σε περίπτωση ανάγκης, είναι πιθανόν να σταματήσετε την διαδικασία αναγέννησης μετά την πώληση μετακινώντας τον διακόπτη ανάφλεξης στην θέση OFF για 5 min..
</ptxt>
<ptxt>
Ωστόσο, αυτό μπορεί να δημιουργήσει ζημιά στο φίλτρο σωματιδίων πετρελαίου από θερμικό σοκ.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
<attention3>
<ptxt>
Για περαιτέρω λεπτομέρειες για το διαγνωστικό εργαλείο της SUZUKI ανατρέξτε στο βιβλίο χρήσης του.
</ptxt>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Ελέγξτε την στάθμη του λαδιού του κινητήρα ανατρέχοντας στο 
<intxref refid = "K8T40A0206006">Αντικατάσταση Λαδιού και Φίλτρου Λαδιού του Κινητήρα</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Τοποθετήστε το αυτοκίνητο έξω από το συνεργείο ή σε ένα χώρο με καλό εξαερισμό και συνδέστε τη συσκευή απαγωγής καυσαερίων στο σωλήνα της εξάτμισης.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Συνδέστε το διαγνωστικό εργαλείο της SUZUKI στο φις μεταφοράς δεδομένων (DLC) με το διακόπτη ανάφλεξης στο OFF.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ξεκινήστε τον κινητήρα.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Επιλέξτε &#34;Αναγέννηση&#34; στο &#34;ΔΙΑΦΟΡΟΙ&#34; ΕΛΕΓΧΟΙ&#34; του διαγνωστικού εργαλείου SUZUKI και ακολουθήστε τις οδηγίες που απεικονίζονται στο διαγνωστικό εργαλείο SUZUKI.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Προχωρήστε αυτόματα στην αναγέννηση του after-sales όπως παρακάτω.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Επιβεβαιώστε ότι πραγματοποιείτε το καθένα βήμα της αναγέννησης παρατηρώντας προσεκτικά τις στροφές του κινητήρα και τον ήχο του κινητήρα σε καθένα βήμα. Επειδή αυτή η διαδικασία δεν τερματίζεται αυτόματα και το διαγνωστικό εργαλείο SUZUKI δεν υποδεικνύει οποιαδήποτε κατάσταση αυτής της διαδικασίας και το αποτέλεσμα της αναγέννησης.
</ptxt>
</attention3>
<s2>
<ptxt>
Φάση 1: Προθέρμανση
</ptxt>
<ptxt>
Αυξάνεται η ταχύτητα του κινητήρα στα 1500 rpm για τουλάχιστον 3 min. ή μέχρι που η θερμοκρασία του ψυκτικού κινητήρα να ανέβει στα 80 &#176;C (176 &#176;F)
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Φάση 2: Αναγέννηση
</ptxt>
<ptxt>
Ο χρονισμός του ψεκασμού αλλάζει σε επακόλουθο ψεκασμό (μπορεί να ακουστεί μία αλλαγή στον ήχο λειτουργίας του κινητήρα) και ξεκινά η αναγέννηση.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Η Φάση 2 διαρκεί περίπου 20 min..
</ptxt>
</attention3>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Φάση 3: Ψύξη
</ptxt>
<ptxt>
Ο ψεκασμός αλλάζει πάλι σε κανονικός χρονισμός.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Για να αποφύγετε θερμικό σοκ του φίλτρου σωματιδίων πετρελαίου, μην σταματήσετε τον κινητήρα στο συγκεκριμένο βήμα.
</ptxt>
</attention2>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Επιβεβαιώστε &#34;Θερμοκρασία εισαγωγής PF Diesel&#34; στην &#34;Λίστα δεδομένων&#34; του διαγνωστικού εργαλείου SUZUKI και περιμένετε μέχρι που να μειωθεί στα 200 &#176;C (392 &#176;F) ή και λιγότερο. 
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Σταματήστε τον κινητήρα.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Γυρίστε τον διακόπτη ανάφλεξης στη θέση OFF και περιμένετε 15 min. ή περισσότερο.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Διαγράψτε τον κωδικό βλάβης ανατρέχοντας στο 
<intxref refid = "K8T40A1144006">Διαγρα&#248;ή Κωδικού DTC:F9Q</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ελέγξτε με τον ακόλουθο τρόπο ότι η αναγέννηση του after sales έχει πραγματοποιηθεί σωστά.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Κατά την οδήγηση, πρέπει να επιλέξετε ένα ασφαλές σημείο όπου δεν υπάρχει ούτε κυκλοφορία ούτε πιθανότητα οδικού ατυχήματος και να είστε πολύ προσεκτικοί κατά τη διάρκεια της οδήγησης για αποφύγετε να συμβεί κάποιο ατύχημα.
</ptxt>
</attention2>
<s2>
<ptxt>
Οδηγήστε το αυτοκίνητο στην κάθε παρακάτω κατάσταση με σκοπό να κάνετε τον εγκέφαλο ECU να αναγνωρίσει την πραγματική μάζα της αιθάλης μετά την αναγέννηση στο after-sales.
</ptxt>
<s3>
<ptxt>
Στα 80 km&#x002F;h για 10 min.
</ptxt>
</s3>
<s3>
<ptxt>
Στα 40 km&#x002F;h για 5 min.
</ptxt>
</s3>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Χρησιμοποιώντας το διαγνωστικό εργαλείο SUZUKI, ελέγξτε ότι η παράμετρος &#34; Μάζα αιθάλης PF Πετρελαίου&#34; είναι 8 g (0,28 oz.) ή λιγότερο.
</ptxt>
<ptxt>
Εάν είναι πέραν των 8 g (0,28 oz.), η αναγέννηση μετά την πώληση δεν εκτελέστηκε ορθά. Συνεχίστε στο επόμενο βήμα.
</ptxt>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Εάν η αναγέννηση στο after sales δεν έχει πραγματοποιηθεί σωστά, ελέγξτε όπως παρακάτω.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Ελέγξτε τη στάθμη του λαδιού του κινητήρα πριν να πραγματοποιήσετε αυτή τη διαδικασία για να εμποδίσετε καταστροφή του κινητήρα. Η στάθμη του λαδιού του κινητήρα πρέπει να είναι μεταξύ των επιπέδων Low και Middle της στάθμης στο δείκτη.
</ptxt>
</attention2>
<s2>
<ptxt>
Ελέγξτε την σύνδεση ή και τον ελαστικό σωλήνα του αισθητήρα διαφορικής πίεσης.
</ptxt>
<ptxt>
Εάν βρεθεί ελάττωμα, επισκευάστε ή αντικαταστήστε το.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Επανεκκινήστε την αναγέννηση μετά την πώληση ανατρέχοντας στο 
<intxref refid = "K8T40A1346028">Διαδικασία Αναγέννησης Φίλτρου Σωματιδίων Πετρελαίου Μετά την Πώληση:F9Q</intxref>
 και ελέγξτε την ακόλουθη συνθήκη κατά την συγκεκριμένη αναγέννηση μετά την πώληση.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ελέγξτε το σύστημα εξαγωγής για διαρροή.
</ptxt>
<ptxt>
Εάν βρεθεί διαρροή, επισκευάστε ή αντικαταστήστε την ελαττωματική κατάσταση.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Με την χρήση του διαγνωστικού εργαλείου SUZUKI, βεβαιωθείτε ότι οι ακόλουθες παράμετροι είναι πέραν του 550 &#176;C (1022 &#176;F).
</ptxt>
<ptxt>
Εάν αυτό δεν επιτεύχθηκε, αντικαταστήστε τον καταλυτικό μετατροπέα ανατρέχοντας στο 
<intxref refid = "K8T40A1B36001">Εξαρτήματα του Συστήματος Εξαγωγής Καυσαερίων:F9Q</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Θερμ. εισ. PF Πετρελαίου
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Θερμ. εξ. PF Πετρελαίου
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Μετά την αναγέννηση που ακολουθεί την πώληση, ελέγξτε τη &#34;Μάζα αιθάλης PF Πετρελαίου&#34; με τον ίδιο τρόπο όπως στο βήμα 12)
</ptxt>
<ptxt>
Εάν η &#34;Μάζα αιθάλης PF Πετρελαίου&#34; είναι πέραν των 8 g (0,28 oz.) και πάλι, αντικαταστήστε το φίλτρο σωματιδίων πετρελαίου ανατρέχοντας στο 
<intxref refid = "K8T40A1B36003">Α&#248;αίρεση και Τοποθέτηση Φίλτρου Σωματιδίων Πετρελαίου:F9Q</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
</ptxt>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Αφού κρυώσει ο κινητήρας, αντικαταστήστε το λάδι και το φίλτρο λαδιού του κινητήρα ανατρέχοντας στο 
<intxref refid = "K8T40A0206006">Αντικατάσταση Λαδιού και Φίλτρου Λαδιού του Κινητήρα</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
