<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1C">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A1316022" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Επιθεώρηση Συγκροτήματος Δεξαμενής Υποπίεσης (J20A)  
</title>
<attention2>
<ptxt>
Μην εφαρμόσετε υποπίεση μεγαλύτερη των -86 kPa (-12,47 psi.) γιατί υπάρχει πιθανότητα πρόκλησης ζημιών στην ηλεκτρομαγνητική βαλβίδα ρύθμισης υποπίεσης πολλαπλής εισαγωγής και στην δεξαμενή υποπίεσης.
</ptxt>
</attention2>
<servinfosub id = "K8T40A1316022001">
<title>
Ηλεκτρομαγνητική βαλβίδα ρύθμισης υποπίεσης πολλαπλής εισαγωγής
</title>
<s1>
<ptxt>
Με το διακόπτη ανάφλεξης OFF, αποσυνδέστε τα φις από την ηλεκτρομαγνητική βαλβίδα υποπίεσης.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ελέγξτε την αντίσταση της ηλεκτρομαγνητικής βαλβίδας ρύθμισης υποπίεσης πολλαπλής εισαγωγής.
</ptxt>
<ptxt>
Εάν η αντίσταση είναι στα προκαθορισμένα όρια, συνεχίστε στον επόμενο έλεγχο λειτουργίας. Εάν δεν είναι στα προκαθορισμένα όρια, αντικαταστήστε την ηλεκτρομαγνητική βαλβίδα ρύθμισης υποπίεσης πολλαπλής εισαγωγής. 
</ptxt>
<spec>
<title>
Αντίσταση της ηλεκτρομαγνητικής βαλβίδας ρύθμισης υποπίεσης πολλαπλής εισαγωγής. 
</title>
<ptxt>
Μεταξύ δύο ακροδεκτών: 33 - 39 Ω σε 20 &#176;C (68 &#176;F)
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A130005.swf" width = "88.000mm" height = "46.217mm" ver = "01" gw = "162" gh = "114"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Αποσυνδέστε τους ελαστικούς σωλήνες υποπίεσης (1 και 2) από την ηλεκτρομαγνητική βαλβίδα ρύθμισης πολλαπλής εισαγωγής και τη δεξαμενή υποπίεσης.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Με το φις αποσυνδεδεμένο, εφαρμόστε υποπίεση (-53 kPa (-7,69 psi.) έως -67 kPa (-9,72 psi.)) στον ελαστικό σωλήνα (2). 
</ptxt>
<ptxt>
Διατηρείται η υποπίεση.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A130006.swf" width = "88.000mm" height = "45.864mm" ver = "01" gw = "182" gh = "113"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Με το φις αποσυνδεδεμένο, εφαρμόστε υποπίεση στον ελαστικό σωλήνα (1).  Ο αέρας κατευθύνεται στο ακροφύσιο (2).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A130007.swf" width = "88.000mm" height = "45.864mm" ver = "01" gw = "121" gh = "113"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Συνδέστε 12 V μπαταρίας στους ακροδέκτες της ηλεκτρομαγνητικής βαλβίδας ρύθμισης υποπίεσης πολλαπλής εισαγωγής. Σε αυτή την κατάσταση, εφαρμόστε υποπίεση στον ελαστικό σωλήνα (2).  Ο αέρας κατευθύνεται στον ελαστικό σωλήνα (1).
</ptxt>
<ptxt>
Εάν το αποτέλεσμα του ελέγχου δεν είναι όπως περιγράφεται, αντικαταστήστε την ηλεκτρομαγνητική βαλβίδα ρύθμισης υποπίεσης πολλαπλής εισαγωγής.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A130008.swf" width = "88.000mm" height = "49.392mm" ver = "01" gw = "193" gh = "123"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Συνδέστε τους ελαστικούς σωλήνες υποπίεσης στην ηλεκτρομαγνητική βαλβίδα ρύθμισης πολλαπλής εισαγωγής και τη δεξαμενή υποπίεσης.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Συνδέστε με ασφάλεια το φις της ηλεκτρομαγνητικής βαλβίδας ρύθμισης υποπίεσης πολλαπλής εισαγωγής.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A1316022002">
<title>
Δεξαμενή Υποπίεσης
</title>
<s1>
<ptxt>
Ελέγξτε οπτικά το εξωτερικό τμήμα της δεξαμενής υποπίεσης για τυχόν φθορές. 
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Αποσυνδέστε τους ελαστικούς σωλήνες υποπίεσης από την πολλαπλή εισαγωγή και την ηλεκτρομαγνητική βαλβίδα ρύθμισης υποπίεσης πολλαπλής εισαγωγής.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ελέγξτε την δίοδο υποπίεσης της δεξαμενής υποπίεσης για τυχόν φράξιμο και διαρροές με τη χρήση αντλίας υποπίεσης, όπως περιγράφεται παρακάτω.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Όταν εφαρμόζετε υποπίεση (-53 kPa (-7,69 psi.) έως -67 kPa (-9,72 psi.)) στον ελαστικό σωλήνα  (1), η υποπίεση διατηρείται (δεν εμφανίζεται διαρροή): [A]
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Όταν εφαρμόζετε υποπίεση στον ελαστικό σωλήνα (2), δεν διατηρείται η υποπίεση: [B]:
</ptxt>
<ptxt>
Εάν τα αποτελέσματα του ελέγχου δεν είναι ανάλογα, αντικαταστήστε το συγκρότημα της δεξαμενής υποπίεσης.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A130009.swf" width = "88.000mm" height = "95.606mm" ver = "01" gw = "195" gh = "254"/>
</figure>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Συνδέστε τους ελαστικούς σωλήνες υποπίεσης στην πολλαπλή εισαγωγή και την ηλεκτρομαγνητική βαλβίδα ρύθμισης υποπίεσης πολλαπλής εισαγωγής.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
