<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4C">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A4326003" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Επιθεώρηση Του Πίσω Ταμπούρου Και Των Σιαγόνων Του Φρένου
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "K8T40A4326002">Αφαίρεση και Τοποθέτηση Του Πίσω Ταμπούρου Των Φρένων:Τάμπουρο</intxrefpoff>
</ptxt>
<servinfosub id = "K8T40A4326003001">
<title>
Ταμπούρο Φρένων
</title>
<ptxt>
Επιθεωρήστε το ταμπούρο για φθορά.
</ptxt>
<ptxt>
Εάν η εσωτερική διάμετρος του ταμπούρου υπερβαίνει το όριο ή εάν η φθορά είναι υπερβολική ή ανομοιόμορφη ή υπάρχουν υπερβολικά σκαλοπάτια φθοράς, αντικαταστήστε το ταμπούρο.
</ptxt>
<spec-sdm>
<sdm-title>
 Εσωτερική διάμετρος πίσω τάμπουρου 
</sdm-title>
<sdm-part>
 &#34;a&#34; 
</sdm-part>
<sdm1>
<sdm-condition>
 Κανονική τιμή 
</sdm-condition>
<sdm-value>
254 mm (10,00 in.)
</sdm-value>
</sdm1>
<sdm1>
<sdm-condition>
 Όριο 
</sdm-condition>
<sdm-value>
256 mm (10,07 in.)
</sdm-value>
</sdm1>
</spec-sdm>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01430007.swf" width = "88.000mm" height = "61.287mm" ver = "01" gw = "94" gh = "157"/>
</figure>
<topic id = "K8T40A4326003002">
<title>
Τύμπανο με ρωγμές, εκδορές ή με εγκοπές
</title>
<ptxt>
Ένα ραγισμένο τύμπανο δεν είναι ασφαλές για περαιτέρω χρήση και πρέπει να αντικατασταθεί. 
</ptxt>
<ptxt>
Μην επιχειρήσετε να συγκολλήσετε ένα ραγισμένο ταμπούρο.
</ptxt>
<ptxt>
Λειάνετε τις όποιες μικρές γραμμές. Βαθιές ή υπερβολικές γραμμώσεις θα προκαλέσουν υπερβολική φθορά στα θερμουίτ των σιαγόνων και το πλέον πιθανό είναι να χρειαστεί να λειάνετε την επιφάνεια πέδησης του ταμπούρου.
</ptxt>
<ptxt>
Αν τα θερμουίτ είναι ελαφρώς φθαρμένα και το τύμπανο έχει αυλάκια, θα πρέπει να γυαλίσετε το τύμπανο με λεπτό γυαλόχαρτο, αλλά δε θα πρέπει να το γυρίσετε πλευρά.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Όταν αφαιρείτε το ταμπούρο, επιθεωρείτε οπτικά το κυλινδράκι του φρένου για διαρροή υγρών φρένων. Επισκευάστε το σημείο διαρροής εάν υπάρχει κάποιο.
</ptxt>
</attention3>
</topic>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A4326003003">
<title>
Σιαγόνα Φρένου
</title>
<attention2>
<ptxt>
Ποτέ μην γυαλίζετε το θερμουίτ με γυαλόχαρτο. Εάν το θερμουίτ γυαλιστεί με γυαλόχαρτο, σκληρά σωματίδια από το γυαλόχαρτο θα εισχωρήσουν μέσα στο θερμουίτ και μπορούν να προκαλέσουν ζημιά στο ταμπούρο. Όταν απαιτείται να διορθώσετε την επιφάνεια της σιαγόνας, αντικαταστήστε την με καινούργια.
</ptxt>
</attention2>
<ptxt>
Μετρήστε το ελάχιστο πάχος του θερμουίτ (1). Επίσης, ελέγξτε την επιφάνεια του θερμουίτ για να διαπιστώσετε εάν έχει σκληρύνει, ή εάν είναι υπερβολικά φθαρμένη ή εάν επάνω της υπάρχουν λάδια.
</ptxt>
<spec-sdm>
<sdm-title>
 Πάχος υλικού τριβής σιγόνας πίσω φρένων 
</sdm-title>
<sdm-part>
 &#34;a&#34; 
</sdm-part>
<sdm1>
<sdm-condition>
 Κανονική τιμή 
</sdm-condition>
<sdm-value>
4,5 mm (0,18 in.)
</sdm-value>
</sdm1>
<sdm1>
<sdm-condition>
 Όριο 
</sdm-condition>
<sdm-value>
1,0 mm (0,04 in.)
</sdm-value>
</sdm1>
</spec-sdm>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A430004.swf" width = "88.000mm" height = "49.745mm" ver = "02" gw = "147" gh = "124"/>
</figure>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
