<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "6B">
<servcat sctnbr = "06" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A6226011" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Αφαίρεση και Τοποθέτηση του Συγκροτήματος Της Κλειδαριάς Του Τιμονιού (Διακόπτης Ανάφλεξης)
</title>
<servinfosub id = "K8T40A6226011001">
<title>
Αφαίρεση
</title>
<s1>
<ptxt>
Αφαιρέστε το συγκρότημα της κολώνας του τιμονιού. Ανατρέξτε στο 
<intxref refid = "K8T40A6226008">Αφαίρεση και Τοποθέτηση Συγκροτήματος Κολώνας Τιμονιού:Μοντέλο με Πετρελαιοκινητήρα</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Με την χρήση πόντας (με αιχμηρή μύτη) (1) όπως φαίνεται στο σχήμα, χαλαρώστε και αφαιρέστε τις βίδες στερέωσης της κλειδαριάς τιμονιού (2).
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Προσέξτε ώστε να μην προκαλέσετε βλάβη στο αλουμινένιο τμήμα του σώματος της κλειδαριάς (3) του τιμονιού με την πόντα (1).
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Γυρίστε το κλειδί της ανάφλεξης στη θέση ACC ή ON και αφαιρέστε τη μονάδα της κλειδαριάς (3) του τιμονιού από την κολώνα του τιμονιού (4).
</ptxt>
</s1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620027.swf" width = "88.000mm" height = "47.628mm" ver = "01" gw = "133" gh = "118"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A6226011002">
<title>
Τοποθέτηση
</title>
<s1>
<ptxt>
Τοποθετήστε την παραλληλόγραμμη οπή του άξονα του τιμονιού (2) στην κεντρική οπή της κολώνας (1).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620028.swf" width = "88.000mm" height = "44.100mm" ver = "01" gw = "145" gh = "108"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Γυρίστε το κλειδί της ανάφλεξης στη θέση ACC ή ON και τοποθετήστε τη μονάδα της κλειδαριάς του τιμονιού στην κολώνα του τιμονιού.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Τώρα περιστρέψτε το κλειδί της ανάφλεξης στην θέση LOCK και τραβήξτε το έξω.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ευθυγραμμίστε το ομφαλό της κλειδαριάς με την παραλληλόγραμμη οπή του άξονα του τιμονιού και περιστρέψτε τον άξονα για να επιβεβαιώσετε ότι ο άξονας έχει ασφαλίσει.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Σφίξτε δύο καινούργιες βίδες μέχρι να αποκοπεί η κεφαλή τους.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620029.swf" width = "88.000mm" height = "33.517mm" ver = "01" gw = "142" gh = "78"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Γυρίστε το κλειδί της ανάφλεξης στη θέση ACC ή ON και ελέγξτε για να βεβαιωθείτε ότι ο άξονας του τιμονιού περιστρέφεται ομαλά. Επίσης ελέγξτε την λειτουργία της ασφάλισης.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Τοποθετήστε την κολώνα του τιμονιού. Ανατρέξτε στο 
<intxref refid = "K8T40A6226008">Αφαίρεση και Τοποθέτηση Συγκροτήματος Κολώνας Τιμονιού:Μοντέλο με Πετρελαιοκινητήρα</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
(Μοντέλο εκκίνησης χωρίς κλειδί)
</ptxt>
<ptxt>
Εάν αντικαταστάθηκε η κλειδαριά τιμονιού, μετά την ολοκλήρωση της εγκατάστασης, εγγράψτε τον κωδικό ταυτότητας κλειδαριάς τιμονιού στον εγκέφαλο ελέγχου εκκίνησης χωρίς κλειδί, όπως ακολούθως.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Μοντέλο immobilizer:
</ptxt>
<ptxt>
Εγγράψτε τον κωδικό πομποδέκτη κλειδιού ανάφλεξης στο ECM ανατρέχοντας στο 
<intxref refid = "K8T40AA316002">Καταχώρηση του Κλειδιού Ανά&#248;λεξης:Μοντέλο με Βενζινοκινητήρα</intxref>
 ή το 
<intxref refid = "K8T40AA326002">Καταχώρηση του Κλειδιού Ανά&#248;λεξης:Μοντέλο με Πετρελαιοκινητήρα</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μοντέλο χωρίς immobilizer:
</ptxt>
<ptxt>
Εγγράψτε τον κωδικό ταυτότητας μονάδας κλειδαριάς τιμονιού στον εγκέφαλο ελέγχου εκκίνησης χωρίς κλειδί ανατρέχοντας στο 
<intxref refid = "K8T40AA506010">Καταχώρηση Εκκίνησης Χωρίς Κλειδί</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
