<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "0B">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A0206044" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Τελικός Έλεγχος της Εργασίας Συντήρησης
</title>
<attention1>
<ptxt>
Όταν πραγματοποιείτε δοκιμαστική οδήγηση, επιλέξτε ένα ασφαλές μέρος όπου δεν υπάρχουν πεζοί ή αυτοκίνητα τα οποία τρέχουν ώστε να αποφύγετε ατύχημα.
</ptxt>
</attention1>
<servinfosub id = "K8T40A0206044001">
<title>
Καθίσματα
</title>
<ptxt>
Ελέγξτε ότι το κάθισμα ολισθαίνει ομαλά και ασφαλίζει σωστά σε οποιαδήποτε θέση. Επίσης ελέγξτε ότι ο μηχανισμός ανάκλισης της πλάτης του μπροστινού καθίσματος της επιτρέπει να ασφαλίζει σε οποιαδήποτε γωνία.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A0206044002">
<title>
Ζώνη Ασφαλείας
</title>
<ptxt>
Επιθεωρήστε το σύστημα των ζωνών ασφαλείας συμπεριλαμβανομένων των ζωνών, των πόρπων, των γλωσσών, των μηχανισμών περιτύλιξης και των αγκίστρων για ζημιές ή φθορά.
</ptxt>
<ptxt>
Ελέγξτε ότι η ζώνη ασφαλείας ασφαλίζει σωστά.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A0206044003">
<title>
Έλεγχος μπαταρίας
</title>
<ptxt>
Ελέγξτε τη μπαταρία για ζημιές, διάβρωση των ακροδεκτών και φόρτιση. 
</ptxt>
<ptxt>
Εάν μπαταρία διαθέτει ενσωματωμένο δείκτη, ελέγξτε την κατάσταση της μπαταρίας από τον δείκτη.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A0206044004">
<title>
Λειτουργία Του Πεντάλ Του Γκαζιού
</title>
<ptxt>
Ελέγξτε ότι το πεντάλ λειτουργεί ομαλά χωρίς να πιάνεται ή να εμποδίζεται από οποιοδήποτε άλλο εξάρτημα.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A0206044005">
<title>
Εκκίνηση Κινητήρα
</title>
<ptxt>
Ελέγξτε την εκκίνηση του κινητήρα για ετοιμότητα.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Πριν να πραγματοποιήσετε τον παρακάτω έλεγχο, βεβαιωθείτε ότι υπάρχει αρκετός χώρος γύρω από το αυτοκίνητο. Κατόπιν, τραβήξτε δυνατά το χειρόφρενο και πατήστε δυνατά το πεντάλ των φρένων. Μην χρησιμοποιήσετε το πεντάλ του γκαζιού. Εάν ο κινητήρας ξεκινά, να είστε έτοιμοι να γυρίσετε τον διακόπτη ανάφλεξης off γρήγορα. Λάβετε αυτές τις προφυλάξεις διότι το αυτοκίνητο μπορεί να κινηθεί χωρίς προειδοποίηση και πιθανώς να προκαλέσει τραυματισμό ατόμων ή ζημιά σε περιουσία.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Σε αυτοκίνητα με αυτόματο κιβώτιο ταχυτήτων, δοκιμάστε να ξεκινήσετε τον κινητήρα σε κάθε θέση του μοχλού επιλογής. Το μοτέρ της μίζας θα πρέπει να λειτουργήσει μόνο στη θέση &#34;Ρ&#34; (Στάθμευση) ή &#34;Ν&#34; (Νεκρά).
</ptxt>
<ptxt>
Σε αυτοκίνητα με μηχανικό κιβώτιο ταχυτήτων, τοποθετήστε το μοχλό αλλαγής ταχυτήτων στην &#34;Νεκρά&#34;, πατήστε το πεντάλ του συμπλέκτη μέχρι τέρμα και προσπαθήστε να ξεκινήσετε τον κινητήρα.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A0206044006">
<title>
Έλεγχος του Συστήματος Εξαγωγής Καυσαερίων
</title>
<ptxt>
Ελέγξτε για διαρροές, ρωγμές ή χαλαρές βάσεις.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A0206044007">
<title>
Συμπλέκτης (για μηχανικό κιβώτιο ταχυτήτων)
</title>
<ptxt>
Ελέγξτε για τα παρακάτω.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ο συμπλέκτης είναι τελείως απελευθερωμένος όταν πατάτε το πεντάλ του συμπλέκτη,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Δεν παρουσιάζεται πατινάρισμα του συμπλέκτη όταν αφήνετε το πεντάλ του συμπλέκτη και επιταχύνετε.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ο συμπλέκτης ο ίδιος δεν παρουσιάζει καμία αντικανονική κατάσταση.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A0206044008">
<title>
Λεβιέ ταχυτήτων ή μοχλός επιλογής (κιβώτιο ταχυτήτων)
</title>
<ptxt>
Ελέγξτε το λεβιέ των ταχυτήτων ή το μοχλό επιλογής για ομαλή σύμπλεξη σε όλες τις θέσεις και για καλή απόδοση του κιβωτίου ταχυτήτων σε οποιαδήποτε θέση.
</ptxt>
<ptxt>
Για αυτοκίνητα εφοδιασμένα με αυτόματο κιβώτιο ταχυτήτων, ελέγξτε επίσης ότι ο δείκτης επιλογής ταχύτητας δείχνει σωστά σύμφωνα με την κάθε θέση στην οποία βρίσκεται ο μοχλός επιλογής.
</ptxt>
<ptxt>
Για αυτοκίνητα εφοδιασμένα με αυτόματο κιβώτιο ταχυτήτων, βεβαιωθείτε ότι το αυτοκίνητο βρίσκεται τελείως ακινητοποιημένο όταν ο μοχλός επιλογής ταχυτήτων βρίσκεται στη θέση &#34;Ρ&#34; και όλα τα φρένα είναι απελευθερωμένα.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A0206044009">
<title>
Τράνσφερ (επιλέξιμο 4WD)
</title>
<ptxt>
Ελέγξτε εάν ο δείκτης θέσης τράνσφερ στον πίνακα οργάνων κινείται σωστά σύμφωνα με τη θέση διακόπτη τράνσφερ.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A0206044010">
<title>
Φρένα
</title>
<topic id = "K8T40A0206044011">
<title>
Ποδόφρενο
</title>
<ptxt>
Ελέγξτε τα παρακάτω:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
ότι το πεντάλ των φρένων έχει σωστή διαδρομή,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
ότι το πεντάλ των φρένων λειτουργεί σωστά,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
ότι το πεντάλ των φρένων δεν κάνει θόρυβο,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
ότι το αυτοκίνητο δεν τραβά προς την μία ή την άλλη πλευρά όταν πατάτε το πεντάλ των φρένων,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
και ότι δεν κολλούν τα φρένα.
</ptxt>
</item>
</list1>
</topic>
<topic id = "K8T40A0206044012">
<title>
Χειρόφρενο
</title>
<ptxt>
Ελέγξτε ότι ο μοχλός έχει σωστή διαδρομή.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Με το αυτοκίνητο σταθμευμένο σε δρόμο με μεγάλη κλίση, βεβαιωθείτε ότι δεν υπάρχει τίποτε προς τον κατήφορο για να αποφύγετε προσωπικό τραυματισμό ή ζημιά σε περιουσία. Προετοιμαστείτε να πατήσετε το πεντάλ των φρένων γρήγορα όταν το αυτοκίνητο αρχίσει να κινείται.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Ελέγξτε για να βεβαιωθείτε ότι το χειρόφρενο είναι πλήρως ενεργό όταν το αυτοκίνητο είναι σταματημένο σε ασφαλή κλίση και ο μοχλός του χειροφρένου είναι τραβηγμένος τελείως.
</ptxt>
</topic>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A0206044013">
<title>
Σύστημα διεύθυνσης
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ελέγξτε για να βεβαιωθείτε ότι το τιμόνι δεν είναι ασταθές, ή δίνει την αίσθηση ότι είναι αντικανονικά βαρύ.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ελέγξτε ότι το αυτοκίνητο δεν είναι ασταθές ή ότι δεν τραβά προς τη μια πλευρά.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A0206044014">
<title>
Κινητήρας
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ελέγξτε ότι ο κινητήρας ανταποκρίνεται αμέσως σε όλες τις ταχύτητες.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ελέγξτε ότι ο κινητήρας δεν κάνει αντικανονικό θόρυβο ή αντικανονικούς κραδασμούς.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A0206044015">
<title>
Αμάξωμα, Τροχοί Και Σύστημα Μετάδοσης Ισχύος
</title>
<ptxt>
Ελέγξτε ότι, οι τροχοί και το σύστημα μετάδοσης της ισχύος δεν κάνει αντικανονικό θόρυβο και αντικανονικούς κραδασμούς ή οποιαδήποτε άλλη αντικανονική κατάσταση.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A0206044016">
<title>
Μετρητές και Όργανα
</title>
<ptxt>
Ελέγξτε ότι το ταχύμετρο, ο χιλιομετρητής, ο δείκτης της στάθμης καυσίμου, ο δείκτης της θερμοκρασίας, κ.λ.π. λειτουργούν με ακρίβεια.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A0206044017">
<title>
Φώτα
</title>
<ptxt>
Ελέγξτε ότι όλα τα φώτα λειτουργούν σωστά.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A0206044018">
<title>
Ξεθάμπωμα Παρμπρίζ
</title>
<ptxt>
Περιοδικά ελέγχετε ότι βγαίνει αέρας από την έξοδο του αεραγωγού ξεθαμπώματος του παρμπρίζ όταν λειτουργείτε το καλοριφέρ ή τον κλιματισμό.
</ptxt>
<ptxt>
Γυρίστε το μοχλό του διακόπτη ανεμιστήρα στη θέση &#34;HI&#34; για αυτόν τον έλεγχο.
</ptxt>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
