<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1G">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "07">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A1711002" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Περιγραφή του Συστήματος Διανομής Καυσίμου
</title>
<ptxt>
Το σύστημα παροχής καυσίμου αποτελείται από το ρεζερβουάρ, την αντλία καυσίμου, το φίλτρο καυσίμου, το σωλήνα παροχής, το ρυθμιστή πίεσης καυσίμου, τα μπεκ, τη γραμμή τροφοδοσίας καυσίμου, τη γραμμή επιστροφής καυσίμου, και τη γραμμή αναθυμιάσεων καυσίμου.
</ptxt>
<ptxt>
Η αντλία καυσίμου περιλαμβάνει το φίλτρο καυσίμου, τη γραμμή επιστροφής καυσίμου και το ρυθμιστή πίεσης καυσίμου, ως συγκρότημα αντλίας καυσίμου για το M16A.
</ptxt>
<ptxt>
Για το J20A, η αντλία καυσίμου περιλαμβάνει το φίλτρο καυσίμου ως συγκρότημα αντλίας καυσίμου.
</ptxt>
<ptxt>
Το καύσιμο στο ρεζερβουάρ αντλείται από την αντλία καυσίμου, αποστέλλεται μέσα στον σωλήνα διανομής (κανόνα) και ψεκάζεται από τα μπεκ.
</ptxt>
<ptxt>
Για το συγκρότημα αντλίας καυσίμου του J20A, το καύσιμο φιλτράρεται και η πίεσή του ρυθμίζεται αφού σταλεί στο σωλήνα τροφοδοσίας.
</ptxt>
<ptxt>
Για το συγκρότημα αντλίας καυσίμου του Μ16A, το καύσιμο φιλτράρεται και η πίεσή του ρυθμίζεται πριν σταλεί στο σωλήνα τροφοδοσίας.
</ptxt>
<ptxt>
Η πλεονάζουσα ποσότητα του καυσίμου από την διαδικασία ρύθμισης της πίεσης του καυσίμου επιστρέφει πίσω στο ρεζερβουάρ.
</ptxt>
<ptxt>
Επίσης, οι αναθυμιάσεις οι οποίες δημιουργούνται στο ρεζερβουάρ οδηγούνται μέσω της γραμμής των αναθυμιάσεων μέσα στο κάνιστρο ενεργού άνθρακα EVAP.
</ptxt>
<ptxt>
Για το διάγραμμα του συστήματος, ανατρέξτε στο 
<intxref refid = "K8T40A1711002">Περιγραφή του Συστήματος Διανομής Καυσίμου:M16A και J20A</intxref>
.
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
