<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2B">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A2201002" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Κατασκευή της Ευθυγράμμισης των Μπροστινών Τροχών
</title>
<ptxt>
Μεταξύ των στοιχείων της ευθυγράμμισης των μπροστινών τροχών, μόνο η σύγκλιση μπορεί να ρυθμιστεί. Το Κάμπερ και το κάστερ δεν μπορούν να ρυθμιστούν. 
</ptxt>
<ptxt>
Για τον λόγο αυτόν, εάν το κάμπερ ή το κάστερ βρίσκονται εκτός προδιαγραφών εξ&apos; αιτίας κάποιας ζημιάς που προκλήθηκε από επικίνδυνες συνθήκες του δρόμου ή κάποια σύγκρουση, θα πρέπει να προσδιοριστεί εάν η ζημιά βρίσκεται στο αμάξωμα ή στην ανάρτηση και θα πρέπει να επισκευαστεί το σημείο όπου υπάρχει η ζημιά στο αμάξωμα ή να αντικατασταθεί το εξάρτημα το οποίο έχει ζημιά στην ανάρτηση.
</ptxt>
<servinfosub id = "K8T40A2201002001">
<title>
Προκαταρτικοί Έλεγχοι Πριν την Ρύθμιση της Ευθυγράμμισης των Μπροστινών Τροχών
</title>
<ptxt>
Παράπονα για το σύστημα διεύθυνσης και για κραδασμούς δεν είναι πάντοτε το αποτέλεσμα λανθασμένης ευθυγράμμισης των τροχών. Ένα επιπρόσθετο στοιχείο που πρέπει να ελεγχθεί είναι η πιθανότητα τραβήγματος εξ&apos; αιτίας φθαρμένων ή λανθασμένα κατασκευασμένων ελαστικών. Τράβηγμα είναι η απόκλιση του αυτοκινήτου από την ευθεία σε επίπεδο δρόμο χωρίς να υπάρχει πίεση από τα χέρια στο τιμόνι. Ανατρέξτε στο 
<intxref refid = "K8T40A2401006">Περιγραφή του Τραβήγματος των Ελαστικών Ράντιαλ</intxref>
 για να προσδιορίσετε αν το αυτοκίνητο έχει πρόβλημα τραβήγματος ελαστικών. Πριν να κάνετε οποιαδήποτε ρύθμιση η οποία να επηρεάζει την ευθυγράμμιση των τροχών, πρέπει να πραγματοποιήσετε τους παρακάτω ελέγχους και επιθεωρήσεις για να επιβεβαιώσετε την ορθότητα των μετρήσεων της ευθυγράμμισης και των ρυθμίσεων της ευθυγράμμισης:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ελέγξτε εάν όλα τα ελαστικά έχουν κανονική πίεση και περίπου παρόμοια φθορά πέλματος.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ελέγξτε για χαλαρά μπαλάκια της ανάρτησης. Ελέγξτε τα ακρόμπαρα, εάν σημειωθεί υπερβολική χαλαρότητα, πρέπει να διορθωθεί πριν την ρύθμιση.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ελέγξτε την παραμόρφωση των ζαντών και των ελαστικών.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ελέγξτε τα ύψη από το οριζόντιο επίπεδο του αυτοκινήτου, εάν βρίσκονται εκτός του ορίου και απαιτείται διόρθωση, αυτή πρέπει να γίνει πριν την ρύθμιση της σύγκλισης.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ελέγξτε για χαλαρούς βραχίονες (ψαλίδια) της ανάρτησης.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ελέγξτε εάν είναι χαλαρά ή εάν λείπουν εξαρτήματα πρόσδεσης από την αντιστρεπτική ράβδο.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Πρέπει να ληφθούν επίσης υπόψη τα υπερβολικά φορτία, όπως εργαλειοθήκες. Εάν κάποιο τέτοιο φορτίο μεταφέρεται συνήθως μέσα στο αυτοκίνητο, αυτό θα πρέπει να παραμείνει μέσα στο αυτοκίνητο κατά την διάρκεια των ελέγχων της ευθυγράμμισης.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μελετήστε την κατάσταση στην οποία βρίσκεται ο εξοπλισμός, ο οποίος χρησιμοποιείται για να γίνει ο έλεγχος της ευθυγράμμισης και ακολουθήστε τις οδηγίες του κατασκευαστή.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ανεξάρτητα από τον εξοπλισμό ο οποίος χρησιμοποιείται για να γίνει ο έλεγχος της ευθυγράμμισης, το αυτοκίνητο πρέπει να τοποθετηθεί σε επίπεδη επιφάνεια.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention3>
<ptxt>
Για να εμποδίσετε πιθανή λανθασμένη ένδειξη σύγκλισης, κάμπερ ή κάστερ, το μπροστινό και το πίσω μέρος του αυτοκινήτου θα πρέπει να μετακινηθεί επάνω κάτω μερικές φορές πριν από τον έλεγχο.
</ptxt>
</attention3>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
