<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1H">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "08">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A1811001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Κατασκευή του Συστήματος Ανάφλεξης
</title>
<ptxt>
Το σύστημα ανάφλεξης είναι ένα ηλεκτρονικό σύστημα ανάφλεξης (χωρίς διανομέα). Ειδικά για τον κινητήρα J20A υιοθετείται σύστημα άμεσης ανάφλεξης. Αποτελείται από τα εξαρτήματα που περιγράφονται παρακάτω.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
ECM
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
Αυτός ανιχνεύει τις συνθήκες του κινητήρα και του αυτοκινήτου μέσα από σήματα από τους αισθητήρες, προσδιορίζει τον πιο κατάλληλο χρονισμό της ανάφλεξης και τον χρόνο ροής του ηλεκτρισμού στο πρωτεύον πηνίο και στέλνει ένα σήμα στον αναφλεκτήρα (μονάδα της ηλεκτρονικής ανάφλεξης) μέσα στο συγκρότημα του πολλαπλασιαστή.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Συγκρότημα πηνίου ανάφλεξης (περιλαμβάνοντας τον αναφλεκτήρα και τον πολλαπλασιαστή)
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
Το συγκρότημα του πολλαπλασιαστή περιλαμβάνει έναν αναφλεκτήρα (μονάδα ηλεκτρονικής ανάφλεξης) ο οποίος ενεργοποιεί ΟΝ και διακόπτει OFF την ροή του ρεύματος προς το πρωτεύον πηνίο σύμφωνα με το σήμα από τον εγκέφαλο ECM. Όταν η ροή του ρεύματος στο πρωτεύον πηνίο διακόπτεται, παράγεται μία ισχυρή τάση στο δευτερεύον πηνίο.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Καλώδια υψηλής τάσης (για τον κινητήρα M16A) και μπουζί
</emph>
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Αισθητήρας CMP (Αισθητήρας θέσης του εκκεντροφόρου) και αισθητήρας CKP (Αισθητήρας θέσης στροφαλοφόρου)
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
Χρησιμοποιώντας τα σήματα από αυτούς τους αισθητήρες, ο εγκέφαλος ECM προσδιορίζει τον κύλινδρο του οποίου το έμβολο βρίσκεται στον χρόνο της συμπίεσης, ανιχνεύει την γωνία του στροφαλοφόρου και ρυθμίζει τον αρχικό χρονισμό της ανάφλεξης (αρχικό αβάνς) αυτόματα.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Αισθητήρας ΤΡ, αισθητήρας ECT, αισθητήρας MAP, αισθητήρας MAF, αισθητήρας IAT, αισθητήρας προανάφλεξης, αισθητήρας ταχύτητας τροχών (VSS) και άλλοι αισθητήρες &#x002F; διακόπτες
</emph>
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Για τον κινητήρα M16A, το σύστημα ανάφλεξης δεν έχει διανομέα, διαθέτει ωστόσο δύο συγκροτήματα πολλαπλασιαστή (το ένα είναι για τα μπουζί Νο.1 και Νο.4 και το άλλο είναι για τα μπουζί Νο.2 και Νο.3). Όταν αποστέλλεται ένα σήμα ανάφλεξης από τον ECM στην ηλεκτρονική μέσα στο συγκρότημα του πολλαπλασιαστή για τα μπουζί Νο.1 και Νο.4, παράγεται μία υψηλή τάση στο δευτερεύον πηνίο και αυτή περνά μέσα από τα καλώδια υψηλής τάσης στα μπουζί Νο.1 και Νο.4 και τα κάνουν να σπινθηρίσουν ταυτόχρονα. Παρομοίως, όταν αποστέλλεται ένα σήμα ανάφλεξης στην ηλεκτρονική μέσα στο άλλο συγκρότημα του πολλαπλασιαστή, τα μπουζί Νο.2 και Νο.3 σπινθηρίζουν ταυτόχρονα.
</ptxt>
<ptxt>
Για τον κινητήρα J20A παρότι το σύστημα ανάφλεξης δεν έχει διανομέα και καλώδια υψηλής τάσης, ο κάθε κύλινδρος έχει ένα συγκρότημα πολλαπλασιαστή (αναφλεκτήρα και πολλαπλασιαστή) και η δευτερεύουσα τάση που παρουσιάζεται στον πολλαπλασιαστή αποστέλλεται απ&apos; ευθείας στο μπουζί. Επίσης, το σήμα (-ατα) αποστέλλονται από τον αισθητήρα CMP στον εγκέφαλο ECM έτσι ώστε να γίνεται έλεγχος ανεξάρτητα στον καθένα πολλαπλασιαστή μέσω της ηλεκτρονικής (μέσα στο συγκρότημα του πολλαπλασιαστή).
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
