<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "7B">
<servcat sctnbr = "07" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A7216001" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "1" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Διαδικασία Εργασίας για την Πλήρωση του Κλιματισμού A&#x002F;C με Ψυκτικό
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Τα μάτια σας δεν πρέπει να εκτεθούν στο ψυκτικό (υγρό). 
</ptxt>
<ptxt>
Οποιοδήποτε Ψυκτικό Υγρό-134a που δια&#248;εύγει τυχαία, δείχνει μια τόσο χαμηλή θερμοκρασία όπως περίπου -6 &#176;C (21,2 &#176;F) κάτω από το σημείο πήξης. Εάν υγρό HFC-134a (R-134a) έρθει σε επα&#248;ή με τα μάτια σας, μπορεί να προκαλέσει σοβαρό τραυματισμό. Για να προστατέψετε τα μάτια σας από ένα τέτοιο ατύχημα, πρέπει πάντοτε να &#248;οράτε προστατευτικά γυαλιά. Εάν συμβεί το ψυκτικό υγρό HFC-134a (R-134a) να κτυπήσει στο (α) μάτι (-α) σας, συμβουλευτείτε αμέσως ένα γιατρό.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Μην χρησιμοποιήσετε το χέρι σας για να τρίψετε τα μάτια σας που έχουν προσβληθεί. Αντί για αυτό, χρησιμοποιήστε ποσότητες &#248;ρέσκου κρύου νερού για να το χύσετε στην περιοχή που έχει προσβληθεί και να αυξήσετε έτσι σταδιακά τη θερμοκρασία της περιοχής αυτής πάνω από το σημείο πήξης.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Αναζητήστε την κατάλληλη θεραπεία το συντομότερο δυνατόν από ένα γιατρό ή έναν ειδικό για τα μάτια.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Εάν υγρό ψυκτικό HFC-134a (R-134a) έρθει σε επα&#248;ή με το δέρμα σας, η περιοχή που έχει προσβληθεί πρέπει να δεχθεί θεραπεία κατά τον ίδιο τρόπο με αυτήν όπως όταν το δέρμα έχει υποστεί κρυοπαγήματα ή όταν έχει παγώσει.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μην χειρίζεστε ψυκτικό κοντά σε κάποιο σημείο όπου εκτελείται συγκόλληση ή καθαρισμός με ατμό.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Το ψυκτικό πρέπει να διατηρείται σε ένα κρύο και σκοτεινό σημείο. Δεν πρέπει ποτέ να αποθηκεύεται σε κάποιο σημείο όπου η θερμοκρασία είναι υψηλή, π.χ. όπου υπάρχει άμεση έκθεση στο ηλιακό &#248;ως, κοντά σε &#248;ωτιά ή στο εσωτερικό ενός αυτοκινήτου (περιλαμβανομένου του πορτ μπαγκάζ).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Απο&#248;εύγετε την εισπνοή αναθυμιάσεων που παράγονται όταν καίγεται HFC-134a (R-134a). Τέτοιες αναθυμιάσεις μπορεί να είναι επικίνδυνες για την υγεία σας.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401720014R.swf" width = "183.000mm" height = "73.381mm" ver = "01" gw = "360" gh = "191"/>
</figure>
<servinfosub id = "K8T40A7216001001" page = "2">
<title>
Ανάκτηση
</title>
<ptxt>
Όταν εκκενώνετε ψυκτικό υγρό έξω από το σύστημα κλιματισμού A&#x002F;C, πάντοτε πρέπει να το ανακτάτε χρησιμοποιώντας εξοπλισμό ανάκτησης και ανακύκλωσης ψυκτικού υγρού (1). Η εκτόνωση του ψυκτικού υγρού HFC-134a (R134a) μέσα στην ατμόσ&#248;αιρα θα προκαλέσει αρνητική επίδραση στο περιβάλλον.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Μετά την ανάκτηση του ψυκτικού από το σύστημα η ποσότητα του λαδιού του συμπιεστή που α&#248;αιρέθηκε πρέπει να μετρηθεί για να συμπληρωθεί το λάδι του συμπιεστή. Ανατρέξτε στο 
<intxref refid = "K8T40A7210008">Μέτρα Προ&#248;ύλαξης κατά τη Συμπλήρωση Λαδιού στον Συμπιεστή:Μοντέλο M16A, J20A και F9Q</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Κατά το χειρισμό εξοπλισμού ανάκτησης και ανακύκλωσης, πρέπει να ακολουθήσετε το βιβλίο οδηγιών για τον εξοπλισμό.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A720032.swf" width = "88.000mm" height = "81.847mm" ver = "01" gw = "225" gh = "215"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A7216001002" page = "2">
<title>
Εκκένωση
</title>
<attention2>
<ptxt>
Μην εκτελέσετε εκκένωση πριν την ανάκτηση ψυκτικό από το σύστημα.
</ptxt>
</attention2>
<attention3>
<ptxt>
Από τη στιγμή που το κύκλωμα του συστήματος κλιματισμού ανοίξει (εκτεθεί στον ατμοσ&#248;αιρικό αέρα) το σύστημα πρέπει να εκκενωθεί με τη χρήση μιας αντλίας κενού. Το σύστημα A&#x002F;C πρέπει να συνδεθεί με ένα σετ οργάνου μέτρησης πιέσεων και πρέπει να εκκενωθεί για περίπου 20 min..
</ptxt>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Συνδέστε τον ελαστικό σωλήνα υψηλής πλήρωσης (1) και τον ελαστικό σωλήνα χαμηλής πλήρωσης (2) του σετ μέτρησης πίεσης (3) αντίστοιχα σύμ&#248;ωνα με τα παρακάτω: 
</ptxt>
<ptxt>
Ελαστικός σωλήνας υψηλής πλήρωσης (1) &#8594; Βαλβίδα πλήρωσης υψηλής πίεσης (4) στον ελαστικό σωλήνα εκκένωσης 
</ptxt>
<ptxt>
Ελαστικός σωλήνας χαμηλής πίεσης (2) &#8594; Βαλβίδα πλήρωσης χαμηλής πίεσης (5) στο σωλήνα αναρρό&#248;ησης
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Προσαρτήστε τον κεντρικό ελαστικό σωλήνα πλήρωσης (6) του σετ μετρητών πίεσης (3) στην αντλία υποπίεσης (7).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Θέστε σε λειτουργία την αντλία υποπίεσης (7) και κατόπιν ανοίξτε τη βαλβίδα της πλευράς εκ&#248;όρτισης (Hi) (9) του σετ μετρητών πίεσης (3). 
</ptxt>
<ptxt>
Εάν δεν υπάρχει μπλοκάρισμα του συστήματος, θα υπάρχει μια ένδειξη στο μετρητή υψηλής πίεσης (10). 
</ptxt>
<ptxt>
Σε αυτήν την περίπτωση, ανοίξτε τη βαλβίδα της άλλης πλευράς (Lo) (8) του σετ και επισκευάστε το σύστημα.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Περίπου 10 min. αργότερα, το μανόμετρο χαμηλής πίεσης (11) πρέπει να δείχνει μια υποπίεση μικρότερη από -100 kPa (-1,0 kg&#x002F;cm&#x00B2;, -760 mmHg, -14,2 psi.) με την προϋπόθεση ότι δεν υπάρχει διαρροή.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Εάν το σύστημα δεν δείχνει μια υποπίεση μικρότερη από -100 kPa (-1,0 kg&#x002F;cm&#x00B2;, -760 mmHg, -14,2 psi.), κλείστε και τις δύο βαλβίδες, σταματήστε την αντλία υποπίεσης και παρατηρήστε την κίνηση του οργάνου χαμηλής πίεσης.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μια αύξηση στην ένδειξη του οργάνου υποδεικνύει την ύπαρξη διαρροής. Σε αυτήν την περίπτωση, επισκευάστε το σύστημα πριν συνεχίσετε την εκκένωση του.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Εάν ο μετρητής δείχνει μια σταθερή ένδειξη (υποδεικνύει ότι δεν υπάρχει διαρροή), συνεχίστε την εκκένωση.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Η εκκένωση πρέπει να εκτελεστεί για μια συνολική περίοδο τουλάχιστον 20 min..
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Συνεχίστε την εκκένωση έως ότου το μανόμετρο χαμηλής πίεσης δείξει μια υποπίεση μικρότερη από -100 kPa (-1,0 kg&#x002F;cm&#x00B2;, -760 mmHg, -14,2 psi.), και κατόπιν κλείστε και τις δύο βαλβίδες (8), (9).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Σταματήστε την αντλία υποπίεσης (7). Αποσυνδέστε τον κεντρικό ελαστικό σωλήνα πλήρωσης (6) από την είσοδο της αντλίας. Τώρα, το σύστημα είναι έτοιμο για την πλήρωση του ψυκτικού.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A720033.swf" width = "88.000mm" height = "87.139mm" ver = "01" gw = "210" gh = "230"/>
</figure>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A7216001003" page = "2">
<title>
Έλεγχος Συστήματος A&#x002F;C για Διαρροές Πίεσης
</title>
<ptxt>
Μετά την ολοκλήρωση της εκκένωσης, κλείστε τη βαλβίδα υψηλής πίεσης (Hi) του οργάνου μέτρησης των πιέσεων και τη βαλβίδα χαμηλής πίεσης (Lo) και περιμένετε 10 min.. Βεβαιωθείτε ότι η ένδειξη του μετρητή χαμηλής πίεσης δεν έχει αλλάξει.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Εάν η ένδειξη του μετρητή κινηθεί πιο κοντά στο &#34;0&#34;, υπάρχει κάπου μια διαρροή. Επιθεωρήστε τις συνδέσεις των σωληνώσεων και κάντε τις αναγκαίες διορθώσεις. Και στη συνέχεια, εκκενώστε το σύστημα άλλη μια &#248;ορά και βεβαιωθείτε ότι δεν υπάρχουν διαρροές.
</ptxt>
</attention2>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A7216001004" page = "2">
<title>
Πλήρωση
</title>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Επειδή δεν χρησιμοποιείται κρύσταλλο ελέγχου σε αυτό το σύστημα A&#x002F;C, μην εκτελέσετε πρόσθετη πλήρωση του συστήματος A&#x002F;C. Για την πλήρωση της κατάλληλης ποσότητας ψυκτικού, πρώτα εκτελέστε ανάκτηση και εκκένωση του συστήματος A&#x002F;C. Και στη συνέχεια, πληρώστε την κατάλληλη ποσότητα ψυκτικού στο σύστημα A&#x002F;C.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Εκτελείτε πάντοτε την πλήρωση του ψυκτικού μέσα από την πλευρά χαμηλής πίεσης του συστήματος A&#x002F;C α&#248;ού εκτελεστεί η αρχική πλήρωση από την πλευρά υψηλής πίεσης με τον κινητήρα σβηστό.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ποτέ μην εκτελέσετε πλήρωση του ψυκτικού από την πλευρά υψηλής πίεσης του συστήματος A&#x002F;C με τον κινητήρα σε λειτουργία.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μην εκτελέσετε πλήρωση ενώ ο συμπιεστής είναι ζεστός.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Κατά την τοποθέτηση της κωνικής βαλβίδας στο δοχείο ψυκτικού, για τη δημιουργία της οπής στο σημείο αυτό, ακολουθήστε προσεκτικά τις οδηγίες που δίνει ο κατασκευαστής.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ένας μετρητής πίεσης πρέπει να χρησιμοποιείται πάντοτε πριν και κατά τη διάρκεια της πλήρωσης του ψυκτικού.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Το δοχείο του ψυκτικού πρέπει να έχει αδειάσει από ψυκτικό κατά την απομάκρυνσή του.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Το δοχείο του ψυκτικού δεν πρέπει να θερμαίνεται στους 40 &#176;C (104 &#176;F) ή παραπάνω.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Το δοχείο ψυκτικού δεν πρέπει να αναποδογυρίζεται ως προς την κατεύθυνση κατά τη διάρκεια της πλήρωσης. Η αντιστρο&#248;ή της κατεύθυνσης προκαλεί εισχώρηση του υγρού ψυκτικού στο συμπιεστή, με αποτέλεσμα την εμ&#248;άνιση προβλημάτων, όπως συμπίεση υγρού ψυκτικού και άλλα παρόμοια.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
<attention3>
<ptxt>
Το σύστημα κλιματισμού A&#x002F;C περιέχει HFC-134a (R-134a).
</ptxt>
<ptxt>
Εδώ περιγρά&#248;εται μια μέθοδος πλήρωσης του συστήματος κλιματισμού A&#x002F;C με το ψυκτικό από δοχείο ψυκτικού συντήρησης.
</ptxt>
<ptxt>
Κατά την πλήρωση ψυκτικού που ανακτήθηκε με τη χρήση εξοπλισμού ανάκτησης και ανακύκλωσης (κατά την ανακύκλωση ψυκτικού), ακολουθήστε τη διαδικασία που περιγρά&#248;εται στο βιβλίο οδηγιών του κατασκευαστή του εξοπλισμού.
</ptxt>
</attention3>
<ptxt>
Κάνετε πλήρωση της σωστής ποσότητας του ψυκτικού με ακρίβεια σύμ&#248;ωνα με την παρακάτω διαδικασία.
</ptxt>
<spec>
<title>
Προκαθορισμένη ποσότητα ψυκτικού
</title>
<ptxt>
530 &#177; 30 g (18,6 &#177; 1,0 oz.)
</ptxt>
</spec>
<ptxt>
Η αρχική πλήρωση του συστήματος A&#x002F;C εκτελείται από την πλευρά υψηλής πίεσης με τον κινητήρα σβηστό.
</ptxt>
<ptxt>
Και στη συνέχεια, αυτή η μέθοδος πρέπει να ακολουθηθεί με πλήρωση από την πλευρά χαμηλής πίεσης με τον κινητήρα σε λειτουργία.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Ελέγξτε και βεβαιωθείτε ότι οι ελαστικοί σωλήνες είναι περασμένοι σωστά μετά την εκκένωση του συστήματος.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Συνδέστε τον ελαστικό σωλήνα χαμηλής πλήρωσης (1) και τον ελαστικό σωλήνα υψηλής πλήρωσης (2) του σετ μέτρησης πίεσης (3) στις αντίστοιχες θέσεις. Στη συνέχεια, ανοίξτε τη βαλβίδα του δοχείου του ψυκτικού (4) για να εκκενωθεί η γραμμή πλήρωσης.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ανοίξτε τη βαλβίδα της πλευράς υψηλής πίεσης (6) και πληρώστε ψυκτικό στο σύστημα.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Μετά από λίγο, ανοίξτε τη βαλβίδα της πλευράς χαμηλής πίεσης (5) και κλείστε τη βαλβίδα της πλευράς υψηλής πίεσης (6).
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Βεβαιωθείτε ότι η βαλβίδα της πλευράς υψηλής πίεσης είναι κλεισμένη καλά.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A720034.swf" width = "88.000mm" height = "85.375mm" ver = "01" gw = "201" gh = "225"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ξεκινήστε τον κινητήρα και διατηρήστε τις στρο&#248;ές του στις 1.500 rpm. Κατόπιν, λειτουργήστε το σύστημα κλιματισμού A&#x002F;C.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Πληρώστε το σύστημα A&#x002F;C με το ψυκτικό στην αέρια κατάσταση. Σε αυτή τη &#248;άση, το δοχείο του ψυκτικού πρέπει να είναι όρθιο.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Όταν το δοχείο του ψυκτικού (3) αδειάσει, χρησιμοποιήστε την παρακάτω διαδικασία για να το αντικαταστήσετε με ένα καινούργιο δοχείο ψυκτικού (3).
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Κλείστε τη βαλβίδα χαμηλής πίεσης.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Αντικαταστήστε το άδειο δοχείο (3) με ένα δοχείο ψυκτικού, το οποίο είναι γεμάτο με ψυκτικό. Όταν χρησιμοποιείτε την κωνική βαλβίδα (4) του δοχείου ψυκτικού, χρησιμοποιήστε την παρακάτω διαδικασία για αντικατάσταση.
</ptxt>
<s3>
<ptxt>
Αναδιπλώστε τη βελόνη (1) και α&#248;αιρέστε την κωνική βαλβίδα του δοχείου του ψυκτικού (4) λασκάροντας το παξιμάδι (2) της πλάκας της.
</ptxt>
</s3>
<s3>
<ptxt>
Τοποθετήστε την κωνική βαλβίδα του δοχείου του ψυκτικού (4) την οποία είχατε α&#248;αιρέσει προηγουμένως στο καινούριο δοχείο ψυκτικού (3).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01720015.swf" width = "88.000mm" height = "49.476mm" ver = "01" gw = "89" gh = "123"/>
</figure>
</s3>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Α&#248;αιρέστε τον αέρα που τυχόν υπάρχει από τον κεντρικό ελαστικό σωλήνα πλήρωσης.
</ptxt>
<ptxt>
Όταν χρησιμοποιείτε την κωνική βαλβίδα του δοχείου ψυκτικού, χρησιμοποιήστε την παρακάτω διαδικασία για να α&#248;αιρέσετε τον αέρα.
</ptxt>
<s3>
<ptxt>
Σ&#248;ίξε πλήρως την κωνική βαλβίδα του δοχείου του ψυκτικού, και στη συνέχεια λασκάρετε ελα&#248;ρά (ανοίξτε) το παξιμάδι της πλάκας.
</ptxt>
</s3>
<s3>
<ptxt>
Ανοίξτε λίγο τη βαλβίδα της χαμηλής πίεσης του σετ μετρητών πίεσης.
</ptxt>
</s3>
<s3>
<ptxt>
Μόλις βγει ψυκτικό με ένα &#34;συριγμό&#34; (1) μέσα από διάκενο μεταξύ του δοχείου του ψυκτικού και της κωνικής βαλβίδας, σ&#248;ίξτε το παξιμάδι της πλάκας, καθώς επίσης και τη βαλβίδα χαμηλής πίεσης του σετ μετρητών πίεσης.
</ptxt>
</s3>
<s3>
<ptxt>
Περιστρέψτε τη λαβή της κωνικής βαλβίδας προς τα δεξιά ώστε η βελόνη της να βιδώσει στο καινούργιο δοχείο και να δημιουργηθεί η οπή για τη ροή του ψυκτικού.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01720016.swf" width = "88.000mm" height = "62.049mm" ver = "01" gw = "104" gh = "159"/>
</figure>
</s3>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Μετά την πλήρωση του συστήματος με τη συγκεκριμένη ποσότητα ψυκτικού (530 &#177; 30 g) ή όταν το μανόμετρο χαμηλής πίεσης και το μανόμετρο υψηλής πίεσης έχουν δείξει την παρακάτω συγκεκριμένη τιμή, κλείστε τη βαλβίδα της πλευράς χαμηλής πίεσης στο σετ μετρητών πίεσης.  
</ptxt>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "1.654in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "1.811in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry namest = "1" nameend = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Παράδειγμα πλευράς χαμηλής και υψηλής πίεσης
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry namest = "1" nameend = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Τα όργανα θα πρέπει να έχουν τις ακόλουθες ενδείξεις όταν η θερμοκρασία περιβάλλοντος είναι 30 &#176;C (86 &#176;F).
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Πίεση
</ptxt>
<ptxt>
στο μετρητή υψηλής πίεσης
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Μοντέλο κινητήρα M16:
</ptxt>
<ptxt>
1150 - 1410 kPa
</ptxt>
<ptxt>
11,5 - 14,1 kg&#x002F;cm&#x00B2;
</ptxt>
<ptxt>
164 - 201 psi.
</ptxt>
<ptxt>
Μοντέλο κινητήρα J20:
</ptxt>
<ptxt>
1300 - 1630 kPa
</ptxt>
<ptxt>
13,0 - 16,3 kg&#x002F;cm&#x00B2;
</ptxt>
<ptxt>
185 - 232 psi.
</ptxt>
<ptxt>
Μοντέλο κινητήρα F9Q:
</ptxt>
<ptxt>
1570 - 1970 kPa
</ptxt>
<ptxt>
15,7 - 19,7 kg&#x002F;cm&#x00B2;
</ptxt>
<ptxt>
223 - 282 psi.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Πίεση
</ptxt>
<ptxt>
στο μετρητή χαμηλής πίεσης
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Μοντέλο κινητήρα M16:
</ptxt>
<ptxt>
280 - 410 kPa
</ptxt>
<ptxt>
2,8 - 4,1 kg&#x002F;cm&#x00B2;
</ptxt>
<ptxt>
40 - 58 psi.
</ptxt>
<ptxt>
Μοντέλο κινητήρα J20:
</ptxt>
<ptxt>
250 - 370 kPa
</ptxt>
<ptxt>
2,5 - 3,7 kg&#x002F;cm&#x00B2;
</ptxt>
<ptxt>
36 - 53 psi.
</ptxt>
<ptxt>
Μοντέλο κινητήρα F9Q:
</ptxt>
<ptxt>
230 - 330 kPa
</ptxt>
<ptxt>
2,3 - 3,3 kg&#x002F;cm&#x00B2;
</ptxt>
<ptxt>
33 - 47 psi.
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A7216001005" page = "2">
<title>
Α&#248;αίρεση του Σετ Μετρητών Πίεσης
</title>
<attention1>
<ptxt>
Η πλευρά υψηλής πίεσης βρίσκεται υπό υψηλή πίεση.
</ptxt>
<ptxt>
Για το λόγο αυτό, προσέξτε να μην τραυματιστείτε ειδικά στα μάτια σας και το δέρμα σας.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Από ένα σύστημα A&#x002F;C που έχει πληρωθεί με τη συγκεκριμένη ποσότητα ψυκτικού, α&#248;αιρέστε το σετ μετρητών πίεσης σύμ&#248;ωνα με τα παρακάτω:
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Κλείστε τη βαλβίδα της πλευράς χαμηλής πίεσης του σετ μετρητών πίεσης. (Η βαλβίδα της πλευράς υψηλής πίεσης είναι συνεχώς κλειστή στη διάρκεια της διαδικασίας πλήρωσης.)
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Κλείστε τη βαλβίδα του δοχείου του ψυκτικού.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Σταματήστε τον κινητήρα.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Χρησιμοποιώντας ένα στουπί, α&#248;αιρέστε τους ελαστικούς σωλήνες πλήρωσης από τις βαλβίδες συντήρησης. Αυτή η λειτουργία πρέπει να εκτελεστεί γρήγορα.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Τοποθετήστε τα καλύμματα στις βαλβίδες συντήρησης.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A7216001006" page = "2">
<title>
Ελέγξτε το Σύστημα A&#x002F;C για Διαρροές Πίεσης
</title>
<ptxt>
Κάθε &#248;ορά που υπάρχει υποψία για διαρροή ψυκτικού στο σύστημα ή όταν έχει εκτελεστεί κάποια εργασία συντήρησης, η οποία μπορεί να έχει ως αποτέλεσμα δυσλειτουργία στις γραμμές ή και στις συνδέσεις, προτείνεται να εκτελέσετε έλεγχο για διαρροές.
</ptxt>
<ptxt>
Ο κοινός νους πρέπει να χρησιμοποιείται κατά την πραγματοποίηση οποιουδήποτε ελέγχου διαρροής ψυκτικού, ε&#248;όσον η ανάγκη και η έκταση ενός τέτοιου ελέγχου, εξαρτάται γενικά από τη &#248;ύση του παραπόνου και τον τύπο της εργασίας που εκτελείται στο σύστημα.
</ptxt>
<topic id = "K8T40A7216001007">
<title>
Ανιχνευτής διαρροής υγρού
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Για να αποτραπούν εκρήξεις ή πυρκαγιές, βεβαιωθείτε ότι δεν υπάρχουν εύ&#248;λεκτα υλικά στην περιοχή.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν το ψυκτικό εκτεθεί σε πυρκαγιά, μετατρέπεται σε δηλητηριώδες αέριο (&#248;ωσγένιο). Μην εισπνέετε αυτό το αέριο.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<ptxt>
Υπάρχει ένα πλήθος συνδέσεων και σημείων σε όλο το σύστημα κλιματισμού όπου μπορεί να χρησιμοποιηθεί ένα διάλυμα ανιχνευτή διαρροής υγρού για να υποδείξει διαρροές ψυκτικού.
</ptxt>
<ptxt>
Με την απλή ε&#248;αρμογή του διαλύματος στην εν λόγω περιοχή με ένα σ&#248;ουγγαράκι, θα σχηματιστούν &#248;υσαλίδες μέσα σε sec. εάν υπάρχει διαρροή.
</ptxt>
<ptxt>
Για τις κλειστές περιοχές, όπως τα τμήματα του εξατμιστή και του συμπυκνωτή, ένας ηλεκτρονικός ανιχνευτής διαρροών (αερίου) είναι πιο πρακτικός για τον προσδιορισμό διαρροών.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L7B101">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09990-86012">
09990-86012
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I5RW0A721054.swf" width = "88.000mm" height = "43.747mm" ver = "01" gw = "181" gh = "107"/>
</figure>
</topic>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
