<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "8">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A8208001" svcinfotypenbr = "11" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Χρήση Ειδικών Εργαλείων
</title>
<attention1>
<ptxt>
Για να αποφύγετε το φούσκωμα κατά τη διερεύνηση βλαβών στο σύστημα αερόσακων, μην χρησιμοποιήσετε ηλεκτρικό εξοπλισμό ελέγχου όπως τροφοδοτούμενο από μπαταρία ή AC βολτόμετρο, ωμόμετρο, κ.λπ. ή οποιοδήποτε άλλο τύπο ηλεκτρικού εξοπλισμού διαφορετικού από αυτόν που καθορίζεται. Μην χρησιμοποιήσετε διαγνωστικό τύπου μη τροφοδοτούμενου ακροδέκτη.
</ptxt>
<ptxt>
Οι οδηγίες πρέπει να ακολουθηθούν προσεκτικά, διαφορετικά το αποτέλεσμα μπορεί να είναι ο τραυματισμός κάποιου προσώπου.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Πρέπει να είστε εξοικειωμένος με τα εργαλεία που αναφέρονται με τον τίτλο &#34;Ειδικά Εργαλεία&#34;. Πρέπει να είστε ικανός να μετρήσετε τάση και αντίσταση. Πρέπει να είστε εξοικειωμένος με τη σωστή χρήση ενός διαγνωστικού μηχανήματος όπως Εργαλείο Φορτίου Αερόσακου Οδηγού &#x002F; Επιβάτη, Κιτ Αντάπτορα Ελέγχου Φίσας και Ψηφιακό Πολύμετρο.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0195">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-76010">
09932-76010
</s-number>
<ptxt>
(Κιτ Αντάπτορα Ελέγχου Φίσας)
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<ptxt>
Αυτό πρέπει να χρησιμοποιείται όταν μια διαγνωστική διαδικασία απαιτεί τον έλεγχο ή τη λήψη σήματος ενός ακροδέκτη.
</ptxt>
<ptxt>
Χρησιμοποιώντας τον κατάλληλο αντάπτορα σε αυτό το ειδικό εργαλείο θα εξασφαλιστεί ότι δεν θα συμβεί ζημιά στον ακροδέκτη από τον ακροδέκτη του πολυμέτρου, όπως χαλάρωση ή λύγισμα.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820107.swf" width = "88.000mm" height = "48.333mm" ver = "01" gw = "206" gh = "120"/>
</figure>
<ptxt>
Ο αντάπτορας (1) θα δώσει επίσης μια ιδέα για τον εάν η τάση επαφής είναι επαρκής ή όχι, βοηθώντας να βρείτε μια διακοπή ή μια διακοπτόμενη διακοπή που οφείλεται σε κακή επαφή ακροδέκτη. Ένα εργαλείο απελευθέρωσης (2) της ράβδου βραχυκύκλωσης SDM περιλαμβάνεται στο κιτ του αντάπτορα ελέγχου της φίσας. Η τοποθέτησή του στη φίσα SDM (3) θα απελευθερώσει τη ράβδο βραχυκύκλωσης.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820108.swf" width = "88.000mm" height = "63.856mm" ver = "01" gw = "117" gh = "164"/>
</figure>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0196">
<s-part>
(B)
</s-part>
<s-number num = "09932-75010">
09932-75010
</s-number>
<ptxt>
(Εργαλείο φορτίου αερόσακου οδηγού &#x002F; επιβάτη)
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<ptxt>
Αυτό το εργαλείο χρησιμοποιείται ως διαγνωστικό βοήθημα και μια συσκευή ασφαλείας για να αποτραπεί ένα μη σκόπιμο φούσκωμα της μονάδας αερόσακου (πυροκροτητή).
</ptxt>
<ptxt>
Το εργαλείο φορτίου έχει τρεις φίσες προσαρτημένες στη θήκη του οι οποίες είναι ηλεκτρικά λειτουργικές και λειτουργούν ως υποκατάσταση φορτίου αντίστασης.
</ptxt>
<ptxt>
Δεν χρησιμοποιούνται περισσότερες από δύο φίσες κάθε φορά.
</ptxt>
<ptxt>
Μια από τις φίσες (&#34;STEERING WHEEL&#34;) χρησιμοποιείται για να υποκαταστήσει το φορτίο των παρακάτω.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) οδηγού όταν είναι συνδεδεμένο στην κορυφή της κολώνας με το συγκρότημα του πηνίου επαφής.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) επιβάτη όταν είναι συνδεδεμένο με τη φίσα της καλωδίωσης αερόσακων στην καλωδίωση του ταμπλό για τη μονάδα αερόσακου (πυροκροτητή) επιβάτη.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Τον κάθε ένα από τους προεντατήρες ζώνης ασφαλείας οδηγού και επιβάτη όταν είναι συνδεδεμένο με τη φίσα της καλωδίωσης στην καλωδίωση του ταμπλό για τους προεντατήρες των ζωνών ασφαλείας οδηγού και επιβάτη.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μονάδα πλευρικού αερόσακου (πυροκροτητή) όταν είναι συνδεδεμένο στη φίσα της καλωδίωσης του δαπέδου για τη μονάδα του πλευρικού αερόσακου (πυροκροτητής).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μονάδα πλευρικού αερόσακου οροφής (πυροκροτητή) όταν είναι συνδεδεμένο στη φίσα της καλωδίωσης του δαπέδου για τη μονάδα του πλευρικού αερόσακου οροφής (πυροκροτητής).
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Μια άλλη φίσα (&#34;BASE OF COLUMN&#34;) χρησιμοποιείται για να υποκαταστήσει το φορτίο της μονάδας αερόσακου (πυροκροτητή) οδηγού και του συγκροτήματος του πηνίου επαφής όταν είναι συνδεδεμένη στη βάση της κολώνας με την καλωδίωση του αερόσακου.
</ptxt>
<ptxt>
Η τρίτη φίσα (&#34;PASSENGER INFLATOR&#34;) δεν χρησιμοποιείται.
</ptxt>
<ptxt>
Με την υποκατάσταση της αντίστασης του εργαλείου του φορτίου όταν αυτό πρέπει, ένας προσδιορισμός μπορεί να γίνει για το εάν ένα εξάρτημα του κυκλώματος του πυροκροτητή προκαλεί δυσλειτουργία του συστήματος και ποιο εξάρτημα προκαλεί τη δυσλειτουργία.
</ptxt>
<ptxt>
Το εργαλείο φορτίου πρέπει να χρησιμοποιείται μόνο όταν γίνεται ειδική αναφορά στις διαγνωστικές διαδικασίες.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I1JA01820004.swf" width = "88.000mm" height = "67.468mm" ver = "01" gw = "173" gh = "174"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.236in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "3.228in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
1.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1">
<ptxt>
Φίσα του πηνίου επαφής και της μονάδας αερόσακου του οδηγού (πυροκροτητής) 
</ptxt>
<ptxt>
(Βρίσκεται κοντά στη βάση της κολώνας του τιμονιού)
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
2.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1">
<ptxt>
Φίσα για μονάδα αερόσακου (πυροκροτητή) οδηγού, επιβάτη, μονάδα πλευρικού αερόσακου (πυροκροτητή) και προεντατήρες ζωνών ασφαλείας οδηγού και επιβάτη
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
3.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1">
<ptxt>
Δεν χρησιμοποιείται
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
