<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10C">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40AA311003" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Περιγρα&#248;ή συστήματος διάγνωσης επί του αυτοκινήτου (Λειτουργία αυτοδιάγνωσης)
</title>
<ptxt>
Το ECM εκτελεί διάγνωση για το εάν υπάρχει κάποιο πρόβλημα στο σύστημα ελέγχου immobilizer. Οι διαγνωστικές πληρο&#248;ορίες είναι αποθηκευμένες ως διαγνωστικός κωδικός βλάβης (DTC) στο ECM. Για να διαβάσετε τις διαγνωστικές πληρο&#248;ορίες, χρησιμοποιήστε το διαγνωστικό εργαλείο SUZUKI ανατρέχοντας στο 
<intxref refid = "K8T40AA314002">Έλεγχος Κωδικού DTC:Μοντέλο με Βενζινοκινητήρα</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
Με το διακόπτη ανά&#248;λεξης ανοικτό (αλλά με τον κινητήρα σβηστό) ανεξάρτητα από την κατάσταση του κινητήρα και του συστήματος ελέγχου εκπομπής καυσαερίων, ο εγκέ&#248;αλος ECM υποδεικνύει εάν υπάρχει κάποιο πρόβλημα με το σύστημα ελέγχου immobilizer ή όχι είτε ανάβοντας είτε αναβοσβήνοντας την ενδεικτική λυχνία immobilizer.
</ptxt>
<ptxt>
</ptxt>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Η ενδεικτική λυχνία Immobilizer ανάβει:
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
Δεν υπάρχει πρόβλημα στο σύστημα ελέγχου immobilizer. (Μετά το ξεκίνημα του κινητήρα, η λυχνία σβήνει.)
</ptxt>
<ptxt>
Εάν η ενδεικτική λυχνία immobilizer παραμένει αναμμένη μετά την εκκίνηση της μηχανής, υπάρχει ανωμαλία στο σύστημα ελέγχου immobilizer.
</ptxt>
<ptxt>
</ptxt>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Η ενδεικτική λυχνία του immobilizer αναβοσβήνει:
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
Υπάρχει κάποιο πρόβλημα στο σύστημα immobilizer ή στο σύστημα εκκίνησης χωρίς κλειδί. Οι διαγνωστικές του πληρο&#248;ορίες είναι αποθηκευμένες στο ECM.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401A30002.swf" width = "88.000mm" height = "65.267mm" ver = "01" gw = "232" gh = "168"/>
</figure>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
