<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9L">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "12">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A9C01002" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Τελείωμα Πλαστικών Εξαρτημάτων
</title>
<ptxt>
Τα πλαστικά εξαρτήματα που μπορούν να βα&#248;ούν είναι πλαστικά εξαρτήματα του ABS.
</ptxt>
<servinfosub id = "K8T40A9C01002001">
<title>
Βα&#248;ή
</title>
<ptxt>
Τα σκληρά ή σκληρυμένα πλαστικά εξαρτήματα από ABS (Acrylonitrile Butadiene Styrene) δεν απαιτούν επικάλυψη με αστάρι.
</ptxt>
<ptxt>
Γενικά ακρυλικά βερνίκια μπορούν να ψεκαστούν κανονικά πάνω από σκληρό πλαστικό από ABS όσον α&#248;ορά την συγκόλληση.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Χρησιμοποιήστε διαλυτικό καθαρισμού για τελείωμα βα&#248;ής για να πλύνετε το καθένα εξάρτημα.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ε&#248;αρμόστε συμβατικό ακρυλικό βερνίκι βα&#248;ής στην επι&#248;άνεια του εξαρτήματος.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ακολουθήστε τις οδηγίες του βερνικιού για τον χρόνο στεγνώματος ο οποίος απαιτείται. (Η κατάλληλη περιοχή θερμοκρασίας στεγνώματος είναι 60 - 70 &#176;C (140 - 158 &#176;F)).
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A9C01002002">
<title>
Ανα&#248;ορά
</title>
<ptxt>
Τα πλαστικά εξαρτήματα δεν χρησιμοποιούν μόνον πλαστικό ABS (Acrylonitrile Butadiene Styrene) αλλά επίσης και πολυπροπυλένιο (polypropylene), βινίλιο (vinyl), ή παρόμοιο πλαστικό. Η μέθοδος δοκιμής καύσης για να αναγνωριστεί το πλαστικό ABS περιγρά&#248;εται παρακάτω.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Χρησιμοποιήστε μία κο&#248;τερή λάμα για να κόψετε μία λωρίδα πλαστικού από ένα τμήμα το οποίο βρίσκεται κρυμμένο στο πίσω μέρος.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Κρατήστε την λωρίδα με πένσα και βάλτε του &#248;ωτιά.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Παρατηρήστε προσεκτικά τον τρόπο της καύσης του πλαστικού.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Το πλαστικό ABS πρέπει να βγάλει αμέσως ευδιάκριτο μαύρο καπνό κατά την καύση του και τα υπολείμματα της καύσης του να αιωρούνται στον αέρα προσωρινά.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Το πολυπροπυλένιο δεν βγάζει αμέσως ευδιάκριτο καπνό κατά την καύση του.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
