<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1F">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "3">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A1631001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Περιγραφή Συστήματος Ψύξης του Κινητήρα
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Βεβαιωθείτε ότι ελέγξατε το επίπεδο ψυκτικού μόνο στο δοχείο ψυκτικού (διαφανές δοχείο) και προσθέστε ψυκτικό μόνο στο δοχείο, όταν είναι ανάγκη να συμπληρωθεί. Ποτέ μην αφαιρείτε το καπάκι του ψυγείου για να ελέγξετε το επίπεδο ψυκτικού ή για να προσθέσετε ψυκτικό, δεδομένου ότι κάτι τέτοιο είναι επικίνδυνο για τους ακόλουθους λόγους:
</ptxt>
<ptxt>
Το ψυκτικό στο σύστημα ψύξης πιθανόν να παρουσιάζει εξαιρετικά υψηλή θερμοκρασία, η οποία υπερβαίνει το σημείο βρασμού, δεδομένου ότι βρίσκεται υπό πίεση. Εάν υπό αυτές τις συνθήκες αφαιρεθεί το καπάκι, το ψυκτικό υπό υψηλή πίεση και σε υψηλή θερμοκρασία, στιγμιαία θα βράσει και θα εκτοξευτεί από το ψυγείο. Αυτό συνεπάγεται ότι μπορεί να τραυματιστείτε από το καυτό ψυκτικό και τον ατμό. Επιπλέον, δεδομένου ότι το ψυκτικό περιέχει εύφλεκτο αντιψυκτικό υλικό, το ψυκτικό που θα πιτσιλίσει την μηχανή και τα φτερά πιθανόν να προκαλέσει φωτιά.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ελέγξτε για να βεβαιωθείτε ότι η θερμοκρασία του ψυκτικού υγρού του κινητήρα είναι χαμηλή πριν να αφαιρέσετε οποιοδήποτε εξάρτημα του συστήματος ψύξης.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Βεβαιωθείτε ότι έχετε αποσυνδέσει το αρνητικό καλώδιο από τον πόλο της μπαταρίας πριν να αφαιρέσετε οποιοδήποτε εξάρτημα του συστήματος ψύξης.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Το σύστημα ανάκτησης ψυκτικού είναι τυπικό σύστημα, το οποίο επιτρέπει σε μέρος του ψυκτικού να κυκλοφορεί από το ψυγείο στο δοχείο ψυκτικού όταν διογκώνεται εξαιτίας της υψηλής θερμοκρασίας. Όταν το σύστημα ψύχεται, το ψυκτικό υγρό που υπάρχει στο δοχείο ψυκτικού αναρροφάται πίσω στο ψυγείο.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<ptxt>
Το σύστημα ψύξης αποτελείται από το ψυγείο, το δοχείο του ψυκτικού υγρού, τους ελαστικούς σωλήνες (κολάρα), την αντλία νερού, τον ανεμιστήρα ψύξης και τον θερμοστάτη. Το ψυγείο είναι τύπου αγωγού και ψηκτρών.
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
