<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "5A">
<servcat sctnbr = "05" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A5114048" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "02" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
DTC P2764: Χαμηλό Κύκλωμα Ελέγχου Ηλεκτρομαγνητικής Βαλβίδας Ελέγχου Πίεσης Συμπλέκτη Μετατροπέα Ροπής
</title>
<servinfosub id = "K8T40A5114048001">
<title>
Ηλεκτρικό Διάγραμμα
</title>
<ptxt>
Ανατρέξτε στο 
<intxref refid = "K8T40A5114047">DTC P2763: Υψηλό Κύκλωμα Ελέγχου Ηλεκτρομαγνητικής Βαλβίδας Ελέγχου Πίεσης Συμπλέκτη Μετατροπέα Ροπής:4 Αυτόματο Κιβώτιο</intxref>
.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A5114048002">
<title>
Κατάσταση Ανίχνευσης Κωδικού Βλάβης και  Περιοχή Προβλήματος
</title>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "4.134in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "3.035in"/>
<thead>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" align = "center">
<ptxt>
Κατάσταση Που Ανιχνεύεται ο Κωδικός Βλάβης DTC
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" align = "center">
<ptxt>
Περιοχή Προβλήματος
</ptxt>
</entry>
</row>
</thead>
<tbody>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Η τάση στον ακροδέκτη TCM της ηλεκτρομαγνητικής βαλβίδας ελέγχου πίεσης TCC είναι χαμηλή παρά το γεγονός ότι το TCM έχει δώσει εντολή στην ηλεκτρομαγνητική βαλβίδα ελέγχου πίεσης TCC να τεθεί σε κατάσταση OΝ.
</ptxt>
<ptxt>
(Λογική ανίχνευσης 1 κύκλου οδήγησης)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Το κύκλωμα της ηλεκτρομαγνητικής βαλβίδας ελέγχου πίεσης TCC έχει υποστεί διακοπή συνέχειας ή βραχυκύκλωμα με τη γείωση.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Δυσλειτουργία στην ηλεκτρομαγνητική βαλβίδα ελέγχου πίεσης TCC
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
TCM
</ptxt>
</item>
</list1>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A5114048003">
<title>
Διαδικασία Επιβεβαίωσης Κωδικού Βλάβης DTC
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Κατά την εκτέλεση μιας δοκιμαστικής οδήγησης, επιλέξτε ένα ασ&#248;αλές σημείο όπου δεν υπάρχει κυκλο&#248;ορία ή πιθανότητα οδικού ατυχήματος και να είστε πολύ προσεκτικοί στη διάρκεια της δοκιμής για να μην συμβεί κάποιο ατύχημα.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Η δοκιμαστική οδήγηση πρέπει να εκτελείται με 2 πρόσωπα, έναν οδηγό και έναν δοκιμαστή, σε επίπεδο δρόμο.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<s1>
<ptxt>
Συνδέστε το διαγνωστικό εργαλείο στο DLC με το διακόπτη ανά&#248;λεξης κλειστό.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Διαγράψτε τους κωδικούς βλάβης από τις μνήμες του TCM και του ECM χρησιμοποιώντας το διαγνωστικό εργαλείο.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ξεκινήστε τον κινητήρα.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Α&#248;ήστε τον κινητήρα να λειτουργεί στο ρελαντί στην περιοχή &#34;P&#34; για 20 sec. ή περισσότερο.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ελέγξτε για κωδικό βλάβης, κωδικό βλάβης υπό εκκρεμότητα και δεδομένα παγωμένης οθόνης.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A5114048004">
<title>
Διάγνωση Κωδικού DTC
</title>
<diag type = "test" id = "K8T40A5114048005">
<testgroup>
<question>
Εκτελέστηκε ο &#34;Έλεγχος συστήματος Α&#x002F;T&#34;;
</question>
<result>
ΝΑΙ
</result>
<action>
<ptxt>
Πηγαίνετε στο Βήμα 2.
</ptxt>
</action>
<result>
ΟΧΙ
</result>
<action>
<ptxt>
Πηγαίνετε στο 
<intxref refid = "K8T40A5114001">Έλεγχος Συστήματος A&#x002F;T:4 Αυτόματο Κιβώτιο</intxref>
.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup>
<title>
Ελέγξτε το κύκλωμα της ηλεκτρομαγνητικής βαλβίδας ελέγχου πίεσης TCC για βραχυκύκλωμα με τη γείωση
</title>
<test1>
<ptxt>
Αποσυνδέστε τις &#248;ίσες του TCM.
</ptxt>
</test1>
<test1>
<ptxt>
Ελέγξτε για κατάλληλη σύνδεση με το TCM στους ακροδέκτες &#34;Ε92-3&#34; και &#34;Ε92-5&#34;.
</ptxt>
</test1>
<test1>
<ptxt>
Εάν η σύνδεση είναι ΟΚ, ελέγξτε τη συνέχεια μεταξύ του ακροδέκτη &#34;Ε92-5&#34; της &#248;ίσας του TCM από την πλευρά της αποσυνδεδεμένης καλωδίωσης και της γείωσης.
</ptxt>
</test1>
<question>
Υποδεικνύεται συνέχεια;
</question>
<result>
ΝΑΙ
</result>
<action>
<ptxt>
Το κύκλωμα της ηλεκτρομαγνητικής βαλβίδας ελέγχου πίεσης TCC είναι βραχυκυκλωμένο με τη γείωση. Εάν το κύκλωμα είναι ΟΚ, πηγαίνετε στο Βήμα 4.
</ptxt>
</action>
<result>
ΟΧΙ
</result>
<action>
<ptxt>
Πηγαίνετε στο Βήμα 3.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup>
<title>
Ελέγξτε το κύκλωμα της ηλεκτρομαγνητικής βαλβίδας ελέγχου πίεσης TCC για διακοπή συνέχειας
</title>
<test1>
<ptxt>
Ελέγξτε την αντίσταση μεταξύ των ακροδεκτών &#34;Ε92-3&#34; και &#34;Ε92-5&#34; της &#248;ίσας του TCM από την πλευρά της αποσυνδεδεμένης καλωδίωσης.
</ptxt>
</test1>
<question>
Είναι άπειρο;
</question>
<result>
ΝΑΙ
</result>
<action>
<ptxt>
Ελέγξτε το κύκλωμα της ηλεκτρομαγνητικής βαλβίδας ελέγχου πίεσης TCC για διακοπή συνέχειας. Εάν το κύκλωμα είναι ΟΚ, πηγαίνετε στο Βήμα 4.
</ptxt>
</action>
<result>
ΟΧΙ
</result>
<action>
<ptxt>
Πηγαίνετε στο Βήμα 4.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup>
<title>
Ελέγξτε την ηλεκτρομαγνητική βαλβίδα ελέγχου πίεσης TCC
</title>
<test1>
<ptxt>
Ελέγξτε την ηλεκτρομαγνητική βαλβίδα ελέγχου πίεσης TCC ανατρέχοντας στο 
<intxref refid = "K8T40A5116022">Επιθεώρηση ηλεκτρομαγνητικών βαλβίδων (Ηλεκτρομαγνητική βαλβίδα αλλαγής σχέσεων Α, Ηλεκτρομαγνητική βαλβίδα αλλαγής σχέσεων Β, Ηλεκτρομαγνητική βαλβίδα ελέγχου πίεσης TCC και Ηλεκτρομαγνητική βαλβίδα ελέγχου πίεσης):4 Αυτόματο Κιβώτιο</intxref>
.
</ptxt>
</test1>
<question>
Τα αποτελέσματα του ελέγχου είναι ικανοποιητικά;
</question>
<result>
ΝΑΙ
</result>
<action>
<ptxt>
Διακοπτόμενο πρόβλημα ή ελαττωματικό TCM. Ελέγξτε για διακοπτόμενη βλάβη ανα&#248;ερόμενοι στο 
<intxref refid = "K8T40A0006002">Επιθεώρηση Διακοπτόμενης και Κακής Σύνδεσης</intxref>
. Εάν είναι ΟΚ, τοποθετήστε ένα TCM που γνωρίζετε ότι λειτουργεί σωστά και ελέγξτε πάλι.
</ptxt>
</action>
<result>
ΟΧΙ
</result>
<action>
<ptxt>
Αντικαταστήστε την ηλεκτρομαγνητική βαλβίδα ελέγχου πίεσης TCC ανατρέχοντας στο 
<intxref refid = "K8T40A5116021">Α&#248;αίρεση και τοποθέτηση ηλεκτρομαγνητικών βαλβίδων (Ηλεκτρομαγνητική βαλβίδα αλλαγής σχέσεων Α, Ηλεκτρομαγνητική βαλβίδα αλλαγής σχέσεων Β, Ηλεκτρομαγνητική βαλβίδα ελέγχου πίεσης TCC και Ηλεκτρομαγνητική βαλβίδα ελέγχου πίεσης):4 Αυτόματο Κιβώτιο</intxref>
.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
</diag>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
