<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9L">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "12">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A9C01001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Κατασκευή Αντιδιαβρωτικής Προστασίας
</title>
<attention1>
<ptxt>
Πρέπει να ακολουθούνται βασικές πρακτικές συνεργείων, ειδικότερα προστασία των ματιών κατά την εκτέλεση των παρακάτω εργασιών για να απο&#248;ευχθεί τραυματισμός ατόμων.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Σαν αντισκωριακή προστασία, όλα τα χαλύβδινα ελάσματα έχουν δεχθεί αντισκωριακή επεξεργασία στο εσωτερικό ή και στο εξωτερικό.
</ptxt>
<ptxt>
Η επεξεργασία κατά της σκουριάς των χαλύβδινων ελασμάτων με την χρήση αυτών των υλικών ονομάζεται γαλβανισμός από την μία ή και από τις δύο πλευρές των χαλύβδινων ελασμάτων.
</ptxt>
<ptxt>
Για λόγους αντισκωριακής προστασίας αυτά τα υλικά έχουν επιλεγεί και τους έχει δοθεί μία ποικιλία επεξεργασιών όπως περιγρά&#248;εται παρακάτω.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Τα χαλύβδινα ελάσματα έχουν δεχθεί επεξεργασία με καθοδική ηλεκτροστατική ε&#248;αρμογή ασταριού το οποίο είναι εξαιρετικό στην αντίσταση κατά της διάβρωσης.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Έχει ε&#248;αρμοστεί αντισκωριακή επικάλυψη με στρώματα κεριού στα εσωτερικά μέρη των πορτών και των μαρσπιέ όπου η υγρασία έχει την τάση να παραμένει.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
&apos;Εχει ε&#248;αρμοστεί επικάλυψη με πλαστικό βινίλιο στο κάτω μέρος του δαπέδου και στο εσωτερικό των θόλων των τροχών.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Στεγανοποιητικό υλικό έχει ε&#248;αρμοστεί στο σημείο συγκόλλησης του εξωτερικού ελάσματος της πόρτας με το εσωτερικό κουτί της πόρτας περι&#248;ερειακά, στην σύνδεση των χαλύβδινων ελασμάτων μεταξύ τους του χώρου του κινητήρα και στα παρόμοια τμήματα για να εμποδιστεί η εισροή του νερού με αποτέλεσμα την εμ&#248;άνιση σκουριάς.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Σε περίπτωση αντικατάστασης των ελασμάτων ή σε επισκευή από σύγκρουση, εάν α&#248;ήσετε την ανάλογη περιοχή χωρίς προστασία όπως έχει καθώς και σε οποιαδήποτε εργασία η οποία επηρεάζει την αντισκωριακή προστασία θα προκληθεί διάβρωση στην περιοχή εκείνη. Για τον λόγο αυτόν, είναι απαραίτητη εργασία σε οποιαδήποτε εργασία να καλύψετε πάλι τις αντίστοιχες επι&#248;άνειες της ανάλογης περιοχής.
</ptxt>
<ptxt>
Όλα τα μεταλλικά ελάσματα έχουν επικαλυ&#248;θεί με προστατευτικά του μετάλλου και επικάλυψη ασταριού κατά την διαδικασία της κατασκευής του αυτοκινήτου. Μετά την διαδικασία της επισκευής ή και της τοποθέτησης εξαρτημάτων αντικατάστασης, σε οποιαδήποτε γυμνή επι&#248;άνεια μετάλλου στην οποία υπάρχει πρόσβαση θα πρέπει να γίνει εργασία καθαρισμού και ε&#248;αρμογής επικάλυψης με αντισκωριακό αστάρι. Πραγματοποιήστε την εργασία αυτή πριν από την ε&#248;αρμογή του στρώματος του στεγανοποιητικού υλικού και του αντισκωριακού κεριού.
</ptxt>
<ptxt>
Στεγανοποιητικό υλικό ε&#248;αρμόζεται σε συγκεκριμένες συνδέσεις του αυτοκινήτου κατά την διάρκεια της παραγωγής. Το στεγανοποιητικό υλικό έχει σκοπό να εμποδίσει την εισροή της σκόνης μέσα στον χώρο του αυτοκινήτου και χρησιμοποιείται επίσης σαν αντιδιαβρωτική ασπίδα. Το στεγανοποιητικό υλικό ε&#248;αρμόζεται στις περιοχές συγκόλλησης των πορτών και στις περιοχές μεταξύ των ελασμάτων της λαμαρίνας. Επιδιορθώστε και στεγανοποιήστε πάλι τις συνδέσεις που είχαν στεγανοποιηθεί αρχικά εάν έχουν ζημιές. Στεγανοποιήστε επίσης τις νέες συνδέσεις των καινούργιων ελασμάτων αντικατάστασης και την περιοχή συγκόλλησης της πόρτας αντικατάστασης ή το καπό.
</ptxt>
<ptxt>
Χρησιμοποιήστε υλικό στεγανοποίησης καλής ποιότητας για να στεγανοποιήσετε τις πατούρες των συνδέσεων, τις συνδέσεις υπερκάλυψης και τους αρμούς. Το στεγανοποιητικό υλικό πρέπει να έχει εύκαμπτα χαρακτηριστικά και την δυνατότητα να βα&#248;τεί μετά την ε&#248;αρμογή του στις επισκευασμένες επι&#248;άνειες.
</ptxt>
<ptxt>
Για στεγανοποιητικό υλικό γεμίσματος των ανοικτών συνδέσεων, χρησιμοποιήστε παχύρρευστο στεγανοποιητικό. Επιλέξτε ένα στεγανοποιητικό υλικό σύμ&#248;ωνα με το μέρος και τον σκοπό της συγκεκριμένης χρήσης. Τηρείστε τις οδηγίες στην ετικέτα του κατασκευαστή όταν χρησιμοποιείτε το στεγανοποιητικό υλικό.
</ptxt>
<ptxt>
Σε πολλές περιπτώσεις, τα επισκευασμένα μέρη απαιτούν βα&#248;ή. Όταν απαιτείται αυτό, ακολουθήστε τις κανονικές διαδικασίες που προτείνονται για την προετοιμασία της βα&#248;ής και των υποστρωμάτων της.
</ptxt>
<ptxt>
Κερί αντισκωριακής προστασίας, ένα διεισδυτικό υλικό, ε&#248;αρμόζεται στις επι&#248;άνειες μετάλλου σε μέταλλο (εσωτερικές επι&#248;άνειες πορτών και πλευρικών μαρσπιέ) όπου είναι δύσκολο να χρησιμοποιηθεί συνηθισμένο υλικό υποστρώματος για επικάλυψη. Για τον λόγο αυτόν, όταν επιλέγετε το αντισκωριακό κερί, μπορεί να είναι διεισδυτικού τύπου.
</ptxt>
<ptxt>
Κατά την διάρκεια της ε&#248;αρμογής της επικάλυψης κάτω από το δάπεδο του αυτοκινήτου (επικάλυψη βινιλίου), θα πρέπει να δώσετε ιδιαίτερη προσοχή ώστε το στεγανοποιητικό υλικό να μην επικαλύψει τα εξαρτήματα του κινητήρα και τις βάσεις των αμορτισέρ ή περιστρε&#248;όμενα εξαρτήματα. Μετά την ε&#248;αρμογή του προστατευτικού στρώματος κάτω από το δάπεδο βεβαιωθείτε ότι οι οπές αποστράγγισης έχουν παραμείνει ανοικτές.
</ptxt>
<ptxt>
Η σειρά των βημάτων ε&#248;αρμογής των αντιδιαβρωτικών υλικών είναι όπως περιγρά&#248;εται παρακάτω:
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Καθαρίστε και προετοιμάστε την μεταλλική επι&#248;άνεια.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ε&#248;αρμόστε το αστάρι.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ε&#248;αρμόστε το στεγανοποιητικό υλικό (σε όλες τις συνδέσεις που είχαν στεγανοποιηθεί αρχικά).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ε&#248;αρμόστε βα&#248;ή στις περιοχές όπου απαιτείται βα&#248;ή όπως στις πατούρες των συγκολλήσεων, εκτεθειμένες συνδέσεις και εξαρτήματα κάτω από το δάπεδο του αυτοκινήτου.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ε&#248;αρμόστε αντιδιαβρωτικό υλικό (διεισδυτικό κερί).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ε&#248;αρμόστε επικάλυψη κάτω από το δάπεδο του αυτοκινήτου (αντισκωριακό υλικό).
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
