<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "5A">
<servcat sctnbr = "05" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A5120001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Μέτρα προ&#248;ύλαξης στη Διάγνωση Προβλημάτων
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Μην αποσυνδέσετε τις &#248;ίσες από το TCM, το καλώδιο της μπαταρίας από τη μπαταρία, την καλωδίωση γείωσης του TCM από τον κινητήρα ή την κύρια ασ&#248;άλεια πριν από τον έλεγχο των διαγνωστικών πληρο&#248;οριών (DTC, δεδομένα παγωμένης οθόνης, κ.λπ) που έχουν αποθηκευθεί στη μνήμη του TCM. Μια τέτοια αποσύνδεση θα διαγράψει τις πληρο&#248;ορίες που έχουν αποθηκευθεί στη μνήμη του TCM.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Για το μοντέλο E-OBD, οι διαγνωστικές πληρο&#248;ορίες που έχουν αποθηκευθεί στη μνήμη του ΕCM μπορούν να διαγρα&#248;ούν και να ελεγχθούν χρησιμοποιώντας το διαγνωστικό εργαλείο της SUZUKI ή ένα διαγνωστικό γενικής χρήσης OBD. Πριν από τη χρήση του διαγνωστικού, διαβάστε προσεκτικά το Βιβλίο Χρήσης (Οδηγίες) για να έχετε μια καλή κατανόηση για το ποιες λειτουργίες είναι διαθέσιμες και για το πώς να το χρησιμοποιήσετε.
</ptxt>
<ptxt>
Δεν είναι διακριτό ποιος εγκέ&#248;αλος ανάβει τη MIL (Ενδεικτική Λυχνία Βλαβών) γιατί και το ECM αλλά και το  TCM ανάβει τη MIL. Για το λόγο αυτό, ελέγξτε και το ECM και το TCM για DTC (κωδικούς βλαβών) όταν ανάβει η MIL.
</ptxt>
<ptxt>
Κατά τον έλεγχο του TCM για κωδικούς βλαβών, να έχετε κατά νου ότι οι κωδικοί βλαβών εμ&#248;ανίζονται στο διαγνωστικό σύμ&#248;ωνα με τα παρακάτω, ανάλογα με το διαγνωστικό που χρησιμοποιείται.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Το διαγνωστικό εργαλείο SUZUKI εμ&#248;ανίζει τον κωδικό βλάβης που έχει ανιχνευθεί από το TCM.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Το διαγνωστικό εργαλείο γενικής χρήσης OBD εμ&#248;ανίζει τον κωδικό βλάβης που έχει ανιχνευθεί και από τον εγκέ&#248;αλο ECM και το TCM ταυτόχρονα.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Για το μη E-OBD μοντέλο, με χρήση του διαγνωστικού εργαλείου SUZUKI οι διαγνωστικές πληρο&#248;ορίες που είναι αποθηκευμένες στη μνήμη του TCM μπορούν να ελεγχθούν και να διαγρα&#248;ούν. Πριν τη χρήση του, πρέπει να διαβάσετε προσεκτικά το Εγχειρίδιο Χρήστη που παρέχεται με αυτό για να έχετε καλή κατανόηση των λειτουργιών του και της χρήσης του.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Κατά την αντικατάσταση του TCM με μεταχειρισμένο, όλοι οι έλεγχοι που είναι αποθηκευμένοι στη μνήμη TCM πρέπει να διαγρα&#248;ούν μετά την αντικατάσταση ανατρέχοντας στο 
<intxref refid = "K8T40A5126001">Αρχική ενεργοποίηση ελέγχου μάθησης TCM:5 Αυτόματο Κιβώτιο</intxref>
. Η μη τέλεση της αρχικής ενεργοποίησης μπορεί να προκαλέσει υπερβολικό κραδασμό αλλαγής σχέσεων.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Πρέπει να διαβάσετε το 
<intxref refid = "K8T40A0000008">Μέτρα Προφύλαξης για την Επισκευή Ηλεκτρικού Κυκλώματος</intxref>
 πριν την επιθεώρηση και τηρήστε ό, τι είναι γραμμένο εκεί.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Αντικατάσταση TCM ή&#x002F;και του εγκε&#248;άλου ECM
</ptxt>
<ptxt>
Κατά την αντικατάσταση του TCM ή&#x002F;και του εγκε&#248;άλου ECM με έναν που είναι γνωστό ότι είναι σωστός, ελέγξτε για τις παρακάτω καταστάσεις.
</ptxt>
<ptxt>
Εάν αγνοηθεί αυτός ο έλεγχος το αποτέλεσμα μπορεί να είναι ζημιά σε ένα καλό TCM ή&#x002F;και ECM.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Όλοι οι ηλεκτρονόμοι και οι ενεργοποιητές έχουν αντίσταση συγκεκριμένης τιμής.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Το MAF και ο αισθητήρας IAT και ο αισθητήρας TP είναι σε καλή κατάσταση. Επίσης, το κύκλωμα ισχύος αυτών των αισθητήρων δεν είναι βραχυκυκλωμένο στη γείωση.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Η επικοινωνία των εγκε&#248;άλων ECM, TCM, BCM, του πίνακα οργάνων, εκκίνησης χωρίς κλειδί (εάν διατίθεται), ABS &#x002F; ESP&#174;,  τετρακίνησης, HVAC (εάν διατίθεται), του αισθητήρα γωνίας στρο&#248;ής (μοντέλο με ESP&#174;), και του DLC, εκτελείται μέσω του Δικτύου Περιοχής Ελεγκτή (CAN ). (Για περισσότερες πληρο&#248;ορίες για την επικοινωνία CAN του εγκε&#248;άλου ECM, ανατρέξτε στο 
<intxref refid = "K8T40AA821001">Περιγρα&#248;ή Συστήματος Επικοινωνίας CAN:Μοντέλο J24B και N32A</intxref>
). Για το λόγο αυτό, να χειρίζεστε τη γραμμή επικοινωνίας CAN με προσοχή ανατρέχοντας στο 
<intxref refid = "K8T40A0000007">Μέτρα Προφύλαξης για το Σύστημα Επικοινωνίας CAN</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
