<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A8200002" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Μέτρα προφύλαξης για το Χειρισμό και Αποθήκευση των Εξαρτημάτων του Συστήματος Αερόσακων
</title>
<servinfosub id = "K8T40A8200002001">
<title>
SDM
</title>
<attention1>
<ptxt>
Ποτέ μην τροφοδοτήσετε το σύστημα αερόσακων όταν το SDM δεν είναι άκαμπτα προσαρτημένο στο αυτοκίνητο. Διαφορετικά, το αποτέλεσμα μπορεί να είναι ο τραυματισμός κάποιου προσώπου.
</ptxt>
</attention1>
<attention2>
<ptxt>
Μετά από την ανίχνευση για μια φοράς μιας τέτοιας σύγκρουσης που να ικανοποιεί τις συνθήκες φουσκώματος, το SDM δεν πρέπει να χρησιμοποιηθεί. Ανατρέξτε στο 
<intxref refid = "K8T40A8204001">Έλεγχος Διαγνωστικού Συστήματος Αερόσακων</intxref>
 κατά τον έλεγχο του SDM.
</ptxt>
</attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ποτέ μην επιχειρήσετε να αποσυναρμολογήσετε το SDM.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Κατά την αποθήκευση του SDM, επιλέξτε ένα σημείο που να μην υπάρχει ούτε υψηλή θερμοκρασία ούτε υψηλή υγρασία και το λάδι, το νερό και η σκόνη να κρατούνται μακριά.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820001.swf" width = "88.000mm" height = "92.783mm" ver = "02" gw = "180" gh = "246"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Εάν το SDM πέσει κάτω, αντικαταστήστε το με ένα καινούργιο.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Εάν το σημείο τοποθέτησης του SDM στο δάπεδο έχει υποστεί ζημιά, επισκευάστε αυτό το σημείο πλήρως πριν από την επανατοποθέτηση.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Η σύσφιξη σε όλα τα σημεία στήριξης του SDM και της βάσης πρέπει να γίνει προσεκτικά και το βέλος προς να δείχνει προς την μπροστινή πλευρά του αυτοκινήτου για να εξασφαλιστεί η σωστή λειτουργία του συστήματος αερόσακων.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A8200002002">
<title>
Ζωντανές (Μη φουσκωμένες) Μονάδες Αερόσακων (Πυροκροτητές)
</title>
<ptxt>
Ειδική προσοχή είναι αναγκαία κατά το χειρισμό και την αποθήκευση μιας ζωντανής (μη φουσκωμένης) μονάδας αερόσακων (πυροκροτητή).
</ptxt>
<ptxt>
Η ταχεία δημιουργία αερίων που παρατηρείται στη διάρκεια του φουσκώματος ενός αερόσακου μπορεί να προκαλέσει την εκτόξευση της μονάδας αερόσακου (πυροκροτητή) ή ενός αντικειμένου μπροστά από τη μονάδα αερόσακου (πυροκροτητή), στο απίθανο γεγονός ενός τυχαίου φουσκώματος.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Ποτέ μην επιχειρήσετε να μετρήσετε την αντίσταση των μονάδων αερόσακων (πυροκροτητών) (οδηγού, επιβάτη και πλαϊνών αερόσακων και αερόσακων οροφής και στις δύο πλευρές). Αυτό είναι πολύ επικίνδυνο, καθώς το ηλεκτρικό ρεύμα από τη συσκευή ελέγχου μπορεί να φουσκώσει τον αερόσακο.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820002.swf" width = "88.000mm" height = "161.575mm" ver = "02" gw = "151" gh = "441"/>
</figure>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ποτέ μην επιχειρήσετε να αποσυναρμολογήσετε τις μονάδες αερόσακων (πυροκροτητές).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Εάν βρεθεί κάποια ανωμαλία, πρέπει να τον αντικαταστήσετε εξ&apos;ολοκλήρου με έναν καινούργιο ως ένα συγκρότημα.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Εάν σημειωθεί μια ανωμαλία ως υπάρχουσα σε μια ζωντανή (μη φουσκωμένη) μονάδα αερόσακου (πυροκροτητή), πρέπει να τη φουσκώσετε πριν την απομακρύνετε.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν γράσο, υλικό καθαρισμού, λάδι, νερό κ.λπ βρίσκεται πάνω στις μονάδες αερόσακων (πυροκροτητές) (οδηγού, συνοδηγού, πλαϊνών αερόσακων και αερόσακων οροφής και από τις δύο πλευρές), σκουπίστε τα αμέσως με ένα στεγνό πανί.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Εάν η μονάδα του αερόσακου (πυροκροτητής) έχει πέσει από ένα ύψος 90 cm (3 ft.) ή περισσότερο, πρέπει να αντικατασταθεί με μια καινούργια ως ένα συγκρότημα.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Για το χειρισμό και την αποθήκευση μιας μονάδας αερόσακου (πυροκροτητή) που είναι έτοιμη για λειτουργία, επιλέξτε ένα μέρος όπου η θερμοκρασία περιβάλλοντος είναι κάτω από 65 &#176;C (150 &#176;F), χωρίς υψηλή υγρασία και μακριά από ηλεκτρικό θόρυβο.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Κατά τη μεταφορά μιας ζωντανής μονάδας αερόσακου (πυροκροτητή), βεβαιωθείτε ότι το άνοιγμα του σάκου βρίσκεται στην πλευρά που είναι αντίθετα από τη δικιά σας. Σε περίπτωση ενός τυχαίου φουσκώματος, ο σάκος θα φουσκώσει με ελάχιστη πιθανότητα τραυματισμού. Ποτέ μην μεταφέρετε τη μονάδα του αερόσακου (πυροκροτητής) από τα καλώδια ή τη φίσα που βρίσκονται στην κάτω πλευρά της μονάδας.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Διαφορετικά, το αποτέλεσμα μπορεί να είναι ο τραυματισμός κάποιου προσώπου.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820003.swf" width = "88.000mm" height = "106.895mm" ver = "01" gw = "175" gh = "286"/>
</figure>
<attention1>
<ptxt>
Όταν αποθηκεύετε ή αφήνετε χωρίς επιτήρηση στον πάγκο εργασίας ή άλλη επιφάνεια μια ζωντανή μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής), πάντα να τοποθετείτε το διακοσμητικό κάλυμμα προς τα πάνω και μακριά από την επιφάνεια.
</ptxt>
<ptxt>
Επίσης απαγορεύεται να τοποθετήσετε οτιδήποτε στην πάνω πλευρά του διακοσμητικού καλύμματος ή να στιβάσετε μονάδες αερόσακων (πυροκροτητές).
</ptxt>
<ptxt>
Αυτό είναι αναγκαίο ώστε να υπάρχει ελεύθερος χώρος για να επιτρέπει τη διαστολή του αερόσακου στο απίθανο γεγονός ενός συμπτωματικού φουσκώματος.
</ptxt>
<ptxt>
Διαφορετικά, το αποτέλεσμα μπορεί να είναι ο τραυματισμός κάποιου προσώπου.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820004.swf" width = "88.000mm" height = "57.858mm" ver = "02" gw = "212" gh = "147"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A8200002003">
<title>
Ζωντανός (Μη ενεργοποιημένος) Προεντατήρας Ζώνης Ασφαλείας
</title>
<ptxt>
Ειδική προσοχή είναι αναγκαία κατά το χειρισμό και την αποθήκευση ζωντανών (μη φουσκωμένων) προεντατήρων ζωνών ασφαλείας.
</ptxt>
<ptxt>
Επίσης, όταν ενεργοποιούνται οι προεντατήρες των ζωνών ασφαλείας, δημιουργείται αέριο και η ζώνη ασφαλείας (1) διπλώνει γρήγορα μέσα στο μηχανισμό ξεδιπλώματος (2).
</ptxt>
<ptxt>
Σημειώστε, για το λόγο αυτό, ότι εάν ενεργοποιηθούν κατά λάθος, οι προεντατήρες των ζωνών ασφαλείας και άλλα αντικείμενα γύρω από αυτούς μπορεί να εκτοξευθούν στον αέρα.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3JA01820043.swf" width = "88.000mm" height = "36.099mm" ver = "01" gw = "142" gh = "85"/>
</figure>
<attention1>
<ptxt>
Ποτέ μην μετρήσετε την αντίσταση των προεντατήρων των ζωνών ασφαλείας. Αυτό είναι πολύ επικίνδυνο καθώς το ηλεκτρικό ρεύμα από το συσκευή ελέγχου μπορεί να ενεργοποιήσει τον προεντατήρα.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820005.swf" width = "88.000mm" height = "54.331mm" ver = "02" gw = "170" gh = "137"/>
</figure>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ποτέ μην επιχειρήσετε να αποσυναρμολογήσετε ή να επισκευάσετε τους προεντατήρες των ζωνών ασφαλείας (συγκρότημα ξεδιπλώματος).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Εάν βρεθεί κάποια ανωμαλία, πρέπει να τον αντικαταστήσετε εξ&apos;ολοκλήρου με έναν καινούργιο ως ένα συγκρότημα.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Εάν σημειωθεί μιας ανωμαλία ως υπάρχουσα σε έναν ζωντανό (μη ενεργοποιημένο) προεντατήρα ζώνης ασφαλείας, πρέπει να τον ενεργοποιήσετε πριν τον απομακρύνετε.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν γράσο, υλικό καθαρισμού, λάδι, νερό, κ.λπ. υπάρχει πάνω στους προεντατήρες των ζωνών ασφαλείας (συγκρότημα μηχανισμού ξεδιπλώματος), σκουπίστε τα αμέσως με ένα στεγνό πανί.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Εάν ο προεντατήρας της ζώνης ασφαλείας έχει πέσει από ένα ύψος 30 cm (1 ft.) ή περισσότερο, πρέπει να αντικατασταθεί με έναν καινούργιο ως ένα συγκρότημα.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Για το χειρισμό και την αποθήκευση ενός προεντατήρα ζώνης ασφαλείας που είναι έτοιμος για χρήση, επιλέξτε ένα μέρος όπου η θερμοκρασία περιβάλλοντος είναι κάτω από 65 &#176;C (150 &#176;F), χωρίς υψηλή υγρασία και μακριά από ηλεκτρικό θόρυβο.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ποτέ μην μεταφέρετε τον προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας από τον ιμάντα.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν τοποθετείτε έναν ζωντανό προεντατήρα ζώνης ασφαλείας σε έναν πάγκο εργασίας ή άλλη επιφάνεια, πρέπει να μην τον τοποθετείτε με την πλευρά που υπάρχει η οπή εξαγωγής (1) να κοιτά προς τα κάτω. Επίσης απαγορεύεται να τοποθετήσετε οτιδήποτε στην επιφάνεια με την οπή εξαγωγής (1) ή να τοποθετήσετε τον προεντατήρα της ζώνης ασφαλείας πάνω από έναν άλλο.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Διαφορετικά, το αποτέλεσμα μπορεί να είναι ο τραυματισμός κάποιου προσώπου.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01820048.swf" width = "88.000mm" height = "42.689mm" ver = "01" gw = "164" gh = "104"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A8200002004">
<title>
Φουσκωμένη Μονάδα Αερόσακου (Πυροκροτητής) και Ενεργοποιημένος Προεντατήρας Ζώνης Ασφαλείας
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Η μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) και ο προεντατήρας της ζώνης ασφαλείας αμέσως μετά το φούσκωμα&#x002F;ενεργοποίηση είναι πολύ θερμά. Περιμένετε για τουλάχιστον 30 min. ώστε να κρυώσουν πριν συνεχίσετε την εργασία.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μην χύσετε νερό, λάδι, κ.λπ. σε μια φουσκωμένη μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) και σε έναν ενεργοποιημένο προεντατήρα ζώνης ασφαλείας.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μετά το φούσκωμα μιας μονάδας αερόσακου (πυροκροτητής), η επιφάνεια του αερόσακου μπορεί να περιέχει κατάλοιπα σε μορφή σκόνης. Αυτή η σκόνη αποτελείται κυρίως από άμυλο καλαμποκιού (για τη λίπανση του αερόσακου καθώς αυτός φουσκώνει) και απο υποπροϊόντα της χημικής αντίδρασης. Όπως σε πολλές από τις διαδικασίες συντήρησης, πρέπει να φοράτε γάντια και γυαλιά ασφαλείας.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Πλύνετε τα χέρια με μαλακό σαπούνι και νερό μετά την ολοκλήρωση της εργασίας.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<ptxt>
Ανατρέξτε στη διαδικασία που περιγράφεται υπό την ενότητα 
<intxref refid = "K8T40A8206018">Απομάκρυνση Φουσκωμένης Μονάδας Αερόσακου (Πυροκροτητής) και Ενεργοποιημένου Προεντατήρα Ζώνης Ασφαλείας</intxref>
 για την απομάκρυνση.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A8200002005">
<title>
Καλωδίωση και Φίσα Αερόσακου
</title>
<ptxt>
Η καλωδίωση του αερόσακου περιλαμβάνεται στην κύρια καλωδίωση (1), την καλωδίωση του ταμπλό οργάνων (2), την καλωδίωση του δαπέδου (3) και την καλωδίωση του καθίσματος (4). Η καλωδίωση του αερόσακου μπορεί να αναγνωριστεί εύκολα καθώς το μέρος της καλωδίωσης από την πλευρά της φίσας καλύπτεται με έναν κίτρινο σωλήνα προστασίας. Να είστε πολύ προσεκτικοί κατά το χειρισμό.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Όταν υπάρχει μια διακοπή στην καλωδίωση του αερόσακου, όταν βρεθεί κάποια ζημιά στην καλωδίωση, τη φίσα ή τον ακροδέκτη, αντικαταστήστε την καλωδίωση, τις φίσες και τους ακροδέκτες ως ένα συγκρότημα.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Κατά την τοποθέτηση, να είστε προσεκτικοί ώστε η καλωδίωση του αερόσακου να μην πιαστεί ή να μην παρεμβληθεί σε άλλα εξαρτήματα.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Βεβαιωθείτε ότι το σημείο γείωσης (5) του συστήματος αερόσακων είναι καθαρό και ότι η γείωση είναι καλά στερεωμένη για βέλτιστη επαφή μέταλλο με μέταλλο. Κακή γείωση μπορεί να προκαλέσει διακοπτόμενα προβλήματα που είναι δύσκολα στη διάγνωση.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820006.swf" width = "88.000mm" height = "61.739mm" ver = "01" gw = "215" gh = "158"/>
</figure>
</item>
</list1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
