<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A8200001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Μέτρα προφύλαξης για τη Συντήρηση και Διάγνωση του Συστήματος Αερόσακων
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Εάν το σύστημα αερόσακων και ένα άλλο σύστημα του αυτοκινήτου χρειάζονται και τα δύο επισκευή, η SUZUKI προτείνει πρώτα να επισκευαστεί το σύστημα αερόσακων, για να βοηθηθεί η αποφυγή της μη σκόπιμης ενεργοποίησης του συστήματος αερόσακων.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μην τροποποιήσετε το τιμόνι, το ταμπλό, και τα δύο μπροστινά καθίσματα ή οτιδήποτε άλλο επί ή γύρω από τα εξαρτήματα του συστήματος αερόσακων.
</ptxt>
<ptxt>
Οι τροποποιήσεις μπορούν να επηρεάσουν άμεσα στην απόδοση του συστήματος αερόσακων και να οδηγήσουν σε τραυματισμό.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Πρέπει να ακολουθήσετε τις διαδικασίες που περιγράφονται σε αυτό το κεφάλαιο. Εάν δεν ακολουθήσετε τις διαδικασίες το αποτέλεσμα μπορεί να είναι μια πιθανή ενεργοποίηση του συστήματος αερόσακων, τραυματισμός κάποιου προσώπου ή μη αναγκαίες επισκευές του συστήματος αερόσακων.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Οι ετικέτες ΠΡΟΕΙΔΟΠΟΙΗΣΗΣ &#x002F; ΠΡΟΣΟΧΗΣ είναι προσαρτημένες σε κάθε ένα μέρος των εξαρτημάτων του συστήματος αερόσακων (SDM, μονάδες αερόσακων (πυροκροτητής) και προεντατήρες ζωνών ασφαλείας). Πρέπει να ακολουθήσετε τις οδηγίες.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Πολλές από τις διαδικασίες συντήρησης απαιτούν αποσύνδεση της ασφάλειας &#34;A&#x002F;B&#34; και των μονάδων αερόσακων (κάψουλα) (οδηγού, συνοδηγού, πλευρικών και οροφής και στις δύο πλευρές) από το κύκλωμα του πυροκροτητή για να αποφευχθεί τυχόν ενεργοποίηση τους.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Μην εφαρμόσετε ισχύ στο σύστημα αερόσακων εκτός και εάν όλα τα εξαρτήματα είναι συνδεδεμένα ή εάν η διαγνωστική ροή το απαιτεί, καθώς αυτό θα ορίσει ένα DTC.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Η 
<intxref refid = "K8T40A8204001">Έλεγχος Διαγνωστικού Συστήματος Αερόσακων</intxref>
 πρέπει να είναι το σημείο εκκίνησης οποιασδήποτε διάγνωσης των αερόσακων. Το 
<intxref refid = "K8T40A8204001">Έλεγχος Διαγνωστικού Συστήματος Αερόσακων</intxref>
 επαληθεύει τη σωστή λειτουργία της προειδοποιητικής λυχνίας &#34;AIR BAG&#34; (Αερόσακος) και σας οδηγεί στη σωστή ροή για τη διάγνωση πιθανών δυσλειτουργιών του αερόσακου. Η παράκαμψη αυτών των διαδικασιών μπορεί να έχει ως αποτέλεσμα εκτεταμένο χρόνο διάγνωσης, λανθασμένη διάγνωση, και λανθασμένες αντικαταστάσεις ανταλλακτικών.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ποτέ μην χρησιμοποιήσετε εξαρτήματα αερόσακων από ένα άλλο αυτοκίνητο.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Εάν το αυτοκίνητο πρόκειται να εκτεθεί σε θερμοκρασίες μεγαλύτερες από 93 &#176;C (200 &#176;F) (για παράδειγμα, κατά τη διαδικασία στεγνώματος της βαφής), αφαιρέστε εκ των προτέρων τα εξαρτήματα του συστήματος αερόσακων για να αποφύγετε τυχόν ζημιά στα εξαρτήματα ή μη σκόπιμη ενεργοποίηση του συστήματος.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Κατά το χειρισμό μονάδων αερόσακων (πυροκροτητής) (οδηγού, συνοδηγού, πλευρικών αερόσακων και αερόσακων οροφής και από τις δύο πλευρές), προεντατήρων ζωνών ασφαλείας (οδηγού και συνοδηγού), SDM, μπροστινού αισθητήρα και πλευρικό αισθητήρα, προσέξτε να μην σας πέσουν κάτω ή να μην ασκήσετε πρόσκρουση σε αυτά. Εάν έχει εφαρμοστεί μια υπερβολική πρόσκρουση (π.χ. το SDM, ο μπροστινός αισθητήρας και ο πλαϊνός αισθητήρας έχουν πέσει κάτω, η μονάδα αερόσακου (πυροκροτητής) έχει πέσει από ύψος 90 cm (3 ft.) ή περισσότερο, ο προεντατήρας της ζώνης ασφαλείας (συγκρότημα ξεδιπλώματος) έχει πέσει από ένα ύψος 30 cm (1 ft.) ή περισσότερο), ποτέ μην επιχειρήσετε να αποσυναρμολογήσετε ή να επισκευάσετε αλλά αντικαταστήστε τα με καινούργια.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Κατά τη χρήση ηλεκτροσυγκόλλησης, πρέπει να αποσυνδέσετε τις φίσες της μονάδας αερόσακου (πυροκροτητής) (οδηγού, επιβάτη, πλευρικού αερόσακου και από τις δύο πλευρές και αερόσακου οροφής και από τις δύο πλευρές) και τις φίσες των προεντατήρων των ζωνών ασφαλείας (οδηγού και επιβάτη) αντίστοιχα.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Κατά την εφαρμογή βαφής γύρω από τα εξαρτήματα που σχετίζονται με το σύστημα αερόσακων, πρέπει να είστε προσεκτικοί ώστε η καλωδίωση ή η φίσα να μην εκτεθεί στο νέφος της βαφής.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ποτέ μην εκθέτετε τα εξαρτήματα του συστήματος αερόσακων απευθείας σε θερμό αέρα (στέγνωμα ή ψήσιμο του χρώματος μετά τη βαφή του αυτοκινήτου) ή σε φλόγες.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention1>
<ptxt>
Κατά την εκτέλεση εργασιών επί ή γύρω από τα εξαρτήματα του συστήματος αερόσακων ή την καλωδίωση των αερόσακων, ακολουθήστε τις διαδικασίες που αναφέρονται στο 
<intxref refid = "K8T40A8206001">Απενεργοποίηση Συστήματος Αερόσακων</intxref>
 για την προσωρινή απενεργοποίηση του συστήματος αερόσακων.
</ptxt>
<ptxt>
Εάν δεν ακολουθήσετε τις διαδικασίες το αποτέλεσμα μπορεί να είναι μια πιθανή ενεργοποίηση του συστήματος αερόσακων, τραυματισμός κάποιου προσώπου ή μη αναγκαίες επισκευές του συστήματος αερόσακων.
</ptxt>
</attention1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
