<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1G">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "07">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A1714003" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Βασικός έλεγχος της πίεσης καυσίμου
</title>
<servinfosub id = "K8T40A1714003001">
<title>
M16A
</title>
<attention1>
<ptxt>
Κατά την τέλεση της παρακάτω διαδικασίας, βεβαιωθείτε ότι τηρείτε τα 
<intxref refid = "K8T40A1710001">Μέτρα Προφύλαξης για Εργασίες στο Σύστημα Τροφοδοσίας Καυσίμου:M16A και J20A</intxref>
 ώστε να μειώσετε τον κίνδυνο πυρκαγιάς και τραυματισμού ατόμων.
</ptxt>
</attention1>
<s1>
<ptxt>
Ανακουφίστε την πίεση του καυσίμου στην γραμμή τροφοδοσίας καυσίμου. 
<intxreftitleoff1 refid = "K8T40A1716003"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Αποσυνδέστε τον ελαστικό σωλήνα τροφοδοσίας καυσίμου από τον σωλήνα διανομής καυσίμου (κανόνα).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Συνδέστε τα ειδικά εργαλεία μεταξύ του ελαστικού σωλήνα τροφοδοσίας καυσίμου (1) και του σωλήνα διανομής καυσίμου, όπως υποδεικνύεται στην εικόνα, και σφίξτε τους ελαστικούς σωλήνες με ασφάλεια ώστε να εξασφαλίσετε ότι δεν θα υπάρχουν διαρροές καυσίμου κατά τον έλεγχο.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L1G104">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09912-58442">
09912-58442
</s-number>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L1G105">
<s-part>
(B)
</s-part>
<s-number num = "09912-58432">
09912-58432
</s-number>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L1G106">
<s-part>
(C)
</s-part>
<s-number num = "09912-58490">
09912-58490
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I8T40A171017.swf" width = "88.000mm" height = "52.920mm" ver = "01" gw = "138" gh = "133"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ελέγξτε ότι η τάση της μπαταρίας είναι 11 V ή περισσότερο.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Μετρήστε την πίεση καυσίμου όπως παρακάτω.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Γυρίστε το διακόπτη ανάφλεξης στη θέση ΟΝ για να λειτουργήσετε την αντλία καυσίμου.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Μετά από 2 sec., γυρίστε τον σε θέση OFF.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Επαναλάβετε τα βήματα a) και b) τρεις ή τέσσερις φορές και μετά ελέγξτε την πίεση καυσίμου.
</ptxt>
<spec>
<title>
Προδιαγραφές πίεσης καυσίμου
</title>
<ptxt>
Στάνταρτ: 375 - 385 kPa (3,8 - 3,9 kgf&#x002F;cm&#x00B2;, 54,3 - 55,8 psi.)
</ptxt>
<ptxt>
(Με την αντλία καυσίμου να λειτουργεί και τον κινητήρα σταματημένο)
</ptxt>
</spec>
<ptxt>
Εάν η μετρώμενη πίεση είναι εκτός προδιαγραφής, επισκευάστε ή αντικαταστήστε το ελαττωματικό μέρος.
</ptxt>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Απελευθερώστε την πίεση καυσίμου. 
<intxreftitleoff1 refid = "K8T40A1716003"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Αφαιρέστε τα ειδικά εργαλεία από τον σωλήνα διανομής καυσίμου και τον ελαστικό σωλήνα τροφοδοσίας καυσίμου.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Συνδέστε τον ελαστικό σωλήνα τροφοδοσίας καυσίμου στον σωλήνα διανομής καυσίμου και σφίξτε τους με ασφάλεια.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Με τον κινητήρα σταματημένο και τον διακόπτη ανάφλεξης σε θέση ΟΝ, ελέγξτε για διαρροές καυσίμου. 
<intxreftitleoff1 refid = "K8T40A1716004"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "K8T40A1714003002">
<title>
J20A
</title>
<attention1>
<ptxt>
Κατά την τέλεση της παρακάτω διαδικασίας, βεβαιωθείτε ότι τηρείτε τα 
<intxref refid = "K8T40A1710001">Μέτρα Προφύλαξης για Εργασίες στο Σύστημα Τροφοδοσίας Καυσίμου:M16A και J20A</intxref>
 ώστε να μειώσετε τον κίνδυνο πυρκαγιάς και τραυματισμού ατόμων.
</ptxt>
</attention1>
<s1>
<ptxt>
Εκτονώστε την πίεση του καυσίμου στη γραμμή τροφοδοσίας καυσίμου, αναφερόμενοι στο 
<intxref refid = "K8T40A1716003">Διαδικασία Ανακούφισης της Πίεσης Καυσίμου:M16A και J20A</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Αποσυνδέστε τον ελαστικό σωλήνα τροφοδοσίας καυσίμου από τον σωλήνα διανομής καυσίμου (κανόνα).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Συνδέστε τα ειδικά εργαλεία και τον ελαστικό σωλήνα μεταξύ του σωλήνα τροφοδοσίας καυσίμου (1) και του σωλήνα διανομής (κανόνα) καυσίμου όπως υποδεικνύεται στην εικόνα και σφίξτε τους ελαστικούς σωλήνες με ασφάλεια ώστε να εξασφαλίσετε ότι δεν θα υπάρχουν διαρροές καυσίμου κατά τον έλεγχο.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L1G107">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09912-58442">
09912-58442
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L1G108">
<s-part>
(B)
</s-part>
<s-number num = "09912-58432">
09912-58432
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L1G109">
<s-part>
(C)
</s-part>
<s-number num = "09912-58490">
09912-58490
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I8T40A171007.swf" width = "88.000mm" height = "44.100mm" ver = "01" gw = "161" gh = "108"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ελέγξτε ότι η τάση της μπαταρίας είναι 11 V ή περισσότερο.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Μετρήστε την πίεση του καυσίμου σε καθεμία κατάσταση.
</ptxt>
<ptxt>
Εάν η πίεση που μετράτε βρίσκεται εκτός των προδιαγραφών, ανατρέξτε στο 
<intxref refid = "K8T40A1714004">Έλεγχος Της Πίεσης Καυσίμου:M16A και J20A</intxref>
 και ελέγξτε το καθένα πιθανώς ελαττωματικό εξάρτημα. Αντικαταστήστε το εξάρτημα που θα βρεθεί ελαττωματικό.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Γυρίστε τον διακόπτη ανάφλεξης ΟΝ για να λειτουργήσετε την αντλία καυσίμου και μετά από 2 sec. γυρίστε τον στο OFF. Επαναλάβατε αυτό 3 ή 4 φορές και κατόπιν ελέγξτε την πίεση του καυσίμου.
</ptxt>
<spec>
<title>
Προδιαγραφή πίεσης καυσίμου με την αντλία καυσίμου σε λειτουργία και τον κινητήρα σταματημένο
</title>
<ptxt>
: 250 - 310 kPa (2,5 - 3,1 kg&#x002F;cm&#x00B2;, 35,5 - 44,0 psi.)
</ptxt>
</spec>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Ξεκινήστε τον κινητήρα και ζεστάνετέ τον μέχρι να έλθει σε κανονική θερμοκρασία λειτουργίας και μετρήστε την πίεση του καυσίμου στο ρελαντί.
</ptxt>
<spec>
<title>
Προδιαγραφή πίεσης καυσίμου σε συγκεκριμένες στροφές ρελαντί
</title>
<ptxt>
: 210 - 260 kPa (2,1 - 2,6 kg&#x002F;cm&#x00B2;, 29,9 - 36,9 psi.)
</ptxt>
</spec>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Σταματήστε τον κινητήρα και μετρήστε την πίεση του καυσίμου σε ένα λεπτό μετά το σταμάτημα.
</ptxt>
<spec>
<title>
Προδιαγραφή πίεσης καυσίμου σε 1 min. μετά το σταμάτημα του κινητήρα (αντλίας καυσίμου) (Η πίεση μειώνεται με την πάροδο του χρόνου)
</title>
<ptxt>
Πάνω από 180 kPa (1,8 kg&#x002F;cm&#x00B2;, 25,6 psi.)
</ptxt>
</spec>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Μετά τον έλεγχο της πίεσης του καυσίμου, αφαιρέστε το όργανο της πίεσης του καυσίμου.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Επειδή η γραμμή τροφοδοσίας καυσίμου βρίσκεται ακόμη υπό πίεση, βεβαιωθείτε ότι ανακουφίσατε την πίεση σύμφωνα με τις παρακάτω διαδικασίες.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Τοποθετήστε ένα δοχείο καυσίμου κάτω από τον σύνδεσμο.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Καλύψτε τον σύνδεσμο με ένα πανί συνεργείου και λασκάρετε το παξιμάδι του συνδέσμου αργά ώστε να απελευθερώσετε την πίεση του καυσίμου βαθμιαία.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01170032.swf" width = "88.000mm" height = "51.085mm" ver = "01" gw = "182" gh = "128"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Αφαιρέστε τα ειδικά εργαλεία από τον σωλήνα διανομής καυσίμου και τον ελαστικό σωλήνα τροφοδοσίας καυσίμου.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Συνδέστε τον ελαστικό σωλήνα τροφοδοσίας καυσίμου στον σωλήνα διανομής καυσίμου και σφίξτε τους με ασφάλεια.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Με τον κινητήρα σβηστό και τον διακόπτη ανάφλεξης ΟΝ, ελέγξτε για διαρροές καυσίμου.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
