<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "00">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "00">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A0000008" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Μέτρα Προφύλαξης για την Επισκευή Ηλεκτρικού Κυκλώματος
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Όταν αντικαθιστάτε μία ασφάλεια, βεβαιωθείτε ότι χρησιμοποιείτε μία ασφάλεια με τα προτεινόμενα αμπέρ. Η χρήση μίας ασφάλειας με μεγαλύτερα αμπέρ θα προκαλέσει ζημιά στα ηλεκτρικά εξαρτήματα και πυρκαγιά.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010038R.swf" width = "88.000mm" height = "49.984mm" ver = "01" gw = "150" gh = "125"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν αποσυνδέετε και συνδέετε μία επαφή, βεβαιωθείτε να γυρίζετε τον διακόπτη ανάφλεξης στην θέση OFF, διότι διαφορετικά μπορεί να προκληθεί ζημιά στα ηλεκτρονικά εξαρτήματα.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010039.swf" width = "88.000mm" height = "57.138mm" ver = "01" gw = "193" gh = "145"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν αποσυνδέετε φις, ποτέ μην τραβάτε την ηλεκτρική καλωδίωση. Απασφαλίστε την ασφάλεια των φις και κατόπιν τραβήξτε τα για να τα αποσυνδέσετε κρατώντας τα ίδια τα φις.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010040R.swf" width = "88.000mm" height = "48.503mm" ver = "01" gw = "153" gh = "120"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν συνδέετε φις, επίσης κρατάτε τα φις και συνδέστε τα μέχρι να ασφαλίσουν καλά (ακούγεται ένας ήχος κλικ).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010041.swf" width = "88.000mm" height = "41.094mm" ver = "01" gw = "162" gh = "99"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν τοποθετείτε την ηλεκτρική καλωδίωση, στηρίξτε την με τους σφιχτήρες έτσι ώστε να μην υπάρχει χαλαρότητα.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010042R.swf" width = "88.000mm" height = "40.882mm" ver = "01" gw = "149" gh = "99"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν τοποθετείτε εξαρτήματα του αυτοκινήτου, να είστε προσεκτικοί ώστε η καλωδίωση να μην παρεμβληθεί ανάμεσα ή να πιαστεί από οποιοδήποτε άλλο εξάρτημα.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010043R.swf" width = "88.000mm" height = "43.084mm" ver = "01" gw = "143" gh = "105"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Για να αποφύγετε ζημιά στην καλωδίωση, προστατέψτε το τμήμα της το οποίο μπορεί να έλθει σε επαφή με ένα εξάρτημα το οποίο είναι κοφτερό τυλίγοντας το σημείο εκείνο με μονωτική ταινία ή με ανάλογο τρόπο.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010044.swf" width = "88.000mm" height = "36.395mm" ver = "01" gw = "151" gh = "86"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Να είστε προσεκτικοί να μην ακουμπήσετε τους ηλεκτρικούς ακροδέκτες των εξαρτημάτων τα οποία χρησιμοποιούν μικροεπεξεργαστές (π.χ. μονάδες ηλεκτρονικού ελέγχου όπως εγκέφαλο ECM, PCM, εγκέφαλο συστήματος διεύθυνσης P&#x002F;S κ.λ.π.). Ο στατικός ηλεκτρισμός από το σώμα σας μπορεί να προκαλέσει ζημιά στα εξαρτήματα αυτά.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3RM0A000004.swf" width = "88.000mm" height = "48.079mm" ver = "01" gw = "168" gh = "119"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Ποτέ μην συνδέετε ένα όργανο ελέγχου (βολτόμετρο, ωμόμετρο, ή οποιοδήποτε άλλο) στον ηλεκτρονικό εγκέφαλο όταν η φίσα του είναι αποσυνδεδεμένη. Εάν επιχειρήσετε κάτι τέτοιο μπορεί να δημιουργήσετε ζημιά στον εγκέφαλο.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ποτέ μην συνδέετε ένα ωμόμετρο στον ηλεκτρονικό εγκέφαλο όταν το φις είναι συνδεδεμένο σ&apos; αυτόν. Εάν επιχειρήσετε κάτι τέτοιο μπορεί να δημιουργήσετε ζημιά στον εγκέφαλο και στους αισθητήρες.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Βεβαιωθείτε ότι χρησιμοποιείτε ένα βολτόμετρο &#x002F; ωμόμετρο το οποίο προτείνεται. Διαφορετικά, μπορεί να μην λάβετε ακριβείς μετρήσεις, ενώ μπορεί να δημιουργηθεί και τραυματισμός. Εάν δεν καθορίζεται διαφορετικά, χρησιμοποιήστε ένα βολτόμετρο με υψηλή αντίσταση (ελάχιστο M &#937;&#x002F;V) ή βολτόμετρο ψηφιακού τύπου.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν λαμβάνετε μετρήσεις σε ηλεκτρικά φις χρησιμοποιώντας ακίδες ελέγχου, βεβαιωθείτε ότι εισάγετε την ακίδα (2) από την πλευρά της ηλεκτρικής καλωδίωσης (το πίσω μέρος) του φις (1).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010046.swf" width = "88.000mm" height = "41.814mm" ver = "01" gw = "151" gh = "102"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν συνδέετε μία ακίδα μέτρησης (2) από την τερματική πλευρά του ακροδέκτη του φις (1) επειδή δεν μπορεί να συνδεθεί από την πλευρά της καλωδίωσης, δώστε ιδιαίτερη προσοχή ώστε να μην παραμορφώσετε τον αρσενικό ακροδέκτη του φις ή να ανοίξετε με δύναμη το θηλυκό ακροδέκτη κατά τη σύνδεση.
</ptxt>
<ptxt>
Στην περίπτωση φις όπως υποδεικνύεται συνδέστε την ακίδα όπως φαίνεται για να αποφύγετε να ανοίξετε τον θηλυκό ακροδέκτη.
</ptxt>
<ptxt>
Ποτέ μην συνδέετε μία ακίδα όπου υποτίθεται ότι έπρεπε να συνδεθεί ένας αρσενικός ακροδέκτης.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010047.swf" width = "88.000mm" height = "48.079mm" ver = "01" gw = "174" gh = "119"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Όταν ελέγχετε την σύνδεση ακροδεκτών, ελέγξτε το αρσενικό μισό για λύγισμα και το θηλυκό μισό για υπερβολικό άνοιγμα και τους δύο ακροδέκτες για χαλαρότητα στην σύνδεση, διάβρωση, σκόνη, κ.λ.π.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Πριν να μετρήσετε την τάση σε καθένα ακροδέκτη, ελέγξτε για να βεβαιωθείτε ότι η τάση της μπαταρίας είναι 11 V ή μεγαλύτερη. Μέτρηση τάσης ακροδεκτών με χαμηλή τάση μπαταρίας μπορεί να οδηγήσει σε λανθασμένη διάγνωση.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010048.swf" width = "88.000mm" height = "51.000mm" ver = "01" gw = "90" gh = "128"/>
</figure>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
