<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2D">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "K8T40A2406004" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Τοποθέτηση και Αφαίρεση του Ελαστικού
</title>
<ptxt>
Χρησιμοποιήστε μηχάνημα ξεμονταρίσματος ελαστικών για να μοντάρετε και να ξεμοντάρετε ελαστικά. Ακολουθήστε τις οδηγίες του κατασκευαστή του μηχανήματος. Μην χρησιμοποιήσετε εργαλεία χειρός ή μόνο λεβιέδες ελαστικών για να αντικαταστήσετε ελαστικά διότι αυτά μπορούν να δημιουργήσουν ζημιά στις έδρες του ελαστικού στην ζάντα.
</ptxt>
<ptxt>
Οι έδρες των ελαστικών στην ζάντα μπορούν να καθαριστούν με συρματόβουρτσα ή σύρμα οικιακής χρήσης για να αφαιρέσετε λιπαντικά, παλαιό ελαστικό ή ελαφριά σκουριά. Πριν το μοντάρισμα ή το ξεμοντάρισμα του ελαστικού, η περιοχή της έδρασης θα πρέπει να λιπανθεί με πιστοποιημένο λιπαντικό ελαστικών.
</ptxt>
<ptxt>
Μετά το μοντάρισμα, φουσκώστε το ελαστικό με την προκαθορισμένη πίεση που υποδεικνύεται στην πινακίδα των ελαστικών έτσι ώστε το ελαστικό να πατήσει καλά στις έδρες του.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Μην στέκεστε πάνω από το ελαστικό όταν το φουσκώνετε. Η έδρα μπορεί να σπάσει ότι πεταχτεί πάνω από το χείλος της ζάντας και να σας προκαλέσει σοβαρό τραυματισμό.
</ptxt>
<ptxt>
Μην υπερβαίνετε την προκαθορισμένη πίεση του ελαστικού όταν το φουσκώνετε. Εάν με την προκαθορισμένη πίεση το ελαστικό δεν πατήσει καλά στην έδρα του, ξεφουσκώστε το, λιπάνατε πάλι και φουσκώστε το πάλι.
</ptxt>
<ptxt>
Το υπερβολικό φούσκωμα μπορεί να προκαλέσει θραύση της έδρας και να προκαλέσει σοβαρό τραυματισμό.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Τοποθετήστε την βαλβίδα και φουσκώστε στην κανονική πίεση.
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
