<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4F">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "H8T40A4606002" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Az érzékelő kalibrálása
</title>
<attention2>
<ptxt>
Ha bármilyen DTC-t észlel a C1075, C1076, C1077 vagy C1078 DTC-ken kívül, akkor a kalibrálás nem végezhető el. Először az észlelt DTC-t javítsa ki.
</ptxt>
</attention2>
<attention3>
<ptxt>
Az akkumulátor, DOME biztosíték vagy a kormányszög-érzékelő eltávolításakor kalibrálni kell a kormányszög-érzékelőt.
</ptxt>
<ptxt>
Az érzékelő kalibrálását a SUZUKI vizsgálókészülék használatával vagy anélkül is elvégezheti.
</ptxt>
<ptxt>
Ha eltávolította az ESP&#174; vezérlőmodult és&#x002F;vagy a szögsebesség- &#x002F; gyorsulásérzékelő egységet, kalibrálni kell az érzékelőt a SUZUKI vizsgálókészülék segítségével.
</ptxt>
</attention3>
<servinfosub id = "H8T40A4606002001">
<title>
Az érzékelő kalibrálása (SUZUKI vizsgálókészülék használatával)
</title>
<s1>
<ptxt>
Állítsa a kormánykereket egyenes állásba.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Kikapcsolt gyújtáskapcsoló mellett csatlakoztassa a SUZUKI vizsgálókészüléket az adatátviteli csatlakozóhoz (DLC) (1).
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L4F002">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00024">
SUZUKI vizsgálókészülék (SUZUKI-SDT)
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401821008.swf" width = "88.000mm" height = "53.625mm" ver = "01" gw = "148" gh = "135"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Kapcsolja be a gyújtást, és ellenőrizze, hogy észlelhető-e a C1075, C1076, C1077 és&#x002F;vagy C1078 DTC valamelyike. Ha más DTC is észlelhető, javítsa ki az észlelt DTC-t.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Állítsa le vízszintes helyen a járművet a rögzítőfék segítségével, állítsa le a motort úgy, hogy a gyújtáskapcsoló ON állásban maradjon; ezután anélkül, hogy a fékpedálra lépne, mozgassa a kormánykereket egyenes állásba.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Az érzékelő kalibrálásának befejeztéig tartsa fenn a 4. pontban leírt állapotot.
</ptxt>
</attention2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Válassza a SUZUKI vizsgálókészüléken a &#8220;SENSOR CALIBRATION&#8221; paramétert a &#8220;Utility&#8221; üzemmódban, és végezze el az érzékelő kalibrálását. További részletek a vizsgálókészülék kezelési útmutatójában találhatók.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
A kalibrálás végeztével fordítsa a gyújtáskapcsolót OFF helyzetbe és válassza le a SUZUKI vizsgálókészüléket a DLC-ről.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "H8T40A4606002002">
<title>
A kormányszög-érzékelő kalibrálása (SUZUKI vizsgálókészülék használata nélkül)
</title>
<attention2>
<ptxt>
Ha nem kap áramot a kormányszög-érzékelő az akkumulátor vagy a biztosíték eltávolítása miatt, kalibrálni kell a kormányszög-érzékelőt.
</ptxt>
</attention2>
<s1>
<ptxt>
Állítsa a kormánykereket egyenes állásba.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Csatlakoztassa az akkumulátor érzékelőit és&#x002F;vagy a biztosítékot, és indítsa el a motort.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Ha nem kap áramot a kormányszög-érzékelő az akkumulátor vagy a biztosíték eltávolítása miatt, a rendszer C1075 DTC-t észlel, és villog a kipörgés figyelmeztető lámpa (1).
</ptxt>
<ptxt>
Ha C1075-től eltérő DTC-t észlel, a kipörgés figyelmeztető lámpa villog és más lámpa is ég. Ebben az esetben először az észlelt DTC-t javítsa ki.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401460016.swf" width = "88.000mm" height = "42.689mm" ver = "01" gw = "174" gh = "104"/>
</figure>
</attention2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Haladjon a járművel sík területen, egyenesen, legalább 15 km&#x002F;h (9,5 mph) sebességgel néhány másodpercig, a kerekek kipörgése nélkül. Ellenőrizze, hogy a SLIP visszajelző lámpa nem világít-e.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
