<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1D">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "H8T40A1426028" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
A hengerfej ellenőrzése
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "H8T40A1426009">A szelepfedél le- és felszerelése:J20A</intxrefpoff>
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Távolítson el minden koromlerakódást az égésterekből.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
A lerakódott korom eltávolításához ne használjon éles szerszámot. Óvatosan távolítsa el a kormot, hogy ne koptassa vagy karcolja meg a fémfelületet. Ugyanez érvényes a szelepekre és a szelepfészkekre is.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH0B140105.swf" width = "88.000mm" height = "51.297mm" ver = "01" gw = "179" gh = "128"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Ellenőrizze a hengerfejet, nincs-e repedés a szívó- és kipufogónyílásoknál, az égéstereken, valamint a hengerfej felületén. Egyenes élű vonalzóval és hézagmérő hat helyen ellenőrizze a tömítő felület sík voltát. Ha a megadott torzulási határértéknél nagyobb hézagot talál, javítsa ki a tömítő felületet tusírozó lappal és kb. 400-as finomságú csiszolópapírral (vízálló szilikonkarbid csiszolópapír): helyezze a csiszolópapírt a tusírozó lapra, és dörzsölje hozzá a tömítőfelületet, hogy eltüntesse a kiemelkedő részeket. Ha ezzel a módszerrel nem sikerül elérni az előírt hézagértékeket, cserélje ki a hengerfejet. 
</ptxt>
<ptxt>
A tömített érintkező csatlakozás mentén mutatkozó kipufogógáz-szivárgás oka gyakran a tömítő felület megvetemedése: az ilyen szivárgás teljesítménycsökkenést okoz.
</ptxt>
<c-change/>
<spec>
<title>
A hengerfej felületének torzulása a dugattyú felőli oldalon
</title>
<ptxt>
Határérték: 0,03 mm (0,001 in.)
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH0B140106.swf" width = "88.000mm" height = "92.868mm" ver = "01" gw = "191" gh = "246"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
A gyűjtőcső felfekvő felületeinek torzulása: 
</ptxt>
<ptxt>
Ellenőrizze a hengerfejen a gyűjtőcsövek tömítő felületeit egyenes élű vonalzóval és hézagmérővel, hogy megállapítsa, kell-e javítani ezeket a felületeket, vagy ki kell-e cserélni a hengerfejet.
</ptxt>
<spec>
<title>
A hengerfej felületének torzulása a szívó- és kipufogó-gyűjtőcsőnél
</title>
<ptxt>
Határérték: 0,05 mm (0,002 in.)
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH0B140107H.swf" width = "88.000mm" height = "61.711mm" ver = "01" gw = "190" gh = "158"/>
</figure>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
