<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "H8T40A8206018" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Felfúvódott légzsák (felfúvódó) modul és aktivált biztonságiöv-előfeszítő selejtezése
</title>
<attention1>
<ptxt>
A megfelelő légzsák (felfúvódó) modul és biztonságiöv-előfeszítő selejtezési eljárás elmulasztása a légzsák felfúvódását és az előfeszítő aktiválását eredményezheti, ami személyi sérülést okozhat. A működőképes légzsák (felfúvódó) modult és a nem aktivált biztonságiöv-előfeszítőt nem szabad a közönséges szemétbe tenni.
</ptxt>
<ptxt>
A működőképes légzsák (felfúvódó) modul és a nem aktivált biztonságiöv-előfeszítő olyan anyagokat tartalmaz, amelyek súlyos betegséget vagy személyi sérülést okozhatnak, ha a lezárt tartály megsérül a szemét elszállítása során.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
A felfúvódott légzsák (felfúvódó) modult vagy az aktivált biztonságiöv-előfeszítőt, bármilyen más alkatrészhez hasonlóan, a szokásos hulladékkezelési módszerekkel lehet eltávolítani. Ennek során azonban ügyelni kell az alábbiakra.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Közvetlenül a felfúvódás &#x002F; aktiválódás után a légzsák (felfúvódó) modul és a biztonságiöv-előfeszítő nagyon meleg. Hagyja 30 percig hűlni, mielőtt hozzányúlna.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A felfúvódott légzsák (felfúvódó) modult vagy az aktiválódott biztonságiöv-előfeszítőt soha ne hűtse vízzel, olajjal stb. és ügyeljen, hogy ne kerüljön víz, olaj stb. a felfúvódott légzsák (felfúvódó) modulra vagy az aktiválódott biztonságiöv-előfeszítőre.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01820095.swf" width = "88.000mm" height = "50.323mm" ver = "01" gw = "152" gh = "126"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
A légzsák (felfúvódó) modul felfúvódása után a légzsák felületén porszerű maradék jelenhet meg. Ez a por elsősorban (a zsák felfúvódás közbeni kenéséhez használt) kukoricakeményítőből és a kémiai reakció melléktermékeiből áll. Mint számos egyéb szervizmunka során is, kesztyű és védőszemüveg viselete ajánlott.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Kiselejtezéskor feltétlenül tegye lezárható PVC zsákba a felfúvódott légzsák (felfúvódó) modult és az aktivált biztonságiöv-előfeszítőt.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3JA01820119.swf" width = "88.000mm" height = "48.884mm" ver = "01" gw = "176" gh = "122"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Ha a légzsák (felfúvódó) modult vagy biztonságiöv-előfeszítőt olyan járműben fújta fel &#x002F; aktiválta, amelyik roncstelepre kerül, akkor hagyja azokat a járműben felszerelve.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Kezelése után feltétlenül mosson kezet vízzel és enyhe szappannal.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
