<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "4">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "H8T40A1140002" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Hibák diagnosztizálásával kapcsolatos óvintézkedések
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ne vegye le a csatlakozókat az ECM-ről, az akkumulátorkábelt az akkumulátorról, az ECM testelő-vezetékköteget a motorról, és ne vegye ki a fő biztosítékot, amíg meg nem erősítette az ECM memóriájában tárolt diagnosztikai (DTC) információkat.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Az ECM memóriájában tárolt diagnosztikai információ a SUZUKI vizsgálókészülékkel vagy OBD általános vizsgálókészülékkel törölhető és ellenőrizhető. A vizsgálókészülék használata előtt gondosan olvassa el a készülék kezelési utasítását, hogy pontos képe legyen a rendelkezésre álló funkciókról és azok alkalmazásáról.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Az ellenőrzés előtt olvassa el és tartsa be a következőket: 
<intxref refid = "H8T40A0000008">Villamos áramkörök szervizelésével kapcsolatos óvintézkedések</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Az ECM cseréje
</ptxt>
<ptxt>
Az ECM cseréje előtt mentse át a jármű specifikációját (befecskendező kalibrálási kód, EGR &#x002F; fojtószelep és dízel-részecskeszűrő adatainak feljegyzése) az ECM-ből a SUZUKI-vizsgálókészülékbe az alábbiak szerint: 
<intxref refid = "H8T40A1341001">Az ECM regisztrálásának leírása:F9Q</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
ECM regisztrálása:
</ptxt>
<ptxt>
Ha az ECM-et kicseréli, regisztrálja a jármű adatait (üzemanyag-befecskendező kalibrálási kódja, az indításgátló rendszer kulcsellenőrzési kódja) az ECM-be, lásd: 
<intxref refid = "H8T40A1341001">Az ECM regisztrálásának leírása:F9Q</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Az ECM-, a BCM-, a műszeregység-, az ABS- vagy ESP&#174;-vezérlőmodul, az indításgátló vezérlőmodul, a 4WD-vezérlőmodul, a kulcsnélküli indításvezérlő modul és a kormányszög-érzékelő (ESP&#174; modell) kommunikációját a CAN (helyi hálózatvezérlő) végzi.
</ptxt>
<ptxt>
Ezért óvatosan bánjon a CAN kommunikációs vezetékkel, lásd: 
<intxref refid = "H8T40A0000008">Villamos áramkörök szervizelésével kapcsolatos óvintézkedések</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
További részleteket lásd: 
<intxref refid = "H8T40AA831001">CAN kommunikációs rendszer leírása:F9Q modell</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Az indításgátló transzponder kódjának regisztrációja az ECM kicserélése után.
</ptxt>
<ptxt>
Ha az ECM-et egy újra ki kell cserélni, feltétlenül regisztrálja az ECM-hez tartozó indításgátló transzponder kódot megfelelően, lásd: 
<intxref refid = "H8T40AA326003">Eljárás az ECM cseréje után:Dízelmotoros modell</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
