<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2D">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "H8T40A2401006" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Radiál gumiabroncs sodródásának leírása
</title>
<ptxt>
A &#8220;sodródás&#8221; a vízszintes úton haladó járműnek az egyenes iránytól való eltérését jelenti anélkül, hogy a kormánykereket megérintenénk.
</ptxt>
<ptxt>
A sodródást általában az alábbi körülmények okozzák:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Helytelen a gumiabroncs és a kerék beállítása.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Egyenetlen fékszerelvények.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A gumiabroncs szerkezete.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
A gumiabroncs felépítésének módja oka lehet a jármű sodródásának. Ilyen lehet például a merevítő betét elhelyezése. A radiálabroncsok nem központosan elhelyezett betétei azt eredményezhetik, hogy a gumiabroncs egyenes gurulás közben oldalirányú erőt hoz létre. Ha a gumiabroncs egyik oldala kicsit nagyobb átmérőjű a másiknál, a gumiabroncs hajlamos lesz egyik oldalra húzni. Ez oldalirányú erőt hoz létre, ami a jármű sodródását okozhatja.
</ptxt>
<ptxt>
Az ábrán látható eljárás (sodródás-diagnosztika) segítségével megállapíthatja, hogy hibás kerékbeállításról vagy a gumiabroncs sodródásáról van-e szó.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
A sodródás-diagnosztikai eljárás részben eltér attól a rotációs abroncscserétől, amely jelenleg a kezelési útmutatóban és a szervizkönyvben szerepel. Ha egy közepesen vagy igen sokat futott gumiabroncsot a jármű másik oldalára helyez, feltétlenül ellenőrizze, hogy nem tapasztal-e egyenetlen járást.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A hátsó kerekek nem okoznak sodródást.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
