<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1H">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "08">
<configtype typenbr = "3">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "H8T40A1831001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
A gyújtásrendszer felépítése
</title>
<ptxt>
Az N32A motor elektronikus gyújtásrendszert használ, melynek nincs sem elosztója, sem gyújtáskábele. Az alábbi részegységekből áll:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
ECM
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
Az ECM figyeli a motor és a jármű állapotait az érzékelők jelei alapján, meghatározza a legalkalmasabb gyújtásbeállítást, és megfelelő jelet küld a gyújtótekercs egységnek.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Gyújtótekercs egység
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
A gyújtótekercs egység egy gyújtóegység és a gyújtótekercsek kombinációja. Minden hengerhez tartozik egy, a gyújtótekercs pedig közvetlenül a gyújtógyertya fölött helyezkedik el. A primer tekercs áramerőssége az ECM jelének függvényében kapcsol be és ki. Amikor a primer tekercsben megszakad az áram, a szekunder tekercsben magasfeszültség indukálódik. A magasfeszültség az egyes hengerek gyújtógyertyáihoz közvetlenül jut el.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Gyújtógyertyák
</emph>
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
CMP-érzékelő (vezérműtengely helyzet) és CKP-érzékelő (forgattyústengely helyzet)
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
Az említett érzékelőktől kapott jelek felhasználásával az ECM azonosítja azt a hengert, amelyben a dugattyú a sűrítési szakaszban van, érzékeli a forgattyúszöget, és automatikusan beállítja a kezdeti előgyújtást.
</ptxt>
<ptxt>
Az ECM optimálisan szabályozza a gyújtásbeállítást más érzékelők&#x002F;kapcsolók, továbbá a CMP és CKP-érzékelők jelei alapján.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
