<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "H8T40A1110002" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Hibák diagnosztizálásával kapcsolatos óvintézkedések
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ne vegye le a csatlakozókat az ECM-ről, az akkumulátor kábelt az akkumulátorról, az ECM testelő-vezetékköteget a motorról, és ne vegye ki a fő biztosítékot, amíg meg nem erősítette az ECM memóriájában tárolt diagnosztikai információkat (DTC, befagyasztott adatok stb.). Az ilyen szétkapcsolás törli az ECM memóriájában tárolt információkat.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Az ECM memóriájában tárolt diagnosztikai információ a SUZUKI vizsgálókészülékkel vagy OBD általános vizsgálókészülékkel (Euro OBD modell) törölhető és ellenőrizhető. A vizsgálókészülék használata előtt gondosan olvassa el a készülék kezelési utasítását, hogy pontos képe legyen a rendelkezésre álló funkciókról és azok alkalmazásáról.
</ptxt>
<ptxt>
Azt nem lehet megállapítani, hogy melyik modul kapcsolja be a MIL-t, mert nem csak az ECM, hanem a TCM is (A&#x002F;T modellek esetén) bekapcsolja a MIL-t (az A&#x002F;T modellek fedélzeti diagnosztikai rendszerével kapcsolatos részletes tudnivalókat lásd: 
<intxref refid = "H8T40A5111008">A&#x002F;T hibadiagnosztizálásának általános leírása:4 A&#x002F;T</intxref>
). Ezért az ECM-ben és a TCM-ben (A&#x002F;T modellek esetén) is ellenőrizze a DTC-t, amikor a MIL felgyullad.
</ptxt>
<ptxt>
Amikor ellenőrzi az ECM-ben a DTC-t, ne felejtse el, hogy a DTC a használt vizsgálóeszköztől függően a következők szerint jelenik meg a kijelzőn.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
A SUZUKI vizsgálókészülék az ECM által észlelt DTC-t jelzi ki.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Az OBD általános vizsgálókészülék az ECM és a TCM (A&#x002F;T modellek esetén) által észlelt DTC-ket egyszerre jelzi ki.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Prioritások a hibák diagnosztizálása során
</ptxt>
<ptxt>
Amennyiben két vagy több DTC kerül tárolásra, azzal a DTC folyamattal foglalkozzon, amelyik időrendi sorrendben a legkorábbi, és az ehhez a folyamathoz tartozó utasításokat kövesse.
</ptxt>
<ptxt>
Ha nincs utasítás, a DTC-ben jelzett hibák elhárítása a következő prioritások alapján történjen.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
A DTC P0171 &#x002F; P0172 (a keverék túl szegény &#x002F; túl dús), DTC P0300 &#x002F; P0301 &#x002F; P0302 &#x002F; P0303 &#x002F; P0304 (gyújtás kihagyás) és DTC P0401 &#x002F; P0402 (EGR áramlás hiba) hibakódoktól eltérő DTC-k
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
DTC P0171 &#x002F; P0172 (keverék túl szegény &#x002F; túl dús) és a DTC P0401 &#x002F; P0402 (EGR áramlási hiba)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
DTC P0300 &#x002F; P0301 &#x002F; P0302 &#x002F; P0303 &#x002F; P0304 (gyújtás kihagyás)
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Az ellenőrzés előtt olvassa el és tartsa be a következőket: 
<intxref refid = "H8T40A0000008">Villamos áramkörök szervizelésével kapcsolatos óvintézkedések</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Az ECM cseréje:
</ptxt>
<ptxt>
Amikor egy bizonyosan jó ECM-et szerel be, ellenőrizze az alábbi feltételeket. Ezek figyelmen kívül hagyása tönkreteheti a bizonyosan jó ECM-et.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Minden relé és aktuátor ellenállás értéke megfelel az előírtaknak.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
MAP-érzékelő, elektromos áramerősség terhelés érzékelő (J20A motor esetén), A&#x002F;C hűtőközeg nyomásérzékelő (A&#x002F;C-vel szerelt modell), gázpedálhelyzet-jeladó (APP-) és TP-érzékelő jó állapotban vannak és a jeladók egyik tápellátó áramköre sem testzárlatos.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Az ECM, BCM, a műszeregység, a kulcsnélküli indításvezérlő modul (ha van), az ABS- &#x002F; ESP&#174;-vezérlőmodul egység, a 4WD vezérlő modul (ha van), a kormány-elfordulási szög érzékelő (ha van), HVAC vezérlőmodul (A&#x002F;C modell esetén) és a TCM (A&#x002F;T esetén) kommunikációját a CAN (helyi hálózatvezérlő) végzi. (A CAN és az ECM kommunikációjának további részleteit illetően lásd: 
<intxref refid = "H8T40AA811001">CAN kommunikációs rendszer leírása:M16A és J20A modellek</intxref>
.) Ezért óvatosan bánjon a CAN kommunikációs vezetékkel, lásd: 
<intxref refid = "H8T40A0000007">Óvintézkedés a CAN Kommunikációs Rendszerhez</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Az indításgátló transzponder kódjának regisztrációja az ECM kicserélése után:
</ptxt>
<ptxt>
Ha az ECM-et ki kellett cserélni, győződjön meg arról, hogy megfelelően regisztrálja az ECM-ben az indításgátló transzponder kódját, lásd: 
<intxref refid = "H8T40AA316003">Eljárás az ECM cseréje után:Benzinmotoros modell</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
