<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "5A">
<servcat sctnbr = "05" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "H8T40A5110001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Hibák diagnosztizálásával kapcsolatos óvintézkedések
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ne vegye le a csatlakozókat a TCM-ről, az akkumulátor-kábelt az akkumulátorról, a TCM testelő-vezetékköteget a motorról, és ne vegye ki a fő biztosítékot, amíg nem ellenőrizte a TCM memóriájában tárolt diagnosztikai információkat (DTC, befagyasztott adatok stb.). Az ilyen szétkapcsolás törli a TCM memóriájában tárolt információkat.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
E-OBD-vel felszerelt típusok esetén, a TCM memóriájában tárolt diagnosztikai információk a SUZUKI vizsgálókészülékkel vagy egy OBD általános rendeltetésű vizsgálókészülékkel törölhetők, illetve ellenőrizhetők. A vizsgálókészülék használata előtt gondosan olvassa el a készülék kezelési utasítását, hogy pontos képe legyen a rendelkezésre álló funkciókról és azok alkalmazásáról.
</ptxt>
<ptxt>
Nem lehet megállapítani, melyik modul kapcsolja be a hibajelző lámpát, mert nemcsak az ECM, hanem a TCM is bekapcsolhatja. Ezért az ECM-ben és a TCM-ben is ellenőrizze a DTC-t, amikor a hibajelző lámpa kigyullad.
</ptxt>
<ptxt>
Amikor a TCM-ben tárolt DTC-t ellenőrzi, ne felejtse el, hogy a DTC a használt vizsgálókészüléktől függően a következők szerint jelenik meg a kijelzőn.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
A SUZUKI vizsgálókészülék a TCM által észlelt DTC-t jelzi ki.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Az OBD általános vizsgálókészülék az ECM és a TCM által észlelt DTC-ket egyszerre jelzi ki.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
E-OBD-vel fel nem szerelt típusok esetén a SUZUKI vizsgálókészülék használatával ellenőrizheti és törölheti is a TCM memóriájában tárolt diagnosztikai információkat. A vizsgálókészülék használatba vétele előtt figyelmesen olvassa el a hozzá adott kezelési útmutatót, hogy tökéletesen tisztában legyen funkcióival és használatával.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Amikor kicseréli a TCM-et egy újra, minden tanult szabályozást, ami a TCM memóriájában van eltárolva, ki kell törölni a csere után, lásd: 
<intxref refid = "H8T40A5116053">TCM tanulás szabályzás alaphelyzetbe állítás:4 A&#x002F;T</intxref>
. Ha figyelmen kívül hagyja ezt az inicalizálást, az túlzott rángatást okozhat váltáskor.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Az ellenőrzés előtt olvassa el és tartsa be a következőket: 
<intxref refid = "H8T40A0000008">Villamos áramkörök szervizelésével kapcsolatos óvintézkedések</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A TCM és&#x002F;vagy ECM cseréje:
</ptxt>
<ptxt>
Amikor egy bizonyosan jó TCM-et és&#x002F;vagy ECM-et beszerel, ellenőrizze az alábbi feltételeket.
</ptxt>
<ptxt>
Ha figyelmen kívül hagyja ezt az ellenőrzést, az tönkreteheti a bizonyosan jó TCM-et és&#x002F;vagy ECM-et.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Minden relé és aktuátor ellenállásának értéke megfelel ez előírtaknak.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A MAF (és IAT)-érzékelő, a szívócsőbeli abszolút nyomás (MAP) érzékelő (ha van), a TP-érzékelő és az üzemanyagtartály-nyomásérzékelő jó állapotban van. Azt is ellenőrizze, hogy ezeknek az érzékelőknek a tápáramkörei nem testzárlatosak-e.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Az ECU-k, az ECM, a TCM, a BCM, a műszeregység, a kulcsnélküli indításvezérlő modul (ha van), az ABS &#x002F; ESP&#174; vezérlőmodul, a 4WD vezérlőmodul (ha van), a kormányszög-érzékelő (ha van), HVAC vezérlőmodul (ha van) és a DLC kommunikációját a CAN (helyi hálózatvezérlő) végzi. A CAN kommunikációval kapcsolatos további részleteket lásd: 
<intxref refid = "H8T40AA811001">CAN kommunikációs rendszer leírása:M16A és J20A modellek</intxref>
 vagy 
<intxref refid = "H8T40AA821001">CAN kommunikációs rendszer leírása:J24B és N32A modellek</intxref>
. Ezért óvatosan bánjon a CAN kommunikációs vezetékkel, lásd: 
<intxref refid = "H8T40A0000007">Óvintézkedés a CAN Kommunikációs Rendszerhez</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
