<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "H8T40A8204040" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Áramkimaradás és rossz csatlakozások ellenőrzése
</title>
<ptxt>
A legtöbb áramkimaradást rossz elektromos csatlakozás vagy vezetékhiba okozza. Amikor a diagnosztikai folyamat a megfelelő érintkezés ellenőrzését írja elő, akkor a vizsgált áramkörben gondosan ellenőrizze a következőket:
</ptxt>
<ptxt>
Ha valamilyen rendellenességet talál, javítsa ki vagy cserélje ki az egész vezetékköteg egységet.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
A csatlakozó felek rosszul illeszkednek, vagy az érintkezők nem jól ülnek a csatlakozótestben (kicsúsztak).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Az érintkezők szennyezettek vagy korrodáltak. Az érintkezőknek tisztáknak és minden olyan idegen anyagtól mentesnek kell lenni, amely gátolhatja a tökéletes érintkezést.
</ptxt>
<ptxt>
Tilos azonban az érintkezőket csiszolópapírral vagy más hasonlóval tisztítani.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A sérült csatlakozótest lehetővé teszi, hogy nedvesség és szennyeződés kerüljön az érintkezőkre, és nem tartja jó irányban az alkatrészhez vagy a csatlakozó másik feléhez illeszkedő érintkezőket.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Nem megfelelő alakú vagy sérült érintkezők. 
</ptxt>
<ptxt>
A hibás áramkörökben gondosan ellenőrizze az összes csatlakozó érintkezőjét az érintkezés szorossága szempontjából, a csatlakozó-vizsgáló adapter készletben található megfelelő illeszkedő érintkező (célszerszám) segítségével.
</ptxt>
<ptxt>
Ha az illeszkedés nem elég szoros, alakítson az érintkezőkön a feszesség növelése érdekében, vagy cserélje ki a csatlakozót.
</ptxt>
<c-change/>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0184">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-76010">
09932-76010
</s-number>
<ptxt>
Csatlakozó-vizsgáló adapter készlet
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820045.swf" width = "88.000mm" height = "102.661mm" ver = "01" gw = "156" gh = "274"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Rossz a kapcsolat a vezeték és az érintkező között.
</ptxt>
<ptxt>
A hibás áramkörökben kézzel könnyedén megrázogatva ellenőrizzen minden vezetékköteg-csatlakozást. Ha valamilyen rendellenességet talál, akkor cserélje ki a vezetékköteg egységet vagy az alkatrészeket újakra.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01010028.swf" width = "88.000mm" height = "43.888mm" ver = "01" gw = "154" gh = "107"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
A lekopott vezetékszigetelés időszakos rövidzárlatot okoz, ha a csupasz vezetékszakasz más vezetékekhez vagy a jármű más alkatrészeihez ér.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A szigetelésen belül szakadt a vezeték. Ilyen állapotban az elektromos összeköttetés vizsgálata hibátlan áramkört mutathat, de ha a sok elemi szálat tartalmazó vezetékben csak egy vagy két elemi szál ép, az ellenállás túl nagy lehet.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01820025.swf" width = "88.000mm" height = "42.787mm" ver = "01" gw = "110" gh = "104"/>
</figure>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
