<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "H8T40A8200001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Légzsákrendszer szervizelésével és diagnosztikájával kapcsolatos óvintézkedések
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ha a légzsákrendszer mellett más rendszer is javításra szorul, a SUZUKI azt ajánlja, hogy először a légzsákrendszert javítsa meg, hogy elkerülje a légzsák nem kívánt felfúvódását.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne végezzen módosítást a kormánykeréken, a műszerfalon, valamint az első üléseken vagy a légzsákrendszer bármely más elemén vagy annak környékén.
</ptxt>
<ptxt>
A módosítások hátrányosan befolyásolhatják a légzsákrendszer teljesítőképességét és sérüléshez vezethetnek.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Feltétlenül kövesse az ebben a részben leírt eljárásokat. Az eljárások követésének elmulasztása a légzsákrendszer lehetséges aktiválódását, személyi sérülést vagy más, egyébként felesleges légzsákrendszer-javítást okozhat.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
FIGEYELMEZTETÉS&#x002F;VIGYÁZAT címkék találhatók a légzsákrendszer minden egyes alkotóelemén (SDM, légzsák (felfúvódó) modulok és biztonsági öv előfeszítők). Feltétlenül kövesse az utasításokat.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Számos szervizmunka esetében szükségessé válik az &#8220;A&#x002F;B&#8221; biztosíték és valamennyi légzsák (felfúvódó) modul (vezető- és utasoldali, valamint oldal- és oldalsó függönylégzsák), lekapcsolása a működtető áramkörről a véletlen felfúvódás elkerülése érdekében.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne helyezze áram alá a légzsákrendszert ha nincs minden elem csatlakoztatva, vagy ha egy diagnosztikai folyamat ezt elő nem írja, mert ez diagnosztikai hibakódot (DTC) fog okozni.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A 
<intxref refid = "H8T40A8204001">Légzsák diagnosztikai rendszerének ellenőrzése</intxref>
 című fejezet az alapja a légzsákrendszerrel kapcsolatos valamennyi diagnosztikának. A 
<intxref refid = "H8T40A8204001">Légzsák diagnosztikai rendszerének ellenőrzése</intxref>
 című fejezet ellenőrzi az &#8220;AIR BAG&#8221; figyelmeztető lámpa megfelelő működését, és megadja a megfelelő eljárást, mellyel a légzsákrendszer hibás működését diagnosztizálhatja. Az eljárások elvégzésének elmulasztása a diagnosztizálási idő meghosszabbodását, helytelen diagnózist és nem megfelelő alkatrészcseréket eredményezhet.
</ptxt>
</item>
<c-change/>
<item>
<ptxt>
Soha ne használja fel egy másik jármű légzsákjának elemeit.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ha a járművet 93&#176;C-nál (200 &#176;F) magasabb hőmérsékleti hatás éri (például festékráégetési eljárás során), az elemek károsodása és a nem kívánt felfúvódás elkerülése érdekében az eljárás előtt szerelje ki a légzsákrendszer elemeit.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A (vezető- és utasoldali, illetve mindkét oldalsó és függöny-) légzsák (felfúvódó) modulok, a biztonságiöv-előfeszítők (vezető- és utasoldali), az SDM, a haladásérzékelő vagy az oldalsó érzékelők kezelése során ügyeljen arra, hogy ne ejtse le, vagy ne üsse meg ezeket. Ha túl nagy ütés érte őket (pl. az SDM vagy a haladásérzékelő és az oldalsó érzékelő leesett, a légzsák (felfúvódó) modul 90 cm-ről (3 ft) vagy annál magasabbról esett le, a biztonságiöv-előfeszítő (övbehúzó szerelvény) modul 30 cm-ről (1 ft) vagy annál magasabbról esett le), akkor soha ne kísérelje meg szétszedni vagy megjavítani ezeket a modulokat, hanem cserélje ki azokat egy újra.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Elektromos hegesztéskor ügyeljen arra, hogy a (vezető- és utasoldali illetve mindkét oldalsó és függöny-) légzsák (felfúvódó) modul, illetve a (vezető- és utasoldali) biztonságiöv-előfeszítő csatlakozóit csatlakoztassa le.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ha a légzsákrendszerrel kapcsolatos elemek körül festést végez, akkor vigyázzon, hogy a vezetékkötegre vagy annak csatlakozójára festék még enyhe permetben se kerüljön.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Soha ne tegye ki a légzsákrendszer alkatrészeit (a jármű festés utáni szárítása vagy a festék beégetése során) forró levegő vagy láng közvetlen hatásának.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention1>
<ptxt>
Ha a légzsákrendszer elemein, vezetékezésén vagy azok környékén szervizmunkát végez, akkor kövesse a következő fejezetben ismertetett eljárásokat a légzsákrendszer ideiglenes kiiktatásához: 
<intxref refid = "H8T40A8206001">Légzsákrendszer kiiktatása</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
Az eljárások követésének elmulasztása a légzsákrendszer lehetséges aktiválódását, személyi sérülést vagy más, egyébként felesleges légzsákrendszer-javítást okozhat.
</ptxt>
</attention1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
