<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10E">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "05">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "H8T40AA504011" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Ajtózárás működésének ellenőrzése (Kulcs nélküli indítórendszer)
</title>
<s1>
<ptxt>
Ellenőrizze, hogy az összes ajtózár kioldott-e és az összes ajtó be van-e zárva.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Tartsa magánál azt a távirányítót, amelynek azonosító kódját regisztrálták a kulcsnélküli indításvezérlő modulban, és ellenőrizze, hogy a vezetőoldali ajtó jeladókapcsolójának megnyomásával egyszerre bezáródik-e az összes ajtó.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ellenőrizze az ajtónyitás-funkciót a következők szerint.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Egyszeres működésű ajtózár esetén ellenőrizze, hogy a vezetőoldali ajtó, az utasoldali ajtó és a csomagtérajtó jeladókapcsolójának megnyomására az összes ajtózár azonnal kiold-e.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Kétszeres működésű ajtózár esetén ellenőrizze, hogy a vezetőoldali ajtó, az utasoldali ajtó és a csomagtérajtó jeladókapcsolójának megnyomására az érintett ajtózár azonnal kiold-e.
</ptxt>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Egyszeres működésű ajtózár esetén ellenőrizze, hogy a 3. lépésben megnyomott jeladókapcsoló újbóli megnyomására az összes ajtózár kiold-e.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0AA50011.swf" width = "88.000mm" height = "34.928mm" ver = "01" gw = "207" gh = "82"/>
</figure>
<attention3>
<ptxt>
Ha az az ajtó, amelynek jeladókapcsolóját megnyomja, kinyílik&#x002F;bezáródik a 4. lépés végrehajtása előtt, akkor egyik ajtózár sem nyílhat ki, még akkor sem, ha végrehajtja a 4. lépést. Ha az ajtó kinyílása&#x002F;bezáródása után végrehajtja a 4. lépést, csak az az ajtó záródik be, amelynek jeladókapcsolóját megnyomta.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
