<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "H8T40A8200002" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Légzsákrendszer elemeinek kezelésével és tárolásával kapcsolatos óvintézkedések
</title>
<servinfosub id = "H8T40A8200002001">
<title>
SDM
</title>
<attention1>
<ptxt>
Soha ne helyezze áram alá a légzsákrendszert, ha az SDM nincs szilárdan a járműhöz erősítve. Ellenkező esetben személyi sérülés következhet be.
</ptxt>
</attention1>
<attention2>
<ptxt>
Ha az SDM egyszer olyan ütközést érzékelt, amely légzsákfelfúvódást váltott ki, akkor az SDM-et nem szabad többé használni. Az SDM ellenőrzésével kapcsolatban lásd: 
<intxref refid = "H8T40A8204001">Légzsák diagnosztikai rendszerének ellenőrzése</intxref>
.
</ptxt>
</attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Soha ne próbálja szétszerelni az SDM-et.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Az SDM tárolására olyan helyet válasszon, ahol sem magas hőmérséklet, sem magas páratartalom nem valószínű, és ahová olaj, víz és por nem kerülhet.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820001.swf" width = "88.000mm" height = "92.783mm" ver = "02" gw = "180" gh = "246"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Ha az SDM-et leejtették, akkor cserélje azt ki egy újra.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ha az SDM felszereléséhez szükséges alkatrész vagy felület megsérült, akkor a visszaszerelés előtt javítsa meg.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Minden SDM és tartókonzol kötőelemet gondosan meg kell húzni, és a nyílnak a jármű eleje felé kell mutatnia ahhoz, hogy a légzsákrendszer megfelelően működjön.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<c-change/>
<servinfosub id = "H8T40A8200002002">
<title>
Működőképes (fel nem fúvódott) légzsák (felfúvódó) modulok
</title>
<ptxt>
A működőképes (fel nem fúvódott) légzsák (felfúvódó) modulok kezelése és tárolása Különleges gondosságot igényel.
</ptxt>
<ptxt>
A légzsák felfúvódásakor keletkező gyors gázfejlődés azt eredményezheti, hogy a légzsák (felfúvódó) modul vagy a légzsák (felfúvódó) modul előtti tárgy a levegőbe repül abban a nem valószínű esetben, amikor a véletlen felfúvódás bekövetkezik.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Soha ne próbálja megmérni a (vezető- és utasoldali illetve mindkét oldali oldalsó és függöny-) légzsák (felfúvódó) modulok ellenállását. Ez igen veszélyes, mert a vizsgálóműszer elektromos árama a légzsák felfúvódását okozhatja.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820002.swf" width = "88.000mm" height = "161.575mm" ver = "02" gw = "151" gh = "441"/>
</figure>
<c-change/>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Soha ne kísérelje meg szétszerelni a légzsák (felfúvódó) modulokat.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ha rendellenességet talál, akkor feltétlenül cserélje ki egy újra az egész szerelvényt.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ha rendellenességet tapasztal egy működőképes (fel nem fúvódott) légzsák (felfúvódó) modulban, annak felfújását hajtsa végre, mielőtt kiselejtezné.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ha zsír, tisztítószer, olaj, víz stb. jut a (vezetőoldali és utasoldali illetve mindkét oldali oldalsó és függöny-) légzsák (felfúvódó) modulokba, akkor azonnal törölje le azt száraz ruhával.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ha a légzsák (felfúvódó) modul 90 cm-ről (3 ft) vagy annál magasabbról leesett, akkor az egész szerelvényt egy újra kell kicserélni.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
A működőképes légzsák (felfúvódó) modulok kezeléséhez és tárolásához 65&#176;C-nál (150 &#176;F) alacsonyabb hőmérsékletű, mérsékelt páratartalmú, elektromos zajoktól mentes helyet válasszon.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A működőképes légzsák (felfúvódó) modul szállításakor ügyeljen arra, hogy a zsák nyílása ne ön felé nézzen. A zsák véletlenszerű felfúvódása esetén így lesz legkisebb a sérülés veszélye. Soha ne szállítsa a légzsák (felfúvódó) modult a modul alján lévő vezetékeknél vagy csatlakozónál fogva.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Ellenkező esetben személyi sérülés következhet be.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820003.swf" width = "88.000mm" height = "106.895mm" ver = "01" gw = "175" gh = "286"/>
</figure>
<attention1>
<ptxt>
Működőképes légzsák (felfúvódó) modul felügyelet nélküli tárolásakor, vagy egy munkapadra vagy más felületre helyezésekor, a modul zsákrésze (burkolata) mindig felfelé nézzen, a felülettel ellentétes irányba.
</ptxt>
<ptxt>
Ugyancsak tilos bármit a burkolatra tenni, valamint a légzsák (felfúvódó) modulokat egymásra helyezni.
</ptxt>
<ptxt>
Erre azért van szükség, hogy egy esetleges véletlen felfúvódáskor, aminek az esélye csekély, a légzsák kinyílásához szabad tér álljon rendelkezésre.
</ptxt>
<ptxt>
Ellenkező esetben személyi sérülés következhet be.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820004.swf" width = "88.000mm" height = "57.858mm" ver = "02" gw = "212" gh = "147"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "H8T40A8200002003">
<title>
Működőképes (nem aktivált) biztonságiöv-előfeszítők
</title>
<ptxt>
A működőképes (még nem aktivált) biztonságiöv-előfeszítők kezelése és tárolása különleges gondosságot igényel.
</ptxt>
<ptxt>
A biztonságiöv-előfeszítők aktiválásakor gáz fejlődik és a biztonsági öv (1) gyorsan húzódik be az övbehúzó szerelvénybe (2).
</ptxt>
<ptxt>
Vigyázzon tehát, mert ha a rendszer aktiválódik, akkor a biztonságiöv-előfeszítők és a körülötte lévő tárgyak a levegőbe repülhetnek.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3JA01820043.swf" width = "88.000mm" height = "36.099mm" ver = "01" gw = "142" gh = "85"/>
</figure>
<c-change/>
<attention1>
<ptxt>
Soha ne kísérelje meg megmérni a biztonságiöv-előfeszítők ellenállását. Ez nagyon veszélyes, mert a vizsgáló műszer elektromos árama aktiválhatja az előfeszítőt.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820005.swf" width = "88.000mm" height = "54.331mm" ver = "02" gw = "170" gh = "137"/>
</figure>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Soha ne kísérelje meg a biztonságiöv-előfeszítő (övbehúzó szerelvény) szétszerelését.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ha rendellenességet talál, akkor feltétlenül cserélje ki egy újra az egész szerelvényt.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ha rendellenességet tapasztal egy működőképes (nem aktivált) biztonságiöv-előfeszítőn, akkor aktiválja azt, mielőtt kiselejtezné.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ha zsír, tisztítószer, olaj, víz stb. jut a biztonságiöv-előfeszítőkbe (behúzó szerelvénybe), akkor azonnal törölje le száraz ruhával.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ha a biztonságiöv-előfeszítő 30 cm-ről (1 ft) vagy annál magasabbról leesett, akkor az egész szerelvényt egy újra kell kicserélni.
</ptxt>
</item>
</list1>
<c-change/>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
A működőképes biztonságiöv-előfeszítők kezeléséhez és tárolásához 65&#176;C-nál (150 &#176;F) alacsonyabb hőmérsékletű, mérsékelt páratartalmú, elektromos zajoktól mentes helyet válasszon.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Soha ne vigye a biztonságiöv-előfeszítőt a hevedernél fogva.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ha egy működőképes biztonságiöv-előfeszítőt munkapadra vagy más felületre helyez, ügyeljen arra, hogy a kifúvó nyílással (1) ellátott oldal felfelé nézzen. Ugyancsak tilos bármit is a kifúvó nyílással (1) ellátott oldalra tenni, vagy a biztonságiöv-előfeszítőket egymásra helyezni.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Ellenkező esetben személyi sérülés következhet be.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01820048.swf" width = "88.000mm" height = "42.689mm" ver = "01" gw = "164" gh = "104"/>
</figure>
</servinfosub>
<c-change/>
<servinfosub id = "H8T40A8200002004">
<title>
Felfúvódott légzsák (felfúvódó) modul és aktivált biztonságiöv-előfeszítő
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Közvetlenül a felfúvódás&#x002F;aktiválódás után a légzsák (felfúvódó) modul és a biztonságiöv-előfeszítő nagyon meleg. Mielőtt a munkát folytatná, legalább 30 percig hagyja hűlni.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne használjon vizet, olajat stb. a felfúvódott légzsák (felfúvódó) modulon és aktivált biztonságiöv-előfeszítőn.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A légzsák (felfúvódó) modul felfúvódása után a légzsák felületén porszerű maradék jelenhet meg. Ez a por elsősorban (a zsák felfúvódás közbeni kenéséhez használt) kukoricakeményítőből és a kémiai reakció melléktermékeiből áll. Mint számos egyéb szervizmunka során, itt is kesztyűt és védőszemüveget ajánlott viselni.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Mosson kezet gyenge szappannal és vízzel a munka befejezése után.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<ptxt>
A selejtezéskor szükséges eljárásokhoz lásd: 
<intxref refid = "H8T40A8206018">Felfúvódott légzsák (felfúvódó) modul és aktivált biztonságiöv-előfeszítő selejtezése</intxref>
.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "H8T40A8200002005">
<title>
Légzsák vezetékkötege és csatlakozásai
</title>
<ptxt>
A légzsák vezetékkötege a fő vezetékkötegben (1), a műszerfal vezetékkötegében (2) és a padló vezetékkötegében (3) valamint az ülések vezetékkötegében (4) húzódik. A légzsákrendszer vezetékkötegét könnyű felismerni, mivel a csatlakozó-oldalon a vezetékköteg védőhüvelye sárga. Kezelje azokat nagyon óvatosan.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ha a légzsák vezetékkötegében szakadást fedez fel, sérült vezetékköteget, csatlakozót vagy érintkezőt talál, a vezetékköteget, a csatlakozókat és érintkezőket egy egységként cserélje ki.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Beszereléskor ügyeljen, hogy a légzsák vezetékkötege ne szoruljon be sehova, és ne akadjon bele más alkatrészekbe.
</ptxt>
</item>
<c-change/>
<item>
<ptxt>
Ügyeljen arra, hogy a légzsákrendszer minden testelési pontja (5) tiszta legyen és a testkábel gondosan fel legyen erősítve az optimális fémes érintkezés biztosításához. A rossz testelés időszakos problémákat okozhat, melyeket nehéz diagnosztizálni.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820006.swf" width = "88.000mm" height = "61.739mm" ver = "01" gw = "215" gh = "158"/>
</figure>
</item>
</list1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
