<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1G">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "07">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "H8T40A1716017" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Az üzemanyagtartály tisztítása
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "H8T40A1716015">Az üzemanyagtartály le- és felszerelése:M16A és J20A</intxrefpoff>
</ptxt>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
A tűz és a személyi sérülés kockázatának csökkentése érdekében az alábbi műveletsor elkezdése előtt feltétlenül olvassa el az itt leírtakat: 
<intxref refid = "H8T40A1710001">Az üzemanyag-ellátó rendszer szervizelésével kapcsolatos óvintézkedések:M16A és J20A</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ez a tisztítási eljárás nem távolítja el az összes üzemanyagpárát.
</ptxt>
<ptxt>
Ne végezzen a tartályon olyan javítást, amelyhez nyílt láng használatára van szükség, mert ez személyi sérüléssel járó robbanást okozhat.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<attention2>
<ptxt>
A mosás után ne maradjon víz az üzemanyagtartályban, különben belülről korrodálódni kezd.
</ptxt>
</attention2>
<ptxt>
Az üzemanyagtartályt a következő módszerrel tisztítsa ki.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Miután leszerelte az üzemanyagtartályt, szerelje le az összes tömlőt, csövet, segéd üzemanyagszint-érzékelőt és üzemanyag-szivattyú egységet az üzemanyagtartályról.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Eressze le a tartályból az összes maradék üzemanyagot.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Helyezze el az üzemanyagtartályt ott, ahol át akarja öblíteni.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Töltse meg a tartályt meleg vízzel vagy csapvízzel, jól rázza össze, majd öntse ki a vizet. Ezt addig ismételje, amíg a tartály belseje tiszta nem lesz. Ha a tartály belül rozsdás, cserélje ki.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Mosás után gondosan öntse ki a tartályból a maradék vizet.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
