<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4F">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "H8T40A4601001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Elektronikus menetstabilizáló program leírása
</title>
<ptxt>
Az elektronikus menetstabilizáló program (ESP&#174;) az alábbi fő funkciókból áll.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
ABS &#x002F; EBD
</ptxt>
<ptxt>
Az ABS a négy kerék fékerejét az egyes kerekek csúszását figyelembe véve egymástól függetlenül változtatja.
</ptxt>
<ptxt>
Az EBD az első és a hátsó kerekek fékerejét a jármű súlyelosztását figyelembe véve változtatja.
</ptxt>
<ptxt>
Az ABS a jármű menetstabilitását, irányíthatóságát és fékezési tulajdonságait javítja.
</ptxt>
<ptxt>
További tudnivalókért lásd: 
<intxref refid = "H8T40A4501001">ABS leírása</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Kipörgésgátló rendszer
</ptxt>
<ptxt>
A kipörgésgátló rendszer a motornyomatékot szabályozza és fékezi a járművet indításakor és gyorsításkor a kerékcsúszást figyelembe véve.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Járműstabilizáló rendszer
</ptxt>
<ptxt>
A járműstabilizáló rendszer a motornyomatékot szabályozza, és fékezi a járművet kanyarodás közben a jármű állapotát (túlzott vagy kevés kormányozás) figyelembe véve.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lejtmenet vezérlő (ha van)
</ptxt>
<ptxt>
Ez a funkció szabályozza a jármű haladását egy lejtőn állíndó alacsony sebességgel anélkül, hogy a kerekek blokkolnának. Az ESP&#174; vezérlőmodul aktiválja a szivattyúmotor és az egyes mágnesszelepek működését, hogy növelje, tartsa, vagy csökkentse a 4 kerékre jutó féknyomást.
</ptxt>
<ptxt>
Ez a funkció segíti a jármű haladását egy olyan meredek lejtőn, ahol a motorfék önmagában nem nyújt elég lassulást, vagy ahol az út felszíne annyira durva, vagy csúszós, anélkül, hogy a vezető működtetné a féket.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Emelkedőn történő elindulást segítő vezérlés (ha van)
</ptxt>
<ptxt>
Ez a funkció megakadályozza, hogy a jármű lefele guruljon, amikor a vezető a lábát a fékpedálról a gázpedálra áthelyezi, ha az emelkedőn parkoló járművet el akarják indítani. Az ESP&#174; vezérlőmodul aktiválja az egyes mágnesszelepek működését, hogy tartsák a féknyomást, melyet a vezető használt. A jármű ezzel a funkcióval nem állítható meg tovább, mint 2 másodperc.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention3>
<ptxt>
Az ESP a Daimler AG bejegyzett márkaneve.
</ptxt>
</attention3>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
