<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10H">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "08">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "H8T40AA820002" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Hibák diagnosztizálásával kapcsolatos óvintézkedések
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
A CAN kommunikációs rendszer bármely hibájának diagnosztizálásához, nem elég csak a hivatkozott vezérlőegység &#x002F; érzékelő diagnosztikája a megfelő diagnosztizálásához. Ellenőrizze az egész rendszer kommunikációját (beleértve a CAN kommunikációval kapcsolatos vezérlőegységeket és a jeladókat) és diagnosztizálja a hibát ezen információk összessége alapján.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lehetséges, hogy a CAN-rendszer hibáját egy kiolvadt biztosíték vagy a lemerült akkumulátor okozta. Hibaelhárítás előtt győződjön meg arról, hogy a biztosítékok, az akkumulátor feszültsége és a töltés rendszer megfelelő állapotban vannak.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ellenőrizze, hogy nem kapcsolódik a CAN buszhoz az eredeti alkatrészeken kívül más felszerelés, vagy opció. Ha bármilyen ilyen elemet talál csatlakoztatva, távolítsa el a hibakeresés előtt.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A CAN kommunikációs rendszer hibakeresésével kapcsolatos további részletekről lásd: 
<intxref refid = "H8T40A0000002">Általános óvintézkedések</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Még ha a DTC-k a Nincs kommunikáció (vételi hiba) és&#x002F;vagy a Kommunikációs busz kikapcsolva hibákkal jelennek meg, akkor is kezdje a hibakeresést először a CAN kommunikációval.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Amikor a CAN hibaelhárítás során leválasztja az egyes vezérlőmodulokat, akkor sokféle DTC jelenik meg. Mindig törölje a DTC-ket a következő vezérlőmodulokban, ha befejezte ezt a hibaelhárítást.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
ECM
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
TCM (A&#x002F;T-vel szerelt modell esetén)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
BCM
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
ABS &#x002F; ESP&#174; vezérlőmodul
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
4WD vezérlőmodul (motorosan kapcsolható típusú 4WD modell)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Kulcsnélküli indításvezérlő modul (kulcsnélküli indítási rendszerrel ellátott modell esetén)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
HVAC vezérlőmodul
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
