<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "0B">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "H8T40A0206029" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
A kerékfelfüggesztő rendszer ellenőrzése
</title>
<ptxt>
Ellenőrizze a sárgára festett felfüggesztőcsavarok és -anyák szorosságát, és szükség esetén húzza meg azokat.
</ptxt>
<ptxt>
Ha hibás elemet talál, javítsa meg vagy cserélje ki.
</ptxt>
<servinfosub id = "H8T40A0206029001">
<title>
Első
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
- Ellenőrizze, hogy a stabilizátorperselyen nem látható-e sérülés, kopás vagy deformáció.
</ptxt>
<ptxt>
- Ellenőrizze a stabilizátorrudat és -csuklókat, hogy nincsenek-e rajtuk sérülések vagy deformációk.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
- Vizsgálja meg a teleszkópot sérülés, deformáció, olajszivárgás és működés szempontjából. Ha a teleszkóp hibás, cserélje ki a teljes szerelvényegységet, mert nem lehet szétszerelni. A működés ellenőrzésével kapcsolatban lásd: 
<intxref refid = "H8T40A2206005">Első teleszkópszerelvény ellenőrzése</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
- Ellenőrizze a teleszkóp porvédőjét, hogy nem sérült vagy repedt-e.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
- Ellenőrizze a gömbcsuklócsap porzárójának tömítését (védőkarmantyú) szivárgás, leválás, szakadás vagy egyéb károsodás szempontjából.
</ptxt>
<ptxt>
- Ellenőrizze a lengőkarperselyt sérülés, kopás vagy elhasználódás szempontjából.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A020009.swf" width = "88.000mm" height = "66.678mm" ver = "01" gw = "164" gh = "172"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Vizsgálja meg, hogy a felfüggesztés többi elemén nincsenek-e sérült, laza vagy hiányzó alkatrészek; azt is ellenőrizze, hogy nincsenek-e kopás vagy kenés hiányát mutató alkatrészek. Ha hibás alkatrészt talál, cserélje ki.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<c-change/>
<servinfosub id = "H8T40A0206029002">
<title>
Hátsó
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
- Ellenőrizze a lengéscsillapítót sérülés, deformáció, olajszivárgás vagy működés szempontjából.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
- Vizsgálja meg, hogy a tekercsrugó, a felső és az alsó lengőkar, a működtetőrúd és a hosszlengőkar nem mutat-e deformációra és sérülésre utaló jeleket.
</ptxt>
<ptxt>
- Ellenőrizze a felfüggesztés alkatrészeihez tartozó perselyeket sérülés, kopás és elhasználódás szempontjából.
</ptxt>
<ptxt>
- Nézze meg, hogy az ütközőbak nincs-e megsérülve vagy elhasználódva.
</ptxt>
<ptxt>
- Ellenőrizze a gömbcsuklócsap porzárójának tömítését (védőkarmantyú) szivárgás, leválás, szakadás vagy egyéb károsodás szempontjából.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A020010.swf" width = "88.000mm" height = "61.386mm" ver = "01" gw = "151" gh = "157"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Vizsgálja meg, hogy a felfüggesztés többi elemén nincsenek-e sérült, laza vagy hiányzó alkatrészek; azt is ellenőrizze, hogy nincsenek-e kopás vagy kenés hiányát mutató alkatrészek. Ha hibás alkatrészt talál, cserélje ki.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
