<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1F">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "3">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "H8T40A1631001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
A hűtési rendszer leírása
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Feltétlenül csak a hűtőfolyadék tartálynál ellenőrizze a hűtőfolyadék szintjét (átlátszó tartály), és csak a tartályba töltsön hűtőfolyadékot, ha utántöltésre van szükség. Soha ne távolítsa el a hűtősapkát a hűtőfolyadék szintjének ellenőrzéséhez vagy a hűtőfolyadék utántöltéséhez, mivel ez nagyon veszélyes az alábbi okok miatt:
</ptxt>
<ptxt>
A hűtőrendszerben található hűtőfolyadék extrém magas hőmérsékletű lehet, mivel túllépheti a forráspontot, mert nyomás alatt van. Ha a hűtősapkát ebben az állapotban eltávolítja, a nagy hőmérsékletű és nagy nyomású hűtőfolyadék azonnal felforr és kiömlik; Ön pedig súlyosan leforrázhatja magát a forró hűtőfolyadékkal és gőzzel. Továbbá, mivel a hűtőfolyadék gyúlékony fagyálló anyagot tartalmaz, a motorra vagy sárvédőre fröccsenő hűtőfolyadék meggyulladhat.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Mielőtt a hűtési rendszer bármelyik elemét leszerelné, győződjön meg arról, hogy a hűtőfolyadék hideg-e.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Továbbá feltétlenül válassza le a negatív kábelt az akkumulátorról, mielőtt bármelyik alkatrészt eltávolítaná a hűtőrendszerből.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A hűtőközeg visszanyerő rendszer szabványos rendszer, mely engedi a hűtőfolyadék egy részét a hűtőtől a hűtőfolyadék tartályig folyni, ha az a hőtől kitágult. Ha a hűtőrendszer lehűl, a hűtőfolyadék a hűtőfolyadék tartályból visszakerül a hűtőbe.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<ptxt>
A hűtési rendszer a hűtőből, a hűtőfolyadék-tartályból, a vízszivattyúból, a hűtőventilátorból és a termosztátból áll. A hűtő csöves-lamellás rendszerű.
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
