<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "7B">
<servcat sctnbr = "07" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "H8T40A7221004" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
HVAC-vezérlőmodul működésének leírása
</title>
<servinfosub id = "H8T40A7221004001">
<title>
Hőmérséklet-szabályozó
</title>
<ptxt>
A HVAC-vezérlőmodul kiszámítja a hőmérsékletet-szabályozó csappantyú előirányzott helyzetét, ami a hőmérséklet-választótól, a belső levegő hőmérséklet-érzékelőtől, a külső levegő hőmérséklet-érzékelőtől és a napsugárzás-érzékelőtől továbbított jeleken alapul, és úgy szabályozza a hőmérséklet-szabályozó aktuátort, hogy a hőmérséklet-szabályozó csappantyú pillanatnyi helyzete egybeessen az előirányzott helyzettel.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "H8T40A7221004002">
<title>
Ventilátorsebesség vezérlése
</title>
<ptxt>
A HVAC-vezérlőmodul kiszámítja a ventilátor előirányzott sebességét a hőmérséklet-választó, ami a belső levegő hőmérséklet-érzékelő, a külső levegő hőmérséklet-érzékelő és a napsugárzás-érzékelő jelein alapul, és összehasonlítja a szellőztetőmotorból a pillanatnyi szellőztetőventilátor sebesség-szabályozóra beadott jelet az előirányzott szinttel.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "H8T40A7221004003">
<title>
Kiömlő légáramlás szabályozása
</title>
<ptxt>
A HVAC vezérlőmodul kiszámolja a légáramszabályozó csappantyú előirányzott helyzetét a hőmérséklet-szabályozó csappantyú előirányzott helyzetének jele alapján és vezérli a légáramszabályozó aktuátorát oly módon, hogy a pillanatnyi légáramszabályozó panel helyzete váljon célhelyzetté.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "H8T40A7221004004">
<title>
Beszívott levegő helyzet szabályozása
</title>
<ptxt>
A HVAC-vezérlőmodul meghatározza a beszívott levegő helyzetet, ami a hőmérséklet-választó, a belső léghőmérséklet-érzékelő és a külső léghőmérséklet-érzékelő jelein alapul, és vezérli a levegőbeszívó aktuátorát.
</ptxt>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
