<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2D">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "H8T40A2401005" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Radiál gumiabroncs szitálásának leírása
</title>
<ptxt>
A szitálás a jármű elejének és&#x002F;vagy hátuljának oldalirányú mozgását jelenti. Ennek oka, hogy a gumiabroncson belül lévő acélöv nem egyenes. Leginkább alacsony, 8 és 48 kph (5&#8211;30 mph) közötti sebességnél észlelhető.
</ptxt>
<ptxt>
A hibás gumiabroncsot közúti próba során lehet beazonosítani. Ha valamelyik hátsó kerék hibás, a jármű hátsó része oldalirányban rázkódik vagy &#8220;szitál&#8221;. A vezetőülésben ülve úgy érezhető, mintha valaki oldalról lökdösné a járművet.
</ptxt>
<ptxt>
Elöl lévő hibás gumiabroncs esetén a szitálás könnyebben felfedezhető. Úgy tűnik, mintha az elöl lévő fémlemezek előre-hátra mozognának, és a vezető úgy érzi, hogy a jármű forgás-középpontjában ül.
</ptxt>
<ptxt>
A szitálás könnyen diagnosztizálható egy Tire Problem Detector (TPD) (gumiabroncs-probléma detektor) segítségével, követve a készülék gyártójának ajánlásait.
</ptxt>
<ptxt>
Ha TPD nem áll rendelkezésre, alternatív megoldásként szereljen fel biztosan jó gumiabroncs-&#x002F;kerékszerelvényeket, habár ez több időt vesz igénybe.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01240006.swf" width = "88.000mm" height = "51.156mm" ver = "01" gw = "196" gh = "128"/>
</figure>
<s1>
<ptxt>
Tegyen egy próbakört a járművel, hogy megállapítsa, az első vagy a hátsó része szitál-e.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Szereljen fel bizonyosan jó gumiabroncsokat és keréktárcsákat (hasonló járműről) a jármű szitáló végén lévő kerekek helyett. Amennyiben nem sikerül beazonosítani a szitáló részt, cserélje ki a hátsó kerekeket.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Végezzen ismét közúti próbát. Ha javulást észlel, szerelje vissza egyenként az eredeti kerekeket, amíg a szitálást okozó gumiabroncsot meg nem találja. Ha nem tapasztal javulást, szereljen fel mind a négy helyre bizonyosan jó abroncsot. Majd ugyanezzel a módszerrel szerelje vissza az eredeti kerekeket.
</ptxt>
</s1>
<figure>
<title>
A jármű gyártójának ajánlásai
</title>
<graphic graphicname = "I2RH01240007H.swf" width = "183.000mm" height = "103.720mm" ver = "05" gw = "477" gh = "277"/>
</figure>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
