<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "7B">
<servcat sctnbr = "07" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "H8T40A7216001" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "1" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
A&#x002F;C hűtőközeggel történő feltöltésének folyamata
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ne érje a szemét a hűtőközeg (folyadék). 
</ptxt>
<ptxt>
Ha véletlenül szökik a Refrigerant-134a folyadék, akkor a hőmérséklet kb. &#8211;6 &#176;C (21,2 &#176;F) fokkal a fagypont alatt van. Ha HFC-134a (R-134a) folyadék jutna a szemébe, akkor az súlyos sérülést okozhat. Az ilyen balesettől úgy védheti a szemét, hogy mindig védőszemüveget visel. Ha HFC-134a (R-134a) érné a szemét, akkor azonnal forduljon orvoshoz.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ne dörzsölje kezével a sérült szemét. Ehelyett friss hideg vizet fröcsköljön az érintett területre, hogy fokozatosan a fagypont fölé emelje a terület hőmérsékletét.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A lehető leggyorsabban forduljon orvoshoz vagy szemészhez.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Ha HFC-134a (R-134a) hűtőközeg jutna a bőrére, akkor az érintett bőrfelületet ugyanúgy kell kezelni, mintha a bőr fagysérülést szenvedett volna.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne dolgozzon hűtőközeggel olyan hely közelében, ahol hegesztenek vagy gőzborotválást végeznek.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A hűtőközeget hűvös és sötét helyen kell tartani. Soha nem szabad olyan helyen tárolni, ahol magas a hőmérséklet, azaz ahol közvetlen napsütésnek van kitéve, és nem szabad tűzhöz közel vagy a jármű belsejében (a csomagteret is beleértve) tartani.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lehetőleg ne lélegezze be a HFC-134a (R-134a) égésekor keletkező füstgázt. Az ilyen füstgázok az egészségre veszélyesek lehetnek.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401720014H.swf" width = "183.000mm" height = "73.381mm" ver = "01" gw = "360" gh = "191"/>
</figure>
<servinfosub id = "H8T40A7216001001" page = "2">
<title>
Visszanyerés
</title>
<ptxt>
Amikor üríti a hűtőközeget az A&#x002F;C-rendszerből, azt mindig hűtőközeg visszanyerő és újrahasznosító berendezés (1) segítségével nyerje vissza. A HFC-134a (R-134a) hűtőközeg levegőbe történő ürítése károsítja a környezetet.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Miután hűtőközeget nyer vissza a rendszerből, az eltávolított kompresszorolajat meg kell mérni, a későbbi utántöltés érdekében. Lásd: 
<intxref refid = "H8T40A7210008">Kompresszorolaj utántöltésével kapcsolatos óvintézkedések:M16A, J20A és F9Q modellek</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A visszanyerő és újrahasznosító berendezés használatakor kövesse a berendezés használati utasításának útmutatásait.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A720032.swf" width = "88.000mm" height = "81.847mm" ver = "01" gw = "225" gh = "215"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "H8T40A7216001002" page = "2">
<title>
Ürítés
</title>
<attention2>
<ptxt>
Ne végezzen ürítést a rendszerben lévő hűtőközeg visszanyerése előtt.
</ptxt>
</attention2>
<attention3>
<ptxt>
Amennyiben az A&#x002F;C kört megnyitották (kitették a környezeti levegő hatásának) a légkondicionáló rendszert vákuumszivattyú segítségével üríteni kell. Az A&#x002F;C-rendszert csatlakoztatni kell egy A&#x002F;C-ellenőrző szeleptömb készlethez és kb. 20 percig üríteni kell.
</ptxt>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Csatlakoztassa az A&#x002F;C-ellenőrző szeleptömb készlet (3) nagynyomású töltő tömlőjét (1) és kisnyomású töltő tömlőjét (2) a következők szerint: 
</ptxt>
<ptxt>
Nagynyomású töltő tömlő (1) &#8594; Nagynyomású töltőszelep (4) a leeresztőtömlőn 
</ptxt>
<ptxt>
Kisnyomású töltő tömlő (2) &#8594; Kisnyomású töltő szelep (5) a szívócsövön
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Csatlakoztassa az A&#x002F;C-ellenőrző szeleptömb készlet (3) középső töltő tömlőjét (6) a vákuumszivattyúhoz (7).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Működtesse a vákuumszivattyút (7), majd nyissa ki az A&#x002F;C-ellenőrző szeleptömb készlet (3) ürítés oldali szelepét (9) (Hi). 
</ptxt>
<ptxt>
Ha a rendszerben nincs elakadás, akkor kijelzést kell látnia a nagynyomású manométeren (10). 
</ptxt>
<ptxt>
Ebben az esetben nyissa ki a szelepet (8) (Lo) a készlet másik oldalán, és javítsa meg a rendszert.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Megközelítőleg 10 perc múlva a kisnyomású manométernek (11) kisebb, mint &#8211;100 kPa (&#8211;1,0 kg&#x002F;cm &#x00B2;, &#8211;760 mmHG, &#8211;14,2 psi) vákuumot kell mutatni feltéve, hogy nincs szivárgás.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Amennyiben a rendszer nem mutat &#8211;100 kPa (&#8211;1,0 kg&#x002F;cm&#x00B2;, &#8211;760 Hgmm, &#8211;14,2 psi) értéknél kisebb vákuumot, zárja el mindkét szelepet, állítsa le a vákuumszivattyút és figyelje a kisnyomású manométer mutatóját.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ha a manométer által mutatott érték nő, az szivárgásra utal. Ilyenkor javítsa ki a rendszert, mielőtt folytatná a kiürítést.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ha a manométer stabil értéket mutat (nem utal szivárgásra), akkor folytassa a kiürítést.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
A kiürítést összesen legalább 20 percen keresztül kell végezni.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Addig folytassa az ürítést amíg a kisnyomású manométer kisebb, mint &#8211;100 kPa (&#8211;1,0 kg&#x002F;cm&#x00B2;, &#8211;760 mmHg, &#8211;14,2 psi) vákuumot mutat, majd zárja el mindkét szelepet (8), (9).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Állítsa le a vákuumszivattyút (7). Csatlakoztassa le a középső töltő tömlőt (6) a szivattyú bemenetéről. Most a rendszer készen áll a hűtőközeg töltésére.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A720033.swf" width = "88.000mm" height = "87.139mm" ver = "01" gw = "210" gh = "230"/>
</figure>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "H8T40A7216001003" page = "2">
<title>
Ellenőrizze az A&#x002F;C-rendszert, hogy nincs-e szivárgás
</title>
<ptxt>
Az ürítés befejeztével zárja el az A&#x002F;C-ellenőrző szeleptömb készlet nagynyomású szelepét (Hi) és kisnyomású szelepét (Lo), és várjon 10 percet. Győződjön meg arról, hogy a kisnyomású manométeren látható érték nem változott.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Ha a manométeren mutatott érték közelebb kerül a &#8220;0&#8221;-hoz, akkor valahol szivárgás van. Vizsgálja meg a csőkötéseket, végezze el a szükséges javításokat. Majd ürítse megint a rendszert, és feltétlenül győződjön meg arról, hogy nincs szivárgás.
</ptxt>
</attention2>
</servinfosub>
<servinfosub id = "H8T40A7216001004" page = "2">
<title>
Töltés
</title>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Mivel ennél az A&#x002F;C-rendszernél nincs kémlelőnyílás, ne végezzen pótlólagos töltést az A&#x002F;C-rendszerbe. A megfelelő hűtőközeg töltéshez először végezze el az A&#x002F;C-rendszerből a visszanyerést és ürítést. Ezután töltse be a megfelelő mennyiségű hűtőközeget az A&#x002F;C-rendszerbe.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Mindig az A&#x002F;C-rendszer kisnyomású oldalán keresztül végezze a feltöltést, miután a kezdeti feltöltést a nagynyomású oldal felől elvégezte álló motor mellett.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Soha ne töltse az A&#x002F;C-rendszer nagynyomású oldalát járó motorral.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne töltsön, amíg a kompresszor meleg.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Amikor a hűtőközeg tartályára a csapszelepet felszerelve lyukat fúr, mindig gondosan kövesse a gyártó előírásait.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Mindig használjon manométert a töltés előtt és alatt.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A hűtőközeg tartályból ki kell üríteni a hűtőközeget, mielőtt kidobná.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A hűtőközeg tartályt nem szabad 40 &#176;C-nál (104 &#176;F) magasabb hőmérsékletre melegíteni.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A hűtőközeg tartály irányát nem szabad megfordítani a töltés folyamán. Az irány megfordítása azzal jár, hogy a folyékony hűtőközeg bekerül a kompresszorba, ami pl. a folyékony hűtöközeg kompressziójával stb. járhat.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
<attention3>
<ptxt>
Az A&#x002F;C-rendszer HFC-134a (R-134a)-t tartalmaz.
</ptxt>
<ptxt>
Az alábbiakban ismertetésre kerül az A&#x002F;C-rendszer szerviztartályból származó hűtőközeggel való feltöltésének módszere.
</ptxt>
<ptxt>
Amikor hűtőközeg-újrahasznosító készülékkel visszanyert hűtőközeget tölt be (a hűtőközeg újrahasznosításakor), kövesse a készülék gyártójának használati utasításában leírt eljárást.
</ptxt>
</attention3>
<ptxt>
Töltsön a rendszerbe pontosan megfelelő mennyiségű hűtőközeget az alábbi eljárásnak megfelelően.
</ptxt>
<spec>
<title>
A hűtőközeg előírt mennyisége
</title>
<ptxt>
530 &#177; 30 g (18,6 &#177; 1,0 oz)
</ptxt>
</spec>
<ptxt>
Az A&#x002F;C-rendszer kezdeti feltöltését a nagynyomású oldalról végezze álló motor mellett.
</ptxt>
<ptxt>
Utána is ezt a módszert kell követni a kisnyomású oldalról történő feltöltéskor, de járó motor mellett.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Győződjön meg arról, hogy a tömlők helyesen vannak-e elhelyezve a rendszer kiürítése után.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Csatlakoztassa az A&#x002F;C-ellenőrző szeleptömb készlet (3) kisnyomás oldali tömlőjét (1) és nagynyomás oldali tömlőjét (2) a helyére. Azután nyissa ki a hűtőközeg tartály szelepét (4) a töltővezetékben lévő folyadék eltávolításához.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Nyissa ki a nagynyomás-oldali szelepet (6) és töltsön hűtőközeget a rendszerbe.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Kis idő elmúltával nyissa ki a kisnyomás-oldali szelepet (5) és zárja el a nagynyomás-oldali szelepet (6).
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Győződjön meg arról, hogy a nagynyomás-oldali szelep biztonságosan el van-e zárva.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A720034.swf" width = "88.000mm" height = "85.375mm" ver = "01" gw = "201" gh = "225"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Indítsa el a motort és tartsa a motor fordulatszámát 1500 ford&#x002F;perc fordulaton. Ezután működtesse az A&#x002F;C-rendszert.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Töltse fel az A&#x002F;C-rendszert gőz halmazállapotú hűtőközeggel. Ilyenkor a hűtőközeg-tartályt függőlegesen kell tartani.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Amikor a hűtőközeg-tartály (3) kiürült, végezze el a következő eljárást új hűtőközeg-tartállyal (3) történő lecseréléshez.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Zárja el a kisnyomású szelepet.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Cserélje ki az üres tartályt (3) egy hűtőközeggel feltöltött tartályra. A hűtőközeg-tartály leeresztőszelepének (4) használatakor kövesse az alábbi eljárást a cseréhez.
</ptxt>
<s3>
<ptxt>
Húzza ki a tűt (1) és vegye le a hűtőközeg-tartály leeresztőszelepét (4) az anya (2) meglazításával.
</ptxt>
</s3>
<s3>
<ptxt>
Szerelje fel az előzőleg levett hűtőközeg-tartály leeresztőszelepet (4) az új hűtőközeg-tartályra (3).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01720015.swf" width = "88.000mm" height = "49.476mm" ver = "01" gw = "89" gh = "123"/>
</figure>
</s3>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Hajtsa ki a középső töltőtömlőben rekedt levegőt.
</ptxt>
<ptxt>
A hűtőközeg-tartály leeresztőszelepének használatakor kövesse az alábbi eljárást a levegő eltávolításához.
</ptxt>
<s3>
<ptxt>
Először teljesen húzza meg a hűtőközeg-tartály leeresztőszelepét, majd enyhén lazítsa meg az anyát.
</ptxt>
</s3>
<s3>
<ptxt>
Nyissa ki egy kicsit az A&#x002F;C-ellenőrző szeleptömb készletének kisnyomás-oldali szelepét.
</ptxt>
</s3>
<s3>
<ptxt>
Amikor a hűtőközeg &#8220;sivító&#8221; hang (1) közepette kiáramlik a hűtőközeg-tartály és a leeresztőszelep közötti nyíláson, húzza meg az anyát, valamint az A&#x002F;C-ellenőrző szeleptömb készlet kisnyomású szelepét.
</ptxt>
</s3>
<s3>
<ptxt>
Forgassa el a leeresztőszelep karját az óramutató járásával megegyező irányba, hogy a tűje belecsavarodjon az új tartályba, és ezáltal lyukat fúrjon a hűtőközeg kiáramlásához.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01720016.swf" width = "88.000mm" height = "62.049mm" ver = "01" gw = "104" gh = "159"/>
</figure>
</s3>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Miután feltöltötte a rendszert az előírt mennyiségű (530 &#177; 30 g) hűtőközeggel, vagy amikor a kisnyomású és a nagynyomású manométer az alábbi értékeket mutatja, zárja el a kisnyomás-oldali szelepet a manométer készleten.
</ptxt>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "1.654in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "1.811in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry namest = "1" nameend = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Kisnyomás-oldali és nagynyomás-oldali példa
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry namest = "1" nameend = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
A manométereknek a következőket kell mutatni, amikor a környezeti hőmérséklet 30 &#176;C (86 &#176;F).
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Nyomás
</ptxt>
<ptxt>
a nagynyomású manométeren
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
M16 motorral szerelt modell:
</ptxt>
<ptxt>
1150 &#8211; 1410 kPa
</ptxt>
<ptxt>
11,5 &#8211; 14,1 kg&#x002F;cm&#x00B2;
</ptxt>
<ptxt>
164 &#8211; 201 psi
</ptxt>
<ptxt>
J20 motorral szerelt modell:
</ptxt>
<ptxt>
1300 &#8211; 1630 kPa
</ptxt>
<ptxt>
13,0 &#8211; 16,3 kg&#x002F;cm&#x00B2;
</ptxt>
<ptxt>
185 &#8211; 232 psi
</ptxt>
<ptxt>
F9Q motorral szerelt modell:
</ptxt>
<ptxt>
1570 &#8211; 1970 kPa
</ptxt>
<ptxt>
15,7 &#8211; 19,7 kg&#x002F;cm&#x00B2;
</ptxt>
<ptxt>
223 &#8211; 282 psi
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Nyomás
</ptxt>
<ptxt>
a kisnyomású manométeren
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
M16 motorral szerelt modell:
</ptxt>
<ptxt>
280 &#8211; 410 kPa
</ptxt>
<ptxt>
2,8 &#8211; 4,1 kg&#x002F;cm&#x00B2;
</ptxt>
<ptxt>
40 &#8211; 58 psi
</ptxt>
<ptxt>
J20 motorral szerelt modell:
</ptxt>
<ptxt>
250 &#8211; 370 kPa
</ptxt>
<ptxt>
2,5 &#8211; 3,7 kg&#x002F;cm&#x00B2;
</ptxt>
<ptxt>
36 &#8211; 53 psi
</ptxt>
<ptxt>
F9Q motorral szerelt modell:
</ptxt>
<ptxt>
230 &#8211; 330 kPa
</ptxt>
<ptxt>
2,3 &#8211; 3,3 kg&#x002F;cm&#x00B2;
</ptxt>
<ptxt>
33 &#8211; 47 psi
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "H8T40A7216001005" page = "2">
<title>
Gyűjtőcső nyomásmérő készlet leszerelése
</title>
<attention1>
<ptxt>
A nagynyomású oldal természetesen nagy nyomás alatt van.
</ptxt>
<ptxt>
Ezért legyen óvatos, nehogy megsérüljön, különösen a szemén és a bőrén.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Mivel az A&#x002F;C-rendszer előírt mennyiségű hűtőközeggel került feltöltésre, a gyűjtőcső nyomásmérő készletet a következők szerint szerelje le:
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Zárja el a gyűjtőcső nyomásmérő készlet kisnyomás-oldali szelepét. (A nagynyomás-oldali szelep állandóan zárva van a töltési folyamat alatt.)
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Zárja el a hűtőközeg-tartály szelepét.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Állítsa le a motort.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Egy ruhadarabbal vegye le a töltőtömlőket a szerviz-szelepekről. Ezt a műveletet gyorsan kell elvégezni.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Tegye rá a sapkát a szerviz-szelepekre.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "H8T40A7216001006" page = "2">
<title>
Ellenőrizze az A&#x002F;C-rendszert, nem szivárog-e a hűtőközeg.
</title>
<ptxt>
Ha gyanítja, hogy szivárog a hűtőközeg a rendszerben vagy olyan szervizmunkát végezett, ami a vezetékek és&#x002F;vagy a csatlakozások hibás működését eredményezheti, tanácsos szivárgás-ellenőrzést végezni.
</ptxt>
<ptxt>
A szivárgás-tesztelést a józan belátásra hagyatkozva kell végezni, mert az ilyen tesztek szükségessége és mértéke általában a panasz természetétől és a rendszeren végzett szervizmunka típusától függ.
</ptxt>
<topic id = "H8T40A7216001007">
<title>
Folyadékszivárgás-detektor
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
A robbanások és tüzek elkerülése érdekében győződjön meg arról, hogy a közelben nincsenek gyúlékony anyagok.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ha tűznek teszi ki, akkor a hűtőközeg mérgező gázzá (foszgénné) alakul. Ne lélegezze be ezt a gázt.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<ptxt>
A légkondicionáló rendszerben sokféle csatlakozó egység és hely van, ahol folyadékszivárgás detektoros megoldás használható a hűtőközeg-szivárgás megállapításához.
</ptxt>
<ptxt>
Ha a módszert a kérdéses területre egy közönséges törlőruhával alkalmazza, akkor másodpercek alatt buborékok jelentkeznek, ha szivárgás van.
</ptxt>
<ptxt>
Elzárt területek esetében, mint a párologtató és az A&#x002F;C-hűtő részeinél, elektronikus (gáz)szivárgásjelző detektor használata praktikusabb a szivárgások meghatározásához.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L7B101">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09990-86012">
09990&#8211;86012
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I5RW0A721054.swf" width = "88.000mm" height = "43.747mm" ver = "01" gw = "181" gh = "107"/>
</figure>
</topic>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
