<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1G">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "07">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "H8T40A1720001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Az üzemanyag-ellátó rendszer szervizelésével kapcsolatos óvintézkedések
</title>
<attention1>
<ptxt>
Amikor szervizelési műveletbe kezd az üzemanyag-ellátó rendszeren, a tűz és a személyi sérülés kockázatának csökkentése érdekében mindig tartsa be a következő óvintézkedéseket.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Válassza le a negatív (&#8211;) kábelt az akkumulátorról.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne dohányozzon, és helyezzen el dohányzást tiltó jeleket a munkaterület közelében.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Feltétlenül legyen kéznél CO2 tűzoltókészülék.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A munkát csak jól szellőző helyen, minden nyílt lángtól (például gázmelegítőtől) távol végezze.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Viseljen védőszemüveget.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Az üzemanyagtartályban uralkodó nyomás kiengedéséhez vegye le az üzemanyagtöltő csonkról az üzemanyag-töltőnyílás sapkát, majd helyezze vissza.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Mivel az üzemanyag-tápvezetékben még a motor leállítása után is nagy nyomás uralkodik, az üzemanyag-tápvezeték meglazítása vagy leválasztása veszélyes üzemanyag-kilövellést idézhet elő. Mielőtt meglazítaná vagy leválasztaná az üzemanyag-tápvezetéket, feltétlenül csökkentse az üzemanyagnyomást. 
<intxreftitleoff1 refid = "H8T40A1726018"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Az üzemanyagvezeték megbontása után kifolyhat egy kevés üzemanyag. A személyi sérülés veszélyének csökkentése érdekében a megbontandó csatlakozót takarja le gépronggyal. A géprongyot a vezeték megbontása után dobja a kijelölt tartályba.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sohe ne végezzen szervizelést, amikor a motor és kipufogórendszer meleg.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vegye figyelembe, hogy az üzemanyagtömlők csatlakozásai a csövek fajtájától függően különbözőek. Ügyeljen arra, hogy minden tömlőt helyesen csatlakoztasson és lásson el bilinccsel, lásd: 
<intxref refid = "H8T40A1726002">Az üzemanyagtömlő leválasztása és csatlakoztatása:J24B</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
Csatlakoztatás után ellenőrizze a tömlőket, hogy nincsenek-e megcsavarodva vagy megtörve.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A befecskendező vagy az üzemanyag-tápvezeték felszerelésekor kenje meg az O-gyűrűket benzinnel.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Amikor az üzemanyagtankon dolgozik, óvatosan járjon el. Figyeljen nehogy éles élekhez vagy forró felületekhez érjen. Továbbá az üzemanyagtartályt ne ejtse el, mivel az üzemanyagtartály, az üzemanyag-szivattyú és az egyéb alkatrészek megsérülhetnek. Ha mégis elejti, minden alkatrészt cseréljen ki a sérülés kockázata miatt.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
