<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1F">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "3">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "H8T40A1636003" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
A hűtési rendszer ellenőrzése és tisztítása
</title>
<attention1>
<ptxt>
Az égési sérülések elkerülése érdekében ne vegye le a hűtősapkát, amíg a motor és a hűtő még meleg. Ha túl hamar veszi le a hűtősapkát, nyomás alatt álló, égést okozó folyadék és gőz törhet ki a nyíláson.
</ptxt>
</attention1>
<s1>
<ptxt>
Ellenőrizze a hűtési rendszert szivárgás vagy sérülések szempontjából.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
A motor hideg állapotában vegye le a hűtősapkát, és mossa meg a hűtősapkát és a betöltőnyílást tiszta vízzel.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ellenőrizze a hűtőfolyadék szintjét és fagyállóságának mértékét.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ellenőrizze a hűtési rendszert a következőképpen.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Csatlakoztassa a nyomásmérőt (1) a hűtőbetöltőhöz, majd alkalmazzon meghatározott mértékű nyomást a hűtési rendszerre.
</ptxt>
<spec>
<title>
A hűtési rendszer nyomástartása
</title>
<ptxt>
110 kPa (1,1 kgf&#x002F;cm&#x00B2;, 15,6 psi)
</ptxt>
</spec>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Ellenőrizze, hogy a hűtési rendszer tartja-e a nyomást. Amennyiben nem tartja a nyomást, ellenőrizze, hogy nincs-e hűtőfolyadék szivárgás a hűtési rendszerben.
</ptxt>
</s2>
<figure>
<graphic graphicname = "I8T401161021.swf" width = "88.000mm" height = "47.444mm" ver = "01" gw = "169" gh = "117"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ellenőrizze a hűtősapkát a következőképpen.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Csatlakoztassa a nyomásmérőt (1) a hűtősapkához (2), és ezután alkalmazzon meghatározott mértékű nyomást a hűtősapkára.
</ptxt>
<spec>
<title>
A hűtősapka nyomástartása
</title>
<ptxt>
110 kPa (1,1 kgf&#x002F;cm&#x00B2;, 15,6 psi)
</ptxt>
</spec>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Abban az esetben, ha a meghatározott értéknél nagyobb nyomást fejt ki a hűtősapkára, ellenőrizze, hogy elengedi-e a nyomást.
</ptxt>
<ptxt>
Abban az esetben, ha a nyomást nem engedi el, még ha a hűtősapkára ható nyomás nagyobb is, mint a meghatározott érték, vagy abban az esetben, ha a nyomást elengedi, ha a nyomás kisebb, mint a meghatározott érték, cserélje ki a hűtősapkát.
</ptxt>
</s2>
<figure>
<graphic graphicname = "I8T401161022.swf" width = "88.000mm" height = "36.311mm" ver = "01" gw = "169" gh = "86"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Távolítsa el a nyomásmérőt, és törölje le a műszeren maradt hűtőfolyadékot.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Szerelje be a hűtősapkát a hűtő betöltőjére.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Miután a hűtősapkát felszerelte a hűtőre, ellenőrizze, hogy a sapka füle párhuzamos-e a hűtővel.
</ptxt>
</attention2>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
