<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "4">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "H8T40A1144166" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
1. teszt: A kipufogórendszer ellenőrzése
</title>
<attention1>
<ptxt>
Az égési sérülések elkerülése érdekében ne érintse meg a kipufogórendszert, amíg még meleg. A kipufogórendszeren csak hideg állapotban szabad bármilyen szervizmunkát végezni.
</ptxt>
</attention1>
<diag type = "test" id = "H8T40A1144166001">
<testgroup id = "H8T40A1144166002">
<ptxt>
Motor leállt: Ellenőrizze, hogy a hangtompító cső vége nincs-e elzáródva. Szükség esetén javítsa meg vagy cserélje ki a hangtompítót.
</ptxt>
<ptxt>
Ellenőrizze, hogy szorosan illeszkedik-e kipufogócsonk a turbófeltöltőhöz.
</ptxt>
<question>
Megfelelő az illeszkedés?
</question>
<result>
IGEN
</result>
<action>
<ptxt>
Folytassa a 2. lépéssel.
</ptxt>
</action>
<result>
NEM
</result>
<action>
<ptxt>
Javítsa meg, vagy cserélje ki a hibás alkatrészt.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup id = "H8T40A1144166003">
<ptxt>
Lazítsa meg a katalizátor bilincsét a turbófeltöltő felőli oldalon. Helyezzen a két alkatrész közé falécet. Indítsa el a járművet, és ellenőrizze, hogy a motor jobban működik-e.
</ptxt>
<question>
Megfelelően jár a motor?
</question>
<result>
IGEN
</result>
<action>
<ptxt>
Folytassa a 3. lépéssel.
</ptxt>
</action>
<result>
NEM
</result>
<action>
<ptxt>
A hibát nem a kipufogócső okozza. Ismételje meg a motorra vonatkozó hibakeresési eljárást, lásd: &#8220;Motorvezérlő és károsanyagkibocsátás-csökkentő rendszer ellenőrzése&#8221;.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup id = "H8T40A1144166004">
<ptxt>
Húzza meg a katalizátor bilincsét. Lazítsa meg a dízel-részecskeszűrőn a karimás csavart a katalizátor felőli oldalon. Helyezzen a két alkatrész közé falécet. Indítsa el a járművet, és ellenőrizze, hogy a motor jobban működik-e.
</ptxt>
<question>
Megfelelően jár a motor?
</question>
<result>
IGEN
</result>
<action>
<ptxt>
Folytassa a 4. lépéssel.
</ptxt>
</action>
<result>
NEM
</result>
<action>
<ptxt>
Cserélje ki a katalizátort.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup id = "H8T40A1144166005">
<ptxt>
Húzza meg a dízel-részecskeszűrőn a karimás csavart. Lazítsa meg az 1. sz. kipufogócsövön a karimás csavart a dízel-részecskeszűrő felőli oldalon. Helyezzen a két alkatrész közé falécet. Indítsa el a járművet, és ellenőrizze, hogy a motor jobban működik-e.
</ptxt>
<question>
Megfelelően jár a motor?
</question>
<result>
IGEN
</result>
<action>
<ptxt>
Folytassa az 5. lépéssel.
</ptxt>
</action>
<result>
NEM
</result>
<action>
<ptxt>
Cserélje ki a dízel-részecskeszűrőt.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup id = "H8T40A1144166006">
<ptxt>
Húzza meg az 1. sz. kipufogócsövön a karimás csavart. Lazítsa meg a 2. sz. kipufogócsövön a karimás csavart az 1. sz. kipufogócső felőli oldalon. Helyezzen a két alkatrész közé falécet. Indítsa el a járművet, és ellenőrizze, hogy a motor jobban működik-e.
</ptxt>
<question>
Megfelelően jár a motor?
</question>
<result>
IGEN
</result>
<action>
<ptxt>
Folytassa a 6. lépéssel.
</ptxt>
</action>
<result>
NEM
</result>
<action>
<ptxt>
Cserélje ki az 1. sz. kipufogó csövet.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup id = "H8T40A1144166007">
<ptxt>
Húzza meg a 2. sz. kipufogócsövön a karimás csavart. Lazítsa meg a hangtompítón a karimás csavart a 2. sz. kipufogócső felőli oldalon. Helyezzen a két alkatrész közé falécet. Indítsa el a járművet, és ellenőrizze, hogy a motor jobban működik-e.
</ptxt>
<question>
Megfelelően jár a motor?
</question>
<result>
IGEN
</result>
<action>
<ptxt>
Cserélje ki a hangtompítót.
</ptxt>
</action>
<result>
NEM
</result>
<action>
<ptxt>
Cserélje ki a 2. sz. kipufogó csövet.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
</diag>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
