<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1J">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "10">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "H8T40A1A14001" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Akkumulátor-ellenőrzés
</title>
<servinfosub id = "H8T40A1A14001001">
<title>
Gyakori hibaokok
</title>
<ptxt>
Az akkumulátort nem korlátlan élettartamra tervezték; megfelelő gondozással azonban több évig működőképes marad. Ha az akkumulátor a próba során megfelelően működik, de a járműben látható ok nélkül nem megfelelően üzemel, az alábbi néhány tényező rámutathat a hiba okára:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Valamilyen készüléket bekapcsolva hagyott az éjszaka folyamán, vagy hosszabb időszakra anélkül, hogy a generátor működött volna.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lassú átlagos menetsebesség rövid időszakokra.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Az elektromos terhelés meghaladja a generátor teljesítményét, különösen utólagosan beszerelt berendezések esetén.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Hiba a töltési rendszerben, mint például nagy ellenállás, csúszó hajtószíj, laza generátor-kimenetiérintkező, hibás generátor vagy feszültségszabályozó. Lásd: 
<intxref refid = "H8T40A1A14002">Hibajelenségek diagnosztizálása a generátornál:M16A és J20A</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Az akkumulátor rossz kezelése, beleértve azt is, ha nem tisztítja le és nem húzza meg az akkumulátor kábelsaruit, vagy laza az akkumulátor leszorító kengyele.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Mechanikai problémák az elektromos rendszerben, például zárlatos vagy becsípődött vezetékek.
</ptxt>
</item>
</list1>
<topic id = "H8T40A1A14001002">
<title>
Szemrevételezés
</title>
<ptxt>
Ellenőrizze a szemmel látható sérüléseket, ilyen például a repedt ház vagy fedél, ami elektrolitveszteséget okozhat.
</ptxt>
<ptxt>
Ha szemmel látható hibát talál, cserélje ki az akkumulátort. Határozza meg a hiba okát, és szükség szerint javítsa ki.
</ptxt>
</topic>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
