<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8A">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "G8T40A8100001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Vorsichtsmaßnahmen bei Wartung und Diagnose des Sicherheitsgurts
</title>
<attention1>
<ptxt>
Falls der Sicherheitsgurt ausgetauscht werden muss, Gurtschloss und Sicherheitsgurt zusammen als Baugruppe austauschen. So wird sichergestellt, dass der Gurt korrekt im Gurtschloss einrastet. Beim Austausch von einzelnen Bauteilen kann ein korrektes Einrasten nicht mehr gewährleistet werden. Aus diesem Grund liefert SUZUKI Ersatz-Gurtschloss und -Sicherheitsgurt nur als Bausatz.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Vor dem Warten bzw. Austauschen der Sicherheitsgurte folgende Vorsichtsmaßnahmen beachten:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Die Sicherheitsgurte müssen normal zu Gurtaufrollvorrichtung und Gurtschloss stehen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die Sicherheitsgurte stets von scharfen Kanten und Gegenständen fernhalten.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Das Verbiegen oder Beschädigen von Teilen des Gurtschlosses oder der Schließplatte vermeiden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Den Sicherheitsgurt weder bleichen noch färben. (Zum Reinigen nur milde Seife und lauwarmes Wasser verwenden.)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Um beim Hineindrehen einer Sicherheitsgurt-Ankerschraube ein Verkanten zu verhindern, die Schraube zuerst nur per Hand und dann erst auf das vorgeschriebene Anzugsmoment festziehen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Keine Reparaturversuche am Aufrollmechanismus oder an den Abdeckungen der Aufrollvorrichtung unternehmen. Defekte Baugruppen durch neue Ersatzteile ersetzen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sicherheitsgurte immer sauber und trocken halten.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Falls der Zustand von Bauteilen zweifelhaft ist, diese Teile austauschen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sicherheitsgurte, die Schnitte oder Risse aufweisen, austauschen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
In Öffnungen, durch die der Sicherheitsgurt verläuft, nichts hineinstecken.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
