<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9L">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "12">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "G8T40A9C01002" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Oberflächenbehandlung von Kunststoffteilen
</title>
<ptxt>
Die überlackierbaren Kunststoffteile bestehen aus ABS-Kunststoff.
</ptxt>
<servinfosub id = "G8T40A9C01002001">
<title>
Lackierung
</title>
<ptxt>
Steife oder harte ABS-Kunststoffteile bedürfen keines Primerauftrags.
</ptxt>
<ptxt>
Harte ABS-Kunststoffteile können mit herkömmlichem Acryllack lackiert werden, da der Lack an diesem Kunststoff einwandfrei haften bleibt.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Die betreffenden Teile vor dem Lackieren mit einer Reinigungslösung säubern.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Die betreffenden Teile mit herkömmlichem Acrylfarblack lackieren.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Die Trocknungszeit ist der Anleitung des jeweiligen Lackherstellers zu entnehmen. (Der richtige Temperaturbereich zum Trocknen liegt zwischen 60 - 70 &#176;C (140 - 158 &#176;F))
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G8T40A9C01002002">
<title>
Anmerkung
</title>
<ptxt>
Die Kunststoffteile bestehen nicht nur aus ABS (Acrylnitril-Butadien-Styrol), sondern können auch aus Polypropylen, Vinyl oder anderen Kunststoffen hergestellt sein. Bauteile aus ABS-Kunststoff können mit dem nachfolgenden Entflammungstest identifiziert werden.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Mit einer scharfen Klinge auf der versteckten Rückseite des Bauteils einen Kunststoffspan abschneiden.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Den Span mit einer Pinzette halten und anzünden.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Den Verbrennungsvorgang genau beobachten.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
ABS-Kunststoff verbrennt unter relativ starker Entwicklung von schwarzem Rauch, wobei die Verbrennungsrückstände kurzzeitig in der Luft hängen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Polypropylen darf bei der Verbrennung keinerlei bemerkenswerte Rauchentwicklung aufweisen.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
