<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "7B">
<servcat sctnbr = "07" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "G8T40A7221004" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Funktionsbeschreibung des HVAC-Steuermoduls
</title>
<servinfosub id = "G8T40A7221004001">
<title>
Temperaturregelung
</title>
<ptxt>
Das HVAC-Steuermodul errechnet die Ziel-Temperaturregelungsklappen-Position, basierend auf Signalen des Temperaturreglers, des Innentemperatursensors, des Außentemperatursensors und des Solarsensors und steuert das Stellglied für Temperaturregelung so, dass die aktuelle Temperaturregelungsklappen-Position an die gewünschte Position angepasst wird.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G8T40A7221004002">
<title>
Gebläse-Drehzahlsteuerung
</title>
<ptxt>
Das HVAC-Steuermodul errechnet die Soll-Gebläsedrehzahl, basierend auf Signalen des Temperaturreglers, des Innentemperatursensors, des Außentemperatursensors und des Solarsensors, vergleicht diese mit der aktuellen Gebläsestärke im Gebläsemotorregler und steuert die Gebläsestärke so, dass sie an die gewünschte Stärke angepasst wird.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G8T40A7221004003">
<title>
Luftstromregelung
</title>
<ptxt>
Das HVAC-Steuermodul berechnet die Sollstellung der Luftauslass-Regelklappe anhand der Sollstellungs-Signale der Temperaturregelungsklappe und steuert das Stellglied für Luftstromreglung so an, dass die Ist-Stellung der Luftstromregelklappe der Sollstellung entspricht.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G8T40A7221004004">
<title>
Luftzufuhr-Positionssteuerung
</title>
<ptxt>
Das HVAC-Steuermodul bestimmt die Luftzufuhrposition basierend auf Signalen des Temperaturreglers, des Innentemperatursensors und des Außentemperatursensors und steuert das Luftansaugstellglied entsprechend an.
</ptxt>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
