<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "3">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "G8T40A1134003" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
DTC-Überprüfung
</title>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Zur Typendefinition für das OBD-System siehe 
<intxref refid = "G8T40A1130008">Vorsichtsmaßnahmen für das Borddiagnosesystem (OBD):N32A</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sollte bei einem OBD-System vom Typ A oder B die MIL aufleuchten, erkennt entweder das ECM oder das TCM die Störung(en) und speichert die Störungsdaten (DTC, Schnappschussdaten usw.) ab.
</ptxt>
<ptxt>
Entsprechend dem verwendetem Diagnosegerät die Störungsdaten wie folgt überprüfen.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
SUZUKI-Diagnosegerät (SUZUKI-SDT):
</ptxt>
<ptxt>
Es müssen sowohl ECM als auch TCM überprüft werden, da die Störungsdaten beider Module nicht gleichzeitig abgerufen und angezeigt werden können.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Herkömmliches Diagnosegerät:
</ptxt>
<ptxt>
Es ist nicht nötig, sowohl ECM als auch TCM zu überprüfen, da die Störungsdaten beider Module gleichzeitig abgerufen und angezeigt werden können.
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Das Standard-OBD-Diagnosegerät mit CAN-Kommunikation oder das SUZUKI-Diagnosegerät vorbereiten.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L1A308">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00024">
SUZUKI-Testgerät (SUZUKI-SDT)
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Dieses bei Zündschalter auf OFF an den DLC (1) an der Unterseite des Armaturenbretts auf der Fahrerseite anschließen.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401111013.swf" width = "88.000mm" height = "53.978mm" ver = "01" gw = "142" gh = "136"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Den Zündschalter auf ON drehen und sicherstellen, dass die MIL aufleuchtet.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Den DTC und die Schnappschussdaten gemäß den Anweisungen auf dem Display des SUZUKI-Diagnosegeräts abrufen und ausdrucken oder notieren. Näheres dazu ist der Bedienungsanleitung des Diagnosegeräts zu entnehmen.
</ptxt>
<ptxt>
Falls keine Kommunikation zwischen Diagnosegerät und ECM möglich ist, weiter mit 
<intxref refid = "G8T40AA824004">Fehlersuche bei &#34;Kommunikationsbus Aus&#34;:J24B- und N32A-Modell</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Nach der Überprüfung den Zündschalter auf OFF drehen und das Diagnosegerät vom DLC abklemmen.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
