<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1F">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "3">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "G8T40A1636003" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Überprüfung und Reinigung des Motorkühlsystems
</title>
<attention1>
<ptxt>
Um die Gefahr von Verbrennungen zu vermeiden, darf der Kühlerdeckel nicht abgenommen werden, solange Motor und Kühler noch heiß sind. Kochend heißes Kühlwasser und Dampf können unter Druck herausspritzen, falls der Deckel zu früh abgenommen wird.
</ptxt>
</attention1>
<s1>
<ptxt>
Das Kühlsystem auf Undichtigkeiten und Beschädigungen überprüfen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Den Kühlerdeckel und den Einfüllstützen mit sauberem Wasser abwaschen, wobei der Kühlerdeckel bei kaltem Motor abgenommen wird.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Den Kühlmittelstand und den Frostschutz überprüfen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Das Kühlsystem wie folgt überprüfen.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Das Druckmessgerät (1) an den Kühler-Einfüllstutzen anschließen und das Kühlsystem mit dem vorgegebenen Druck beaufschlagen.
</ptxt>
<spec>
<title>
Haltedruck des Kühlsystems
</title>
<ptxt>
110 kPa (1,1 kg&#x002F;cm&#x00B2;, 15,6 psi.)
</ptxt>
</spec>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Prüfen, ob das Kühlsystem den Druck hält. Wird der Druck nicht gehalten, das Kühlsystem auf Kühlmittelaustritt prüfen.
</ptxt>
</s2>
<figure>
<graphic graphicname = "I8T401161021.swf" width = "88.000mm" height = "47.444mm" ver = "01" gw = "169" gh = "117"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Den Kühlerdeckel wie folgt überprüfen.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Das Druckmessgerät (1) an den Kühlerdeckel (2) anschließen und den Deckel mit dem vorgegebenen Druck beaufschlagen.
</ptxt>
<spec>
<title>
Haltedruck des Kühlerdeckels
</title>
<ptxt>
110 kPa (1,1 kg&#x002F;cm&#x00B2;, 15,6 psi.)
</ptxt>
</spec>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Falls der Kühlerdeckel mit einem höheren Druck als vorgegeben beaufschlagt wird, prüfen, ob der Druck wieder ausweicht.
</ptxt>
<ptxt>
Falls der Druck nicht ausweicht, obwohl der Kühlerdeckel mit einem höheren Druck als vorgegeben beaufschlagt wird, oder falls Druck ausweicht, obwohl ein geringerer Druck als vorgegeben angelegt wird, ist der Kühlerdeckel auszutauschen.
</ptxt>
</s2>
<figure>
<graphic graphicname = "I8T401161022.swf" width = "88.000mm" height = "36.311mm" ver = "01" gw = "169" gh = "86"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Das Druckmessgerät abnehmen und daran haftende Kühlmittelreste abwischen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Den Kühlerdeckel auf den Kühler-Einfüllstutzen schrauben.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Nach dem Aufschrauben des Kühlerdeckels sicherstellen, dass der durch die Vorsprünge am Deckel geformte Ring parallel zur Kühleroberfläche ausgerichtet ist.
</ptxt>
</attention2>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
