<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "7B">
<servcat sctnbr = "07" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "G8T40A7220009" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Vorsichtsmaßnahmen bei der Wartung der Kompressor-Baugruppe
</title>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Beim Nachfüllen oder Austauschen von Kältemittel und Kompressoröl und beim Ersatzteilwechsel sicherstellen, dass jeweils die korrekten Typen&#x002F;Teile für die entsprechende Klimaanlage verwendet werden. Die Verwendung von falschem Kältemittel oder Kompressoröl kann zu Kältemittelaustritt, Schäden oder Defekten führen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Bei Wartungsarbeiten am Kompressor die Bauteile und das System frei von Schmutz und Fremdkörpern halten. Für die korrekte Wartung sind saubere Werkzeuge und ein sauberer Arbeitsbereich entscheidend.
</ptxt>
<ptxt>
Der Anschluss und die Außenflächen des Kompressors müssen gereinigt werden, bevor Reparaturen &#34;Am Fahrzeug&#34; oder der Ausbau des Kompressors vorgenommen werden können. Die Teile müssen stets sauber gehalten werden und neu einzubauende Teile müssen mit Trichlorethan, Benzin, Kerosin oder einem ähnlichen Lösemittel gereinigt und in trockener Luft getrocknet werden. Die Bauteile nur mit einem fusselfreien Lappen abwischen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Wenn der Kompressor für Wartungsarbeiten aus dem Fahrzeug ausgebaut wird, muss das im Kompressor verbliebene Öl entsorgt und der Kompressor mit neuem Kältemittelöl befüllt werden.
</ptxt>
<ptxt>
Kleinere Reparaturen können eventuell am Fahrzeug vorgenommen werden, ohne dass Kältemittel aus dem System abgelassen werden muss. Größere Reparaturen erfordern das Ablassen des Kältemittels aus dem System.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
