<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2D">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "G8T40A2401005" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Beschreibung des radialen Flatterns der Reifen
</title>
<ptxt>
Als Flattern wird die seitliche Bewegung von Vorder- und&#x002F;oder Hinterreifen bezeichnet. Dies wird durch ungerade verlaufende Stahlgürtel innerhalb des Reifens verursacht. Es wird am häufigsten bei niedriger Geschwindigkeit zwischen 8 und 48 km&#x002F;h festgestellt.
</ptxt>
<ptxt>
Der defekte Reifen kann bei einer Probefahrt herausgefunden werden. Ist ein Hinterreifen betroffen, macht sich dies durch ein seitliches &#8220;Flattern&#8221; des Fahrzeughecks bemerkbar. In diesem Fall hat der Fahrer den Eindruck, als würde jemand seitlich am Fahrzeug rütteln.
</ptxt>
<ptxt>
Sind die Vorderräder betroffen, ist das Flattern leichter erkennbar. In diesem Fall scheint die Fahrzeugfront vor- und zurückzuspringen und der Fahrer hat den Eindruck, als wäre er der Drehpunkt des Fahrzeugs.
</ptxt>
<ptxt>
Das Flattern von Reifen lässt sich sehr leicht mit dem Reifenprüfgerät (TPD &#x003D; Tire Problem Detector) unter Befolgung der Empfehlungen des Herstellers diagnostizieren.
</ptxt>
<ptxt>
Ist kein TPD verfügbar, kann man vorübergehend auch einen bekanntermaßen einwandfreies Komplettrad zu Vergleichszwecken montieren. Dies ist allerdings etwas zeitaufwändiger.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01240006.swf" width = "88.000mm" height = "51.156mm" ver = "01" gw = "196" gh = "128"/>
</figure>
<p-change/>
<s1>
<ptxt>
Eine Probefahrt durchführen, um festzustellen, ob ein Vorder- oder Hinterreifen betroffen ist.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Auf der Achse, an der das Flattern auftritt, die Räder zum Vergleich durch bekanntermaßen einwandfreie Kompletträder ersetzen. Ist die betroffene Achse nicht eindeutig zu identifizieren, zuerst die Hinterräder ersetzen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Die Probefahrt wiederholen. Ist eine Verbesserung erkennbar, nacheinander die Originalräder anmontieren, um den fehlerhaften Reifen zu identifizieren. Ist keine Verbesserung erkennbar, alle vier Räder durch bekanntermaßen gute Räder ersetzen. Anschließend nacheinander die Originalräder montieren, wie zuvor beschrieben.
</ptxt>
</s1>
<figure>
<title>
Empfehlungen des Herstellers
</title>
<graphic graphicname = "I2RH01240007G.swf" width = "183.000mm" height = "103.720mm" ver = "01" gw = "465" gh = "277"/>
</figure>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
