<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9B">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "G8T40A9201001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Beschreibung der Scheinwerfer-Entladungslampe (falls vorhanden)
</title>
<ptxt>
Scheinwerfer-Entladungslampen bieten mehr Helligkeit und verbrauchen weniger Strom als herkömmliche Halogen-Scheinwerfer. Sie bestehen aus einem Vorschaltgerät (1), einer Zündvorrichtung (2) und einer Entladungslampe (3).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A920002.swf" width = "183.000mm" height = "96.664mm" ver = "01" gw = "357" gh = "257"/>
</figure>
<servinfosub id = "G8T40A9201001001">
<title>
Vorschaltgerät
</title>
<ptxt>
Das Vorschaltgerät dient zur Erhöhung der Batteriespannung und Umwandlung des Stroms von Gleich- auf Wechselstrom. Beim Einschalten des Scheinwerfers gibt es außerdem Hochspannung an die Zündvorrichtung ab und versorgt die Entladungslampe mit der für kontinuierliche Beleuchtung erforderlichen Spannung.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G8T40A9201001002">
<title>
Zündvorrichtung
</title>
<ptxt>
Die Zündvorrichtung erzeugt die Hochspannung, die für das Einschalten der Entladungslampe benötigt wird. Er wird mit der vom Vorschaltgerät erzeugten Hochspannung geladen und legt Spannungsimpulse von bis zu ca. 20.000 V an die Wolframelektrode in der Entladungslampe an. Wenn die Scheinwerfer leuchten, versorgt das Vorschaltgerät die Entladungslampen mit Spannung.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G8T40A9201001003">
<title>
Entladungslampe
</title>
<ptxt>
Für das Abblendlicht werden Entladungslampen verwendet. Sie besitzt keinen Glühfaden, sondern ist mit Xenon-Gas (1), Quecksilber (3) und Metall-Iodid (2) gefüllt. Sie leuchtet, wenn über die Wolframelektroden (4) Hochspannung an ihre Füllung angelegt wird.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A920001.swf" width = "183.000mm" height = "31.047mm" ver = "01" gw = "281" gh = "71"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G8T40A9201001004">
<title>
Notfunktion der Scheinwerfer-Entladungslampe
</title>
<ptxt>
Das Vorschaltgerät verfügt über eine Notfunktion, die die Spannung für die Zündvorrichtung abschaltet, falls eine der folgenden Störungen vorliegt.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Die Zündvorrichtung ist nicht an die Entladungslampe angeschlossen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Der Steckverbinder der Zündvorrichtung ist nicht an das Vorschaltgerät angeschlossen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Das Vorschaltgerät erfasst im Schaltkreis zwischen Entladungslampe und Vorschaltgerät einen Kurzschluss.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
