<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1J">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "10">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "G8T40A1A21001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Beschreibung der Batterie
</title>
<ptxt>
Die Batterie erfüllt im elektrischen System drei Hauptfunktionen.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Sie liefert die elektrische Energie, die den Motor zum Drehen bringt.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sie dient zur Spannungsstabilisierung im elektrischen System.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sie kann für einen begrenzten Zeitraum Energie liefern, wenn die elektrische Last höher ist als die vom Generator abgegebene Leistung.
</ptxt>
</item>
</list1>
<servinfosub id = "G8T40A1A21001001">
<title>
Batterieträger und Haltebügel
</title>
<ptxt>
Der Batterieträger sollte in gutem Zustand sein, so dass er die Batterie fest abstützt und gerade hält. Vor dem Einbau der Batterie müssen Batterieträger und Haltebügel sauber und korrisionsfrei sein. Im Batterieträger dürfen sich keine Fremdkörper befinden.
</ptxt>
<ptxt>
Die Schrauben des Haltebügels so fest anziehen, dass sich die Batterie im Träger nicht bewegen kann; sie dürfen aber nicht zu stark angezogen werden.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G8T40A1A21001002">
<title>
Einfrieren der Batteriesäure
</title>
<ptxt>
Der Gefrierpunkt der Batteriesäure hängt von ihrer spezifischen Dichte ab. Frost schadet der Batterie. Um sie davor zu schützen, muss sie vollständig geladen bleiben. Gefriert die Batterie versehentlich, darf sie erst wieder geladen werden, wenn sie sich erwärmt hat.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G8T40A1A21001003">
<title>
Sulfatierung
</title>
<ptxt>
Wenn die Batterie lange Zeit nicht geladen war, wird das Bleisulfat zu einer harten, kristallartigen Substanz, die sich beim Wiederaufladen nur schwer aktivieren lässt. Mit &#34;Sulfatierung&#34; bezeichnet man sowohl das Resultat als auch den Verlauf dieser Reaktion. Eine solche Batterie kann durch sehr langsames Aufladen regeneriert werden; ihre Kapazität ist dann jedoch geringer als zuvor.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G8T40A1A21001004">
<title>
Eingebaute Anzeige (falls vorhanden)
</title>
<ptxt>
An der Oberseite der Batterie ist eine temperaturkompensierte Anzeige eingebaut. Diese Anzeige muss bei den folgenden Diagnosevorgängen verwendet werden. Die Oberseite der Batterie säubern, bevor die Anzeige abgelesen wird. In schlecht beleuchtetem Umfeld kann eine Leuchte erforderlich sein.
</ptxt>
<ptxt>
Die folgenden drei Anzeigen sind im Normalbetrieb verfügbar.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Grüner Punkt &#x005B;A&#x005D;
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
Ladezustand der Batterie ist ausreichend für den Test.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Dunkel &#x005B;B&#x005D;
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
Batterie muss vor dem Test aufgeladen werden. Gibt es Schwierigkeiten beim Anlassen des Motors, sollte die Batterie wie in 
<intxref refid = "G8T40A1A24001">Überprüfung der Batterie:J24B und N32A</intxref>
 beschrieben überprüft werden. Gleichzeitig sollten auch das Lade - und elektrische System überprüft werden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Durchsichtig oder hellgelb &#x005B;C&#x005D;
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
Dies bedeutet, dass der Flüssigkeitsstand unterhalb der Unterseite des Aräometers liegt. Mögliche Ursachen sind Überladung oder ein zu langer Ladevorgang, ein defektes Gehäuse, übermäßiges Kippen oder normaler Batterieverschleiß. Liegt ein solcher Batteriezustand vor, kann das defekte Ladesystem zu einer hohen Ladespannung führen. Deshalb müssen das Ladesystem und das elektrische System überprüft werden. Gibt es wegen der Batterie Probleme beim Anlassen des Motors, muss sie ausgetauscht werden.
</ptxt>
</item>
</list1>
<figure>
<graphic graphicname = "I7V20A1A1001.swf" width = "88.000mm" height = "74.961mm" ver = "01" gw = "118" gh = "195"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G8T40A1A21001005" page = "1">
<title>
Batteriepflege
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Batterien nie einer offenen Flamme oder elektrischen Funken aussetzen. Das von der Batterie erzeugte Gas kann sich entzünden und explodieren.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die Batterieflüssigkeit ist eine Säure und darf nicht mit Augen, Haut, Stoff oder der Lackoberfläche in Berührung kommen. Bei Kontakt sofort und gründlich mit Wasser nachspülen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Batterien nicht in der Reichweite von Kindern aufbewahren.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<s1>
<ptxt>
Die Batterien sind sehr zuverlässig, müssen aber gepflegt werden.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Den Batterieträger sauber halten.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die Anschlussklemmen vor Rost schützen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Batteriesäure in allen Zellen einheitlich auf hohem Stand halten. (Wenn Dichtkappen vorhanden sind.)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Bleibt die Batterie für längere Zeit im Fahrzeug, die folgenden Anweisungen beachten.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Den Motor wöchentlich starten und bei einer Drehzahl von 2000 bis 3000 min-1 normale Betriebstemperatur erreichen lassen. Bei längerem Abstellen des Fahrzeugs unbedingt alle elektrischen Schalter ausschalten.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Batterie zweimal im Monat aufladen, um ein übermäßiges Entladen zu verhindern. Dies gilt vor allem in kalter Umgebung.
</ptxt>
<ptxt>
Wenn Fahrzeuge länger abgestellt sind, entlädt sich die Batterie auch ohne Nutzung. In einer kalten Umgebung kann die Batteriesäure gefrieren und im Batteriegehäuse können sich Risse bilden, wenn die Batterie nicht ordnungsgemäß geladen ist.
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Kabelverbindungen der Batterie sauberhalten.
</ptxt>
<ptxt>
Die Kabelverbindungen, insbesondere die Plusklemme (&#x002B;), neigen zur Korrosion. Korrosion oder Rost an den Kontaktflächen der Leiter behindert den Stromfluss.
</ptxt>
<ptxt>
Anschlusskemmen und Halterungen regelmäßig reinigen, um einen reibungslosen Kontakt der Metallflächen sicherzustellen. Nach jedem Reinigen zum Schutz vor Rost einfetten.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ladezustand der Batterie regelmäßig prüfen. Der Ladezustand lässt sich am einfachsten mit dem Aräometertest feststellen. Ein Aräometer ist ein Instrument, mit dem die spezifische Dichte der Batteriesäure gemessen wird. Die spezifische Dichte des Elektrolyts zeigt den Ladezustand an. 
<intxreftitleoff1 refid = "G8T40A1A24001"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
