<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "4">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "G8T40A1141006" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Beschreibung der Dieselpartikelfilter-Regenerierung
</title>
<ptxt>
Die im Dieselpartikelfilter angesammelten Dieselpartikel müssen verbrannt und der Dieselpartikelfilter muss regeneriert werden.
</ptxt>
<ptxt>
Dieselpartikelfilter können auf drei Weisen regeneriert werden.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
&#34;Natürliche Regenerierung&#34; durch Katalyse und Abgastemperatur
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
&#34;Zwangsregenerierung&#34; durch Nacheinspritzung
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
&#34;Regenerierung durch den Kundendienst&#34; mit dem SUZUKI-Diagnosegerät
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Im Folgenden wird die Regenerierung des Dieselpartikelfilters erläutert.
</ptxt>
<list1 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Im Dieselpartikelfilter, der die Dieselpartikel einfängt, findet abhängig von der Fahrweise eine &#34;natürliche Regenerierung&#34; statt. Diese ist vom Fahrer nicht erkennbar.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Das ECM überwacht ständig u. a. Abgastemperatur, Einspritzmenge, Fahrzeit, Fahrzeuggeschwindigkeit und Partikelmasse. Bei verlängertem Leerlaufbetrieb und niedriger Geschwindigkeit wie in einem Stau sinkt die Abgastemperatur und es fallen Partikel an.
</ptxt>
<ptxt>
Wenn &#34;natürliche Regenerierung&#34; unzureichend ist (Partikelmasse übersteigt 25 g), führt das ECM unter geeigneten Fahrbedingungen eine &#34;Zwangsregenerierung&#34; durch Nacheinspritzung aus. Die Nacheinspritzung hebt die Abgastemperatur an, um die &#34;Zwangsregenerierung&#34; zu ermöglichen. In diesem Fall leuchten keine Warnleuchten. Daher erkennt der Fahrer nicht, dass eine &#34;Zwangsregenerierung&#34; stattfindet.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Falls die &#34;Zwangsregenerierung&#34; durch Ausschalten des Motors, verlängerten Leerlaufbetrieb und niedriger Geschwindigkeit wie in einem Stau unterbrochen wird, speichert das ECM einen &#34;Regenerierungsausfall&#34;. Wenn bestimmte Bedingungen erreicht werden (5 &#34;Regenerierungsausfälle&#34; oder Partikelmasse über Vorgabewert), schlussfolgert das ECM, dass eine &#34;natürliche Regenerierung des Dieselpartikelfilters und Weiterfahren nicht möglich&#34; sind und die Hilfe des Fahrers notwendig ist. Die Dieselpartikelfilter-Warnleuchte (1) im Kombiinstrument übermittelt dem Fahrer eine &#34;Geschwindigkeitsanforderung&#34;. Der Fahrer muss daraufhin die Durchschnittsfahrgeschwindigkeit auf mindestens 75 km&#x002F;h (47 MPH) anheben, um die erwünschte Abgastemperatur zu erreichen. Wurde die Regenerierung durch &#34;natürliche Regenerierung&#34; oder &#34;Zwangsregenerierung&#34; vollendet, wird die Speicherung von &#34;Regenerierungsausfällen&#34; zurückgestellt.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Nachdem der Fahrer die &#34;Geschwindigkeitsanforderung&#34; zur Regenerierung erfüllt hat und die Partikelmasse auf den Vorgabewert abgesunken ist (5 ~ 8 g), ist die Regenerierung abgeschlossen und die Dieselpartikelfilter-Warnleuchte erlischt. Die Regenerierung dauert ca. 20 Minuten unter angemessenen Fahrbedingungen. Bei &#34;Zwangsregenerierung&#34; während der Fahrt wird die Abgastemperatur angehoben, um die Dauer der Regenerierung zu verkürzen. Wird der Motor ausgeschaltet, bevor die Dieselpartikelfilter-Warnleuchte erlischt, wird die zu reduzierende Partikelmasse beim nächsten Motorstart ermittelt. Wenn in diesem Fall die Partikelmasse den Vorgabewert nicht erreicht, wird die Dieselpartikelfilter-Warnleuchte erneut eingeschaltet, um den Fahrer zu einer Regenerierungsfahrt aufzufordern.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ist während einer &#34;Geschwindigkeitsanforderung&#34; eine Regenerierungsfahrt nicht möglich und der Dieselpartikelfilter nahezu verstopft, wird die Einspritzwarnleuchte (Fehlerwichtigkeit 1) (2) im Kombiinstrument eingeschaltet. Um ferner ein Schmelzen oder Reißen des Dieselpartikelfilters zu vermeiden, unternimmt das ECM folgende Schritte:
</ptxt>
</item>
</list1>
<s1>
<ptxt>
Die Abgasrückführung (EGR) wird abgestellt, um einen zusätzlichen Anfall von Partikelmasse zu vermeiden.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Die &#34;Zwangsregenerierung&#34; wird eingestellt.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Die Fahrleistung wird beschränkt, indem das Motordrehmoment gesenkt wird, um &#34;natürliche Regenerierung&#34; zu vermeiden.
</ptxt>
</s1>
<ptxt>
Der Fahrer wird dadurch auf die Dieselpartikelfilter-Störung aufmerksam gemacht.
</ptxt>
<ptxt>
In diesem Fall ist eine &#34;Regenerierung durch den Kundendienst&#34; mit dem SUZUKI-Diagnosegerät notwendig; anderenfalls wird der Dieselpartikelfilter ausgetauscht werden müssen.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I8T40A114003.swf" width = "88.000mm" height = "48.686mm" ver = "01" gw = "196" gh = "121"/>
</figure>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
