<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1J">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "10">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "G8T40A1A26001" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Anlassen mit Starthilfekabeln im Notfall
</title>
<servinfosub id = "G8T40A1A26001001">
<title>
Mit Starthilfebatterie
</title>
<attention2>
<ptxt>
Ist das Fahrzeug ein Modell mit Schaltgetriebe und Katalysator, darf es zum Starten nicht angeschoben oder angeschleppt werden. Das Abgassteuersystem und&#x002F;oder andere Teile können dadurch beschädigt werden.
</ptxt>
</attention2>
<ptxt>
Sowohl die Starthilfebatterie als auch die entladene Batterie vorsichtig handhaben, wenn Überbrückungskabel angeschlossen werden. Das unten aufgeführte Verfahren durchführen und dabei Funkenschlag vermeiden.
</ptxt>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Nichtbeachtung dieser Vorsichtsmaßnahmen und des beschriebenen Verfahren können Folgendes bewirken:
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Schwere Verletzungen (vor allem an den Augen) oder Sachschäden wegen einer explodierenden Batterie, austretender Batteriesäure oder Verbrennungen durch Strom.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Schäden an der Elektronik bei beiden Fahrzeugen.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Ringe, Uhren und anderen Schmuck abnehmen. Unedingt vorschriftsmäßigen Augenschutz tragen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Metallwerkzeuge und Überbrückungskabel dürfen keinesfalls in Kontakt mit der Plusklemme (&#x002B;) der Batterie oder mit Metallteilen des Fahrzeugs kommen, da ein Kurzschluss entstehen könnte.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Das Überbrückungskabel nicht direkt an die Minusklemme (-) der entladenen Batterie anschließen.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<s1>
<ptxt>
Beim Modell mit 4-Gang- oder 5-Gang-Automatikgetriebe vor dem Anlassen des Motors den Wählhebel auf &#34;P&#34; stellen und die Feststellbremse anziehen.
</ptxt>
<ptxt>
Beim Modell mit 5-Gang-Schaltgetriebe vor dem Anlassen des Motors den Schalthebel in Stellung &#34;Neutral&#34; bringen und die Feststellbremse anziehen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Zündung, Beleuchtung und alle anderen elektrischen Lasten ausschalten.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Bei Batterien mit Dichtkappen den Batteriesäurestand kontrollieren. Liegt er unter dem unteren Grenzwert, destilliertes Wasser zugeben.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Eine Anschlussklemme eines Überbrückungskabels an die Plusklemme (&#x002B;) der Starthilfebatterie anschließen und die andere Anschlussklemme desselben Kabels an die Plusklemme (&#x002B;) der entladenen Batterie anschließen. (Ausschließlich eine 12-Volt-Batterie für die Starthilfe verwenden).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Eine Anschlussklemme des verbleibenden Überbrückungskabels an die Minusklemme (-) der Starthilfebatterie und die andere Anschlussklemme desselben Kabels an einen sicheren Motormasseanschluss (z. B. an den Abgaskrümmer) anschließen, und zwar mindestens 45 cm (18 in.) von der Batterie des Fahrzeugs entfernt.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Den Fahrzeugmotor mit der Starthilfebatterie starten und alle elektrischen Nebenverbraucher abschalten. Anschließend den Fahrzeugmotor mit der entladenen Batterie starten.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Überbrückungskabel in exakt umgekehrter Reihenfolge abklemmen.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G8T40A1A26001002">
<title>
Mit Ladegerät
</title>
<attention2>
<ptxt>
Wenn die Starthilfe zum Anlassen des Motors mit Hilfe eines Ladegeräts erfolgt, sicherstellen, dass es sich um ein 12-Volt-Gerät mit einem negativen (-) Massesystem handelt. Kein Ladegerät mit 24 Volt verwenden. Die Verwendung eines solchen Geräts kann ernsthafte Schäden am elektrischen System oder Teilen der Elektronik verursachen.
</ptxt>
</attention2>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
