<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "3C">
<servcat sctnbr = "03" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "G8T40A3311001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "1" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Beschreibung des Verteilergetriebes
</title>
<ptxt>
Das Verteilergetriebe ist unmittelbar mit dem Getriebe verbunden und besteht aus Gehäuse, Antriebsrad, Vorgelegerad, hinterer und vorderer Abtriebswelle, Zentraldifferenzial, Antriebskette und den zugehörigen Rädern, Synchronkörpern, Schaltmuffen, Gabeln usw.
</ptxt>
<ptxt>
Das Verteilergetriebe umfasst zwei Arten von Zentraldifferenzialen. Das Sperrdifferenzial vom Drehmomentinduktions-Typ beim Modell ohne ESP&#174; oder das Zwei-Ritzel-Zentraldifferenzial beim Modell mit ESP&#174;. Wenn unterschiedliche Raddrehzahlen zwischen den Rädern der Vorder- und der Hinterachse auftreten, wird das Differenzial beim Modell ohne ESP&#174; vom Sperrdifferenzial vom Drehmomentinduktions-Typ gesperrt, während beim Modell mit ESP&#174; die Sperrung durch das ESP&#174;-System selbst und nicht durch ein Sperrdifferenzial erfolgt.
</ptxt>
<ptxt>
Der Wählmechanismus des Verteilergetriebes ermöglicht es dem Schaltstellmotor, über die Untersetzungs-Schaltmuffe zwischen Antriebsrad und Langsamgangrad zwischen Schnellgang (direkte Verbindung mit der Getriebeabtriebswelle), Langsamgang (Drehzahlreduzierung durch Antriebsrad, Vorgelegerad und Langsamgangrad) und Leerlauf zu wählen. Außerdem kann die Zentraldifferenzialsperre über die Differenzialsperrenbuchse in der Mitte der hinteren Abtriebswelle wahlweise zugeschaltet werden.
</ptxt>
<ptxt>
Das Gehäuse besitzt eine Ölpumpe, die für eine ordnungsgemäße Schmierung sorgt.
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
