<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1J">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "10">
<configtype typenbr = "3">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "G8T40A1A34001" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Überprüfung der Batterie
</title>
<servinfosub id = "G8T40A1A34001001" page = "2">
<title>
Häufige Störungsursachen
</title>
<ptxt>
Batterien halten nicht ewig; bei geeigneter Pflege funktionieren sie jedoch jahrelang. Schneidet die Batterie im Test zufriedenstellend ab, funktioniert jedoch ohne erkenntlichen Grund nicht einwandfrei, können folgende Punkte auf die Fehlerursache hinweisen:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Bei abgeschaltetem Motor waren über Nacht oder über einen längeren Zeitraum Verbraucher eingeschaltet.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Mehrfache Kurzfahrten bei geringer Fahrgeschwindigkeit.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die elektrische Last ist höher als die Ausgangsspannung des Generators, besonders bei zusätzlichen Nachrüstteilen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Fehler im Ladesystem wie beispielsweise hoher Widerstand, rutschender Antriebsriemen, lockere Ausgangsklemme des Generators, Generator oder Spannungsregler defekt. Siehe 
<intxref refid = "G8T40A1A34002">Symptomdiagnose der Lichtmaschine:F9Q</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Fehlerhafte Batterieverwendung einschließlich unsauberer Batteriekabelanschlüsse und zu festem oder zu lockerem Batteriehaltebügel.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Mechanische Probleme im elektrischen System, wie beispielsweise kurzgeschlossene oder gequetschte Kabel.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G8T40A1A34001002" page = "2">
<title>
Überprüfung der Batterie
</title>
<topic id = "G8T40A1A34001003" page = "2">
<title>
Sichtprüfung
</title>
<ptxt>
Auf offensichtliche Schäden überprüfen, wie beispielsweise Risse oder Brüche in Gehäuse oder Abdeckung, durch die Batteriesäure austreten könnte. 
</ptxt>
<ptxt>
Liegen offensichtliche Schäden vor, die Batterie austauschen. Beschädigungsursache bestimmen und bei Bedarf beheben.
</ptxt>
</topic>
<topic id = "G8T40A1A34001004">
<title>
Prüfung mit dem Aräometer
</title>
<ptxt>
Die direkte Methode zur Überprüfung des Ladezustands einer Batterie ist die Durchführung eines Schnellentladetests. Dieser erfordert ein spezielles, präzises Voltmeter sowie ein in Werkstätten verwendetes teures Spezialwerkzeug und ist für den Fahrzeughalter nicht zu empfehlen.
</ptxt>
<ptxt>
Bei einer Batterietemperatur (Batteriesäuretemperatur) von 20 &#176;C:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Die Batterie befindet in VOLL GELADENEM ZUSTAND, wenn die Batteriesäure eine spezifische Dichte von 1,280 aufweist.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die Batterie befindet in HALB GELADENEM ZUSTAND, wenn die spezifische Dichte 1,220 beträgt.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die Batterie befindet in FAST ENTLADENEM ZUSTAND, wenn die spezifische Dichte 1,150 beträgt und die Gefahr des Einfrierens besteht.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Die spezifische Dichte hängt von der Temperatur ab. Liegt die Batterietemperatur nicht bei 20 &#176;C (68 &#176;F), muss der mit dem Aräometer ermittelte Messwert auf den Wert von 20 &#176;C (68 &#176;F) umgerechnet und der korrigierte Wert auf die Drei-Punkte-Skala angewandt werden.
</ptxt>
</topic>
<ptxt>
Bezüglich Korrektur und Umrechnung siehe Diagramm, welches das Verhältnis zwischen dem Wert der spezifischen Dichte und der Temperatur anzeigt.
</ptxt>
<topic id = "G8T40A1A34001005">
<title>
Verwendung des temperaturkorrigierten Ladezustandsdiagramms
</title>
<ptxt>
Angenommen, die ermittelte spezifische Dichte beträgt 1,28 und die Temperatur -5 &#176;C (23 &#176;F): Ermitteln Sie den Schnittpunkt zwischen der Temperatur von -5 &#176;C und der spezifischen Dichte von 1,28.
</ptxt>
<ptxt>
Der Schnittpunkt liegt innerhalb des Bereichs &#34;A&#34; (schattierter Bereich im Diagramm), der für GELADENEN ZUSTAND steht.
</ptxt>
<ptxt>
Zur Ermittlung des Ladezustands der Batterie eine parallel zur Begrenzungslinie des Bereichs verlaufende Linie ziehen und nach rechts bis zur Prozentskala verlängern. In diesem Beispiel trifft die Parallele etwa bei der 85 &#x0025;-Markierung auf die Prozenteskala. Der Ladezustand der Batterie liegt also bei 85 &#x0025;.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0B1A0003G.swf" width = "88.000mm" height = "58.959mm" ver = "03" gw = "213" gh = "150"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.358in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "0.883in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;a&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
Dichte
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;b&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
Temperatur
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</topic>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
