<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9B">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "G8T40A9206028" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Initialisierung der automatischen Leuchtweitenregelung
</title>
<ptxt>
Die Initialisierung der automatischen Leuchtweitenregelung wird durchgeführt, damit das Steuermodul für die automatische Leuchtweitenregelung die Signale lernt, die von den Höhensensoren gesendet werden, wenn sich das Fahrzeug in der Standardhöhe befindet. Die Standardhöhe ist die Höhe Fahrzeugs mit Fahrer und ohne weitere Beladung. Die Initialisierung der automatischen Leuchtweitenregelung ist erforderlich, wenn eine der folgenden Arbeiten durchgeführt wurde.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Austausch des Steuermoduls für automatische Leuchtweitenregelung
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Abbau des Höhensensor-Gestänges vorn oder hinten vom unteren Querlenker
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Abbau des Höhensensors vorn oder hinten vom Fahrschemel
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
 Austausch des Höhensensors vorn oder hinten
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Ohne eine Initialisierung der automatischen Leuchtweitenregelung kann die einwandfreie Funktion des Systems nicht sichergestellt werden. Wird die automatische Leuchtweitenregelung nach einem Austausch des Steuermoduls nicht initialisiert, blinkt außerdem die Warnleuchte für automatische Leuchtweitenregelung im Kombiinstrument.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Die folgenden Anweisungen beachten.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
 Fahrzeug auf ebener Fläche abstellen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Alle Reifen auf den vorgeschriebenen Luftdruck bringen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Das Fahrzeug mit der Hand auf und ab wippen, um die Radaufhängung zu stabilisieren.
</ptxt>
</item>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Den Zündschalter auf ON drehen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
<intxref refid = "G8T40A9204002">Überprüfung der Warnleuchte für automatische Leuchtweitenregelung</intxref>
 durchführen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Das Prüfkabel (2) an die Klemmen des Diagnosesteckers anschließen (1).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Innerhalb von 20 Sekunden nach Schritt 4) die unten beschriebenen Schritte a) bis b) durchführen.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Den Lichtschalter (3) auf &#34;HEAD&#34; und dann auf &#34;OFF&#34; stellen.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Schritt a) 2-mal wiederholen.
</ptxt>
</s2>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A920032.swf" width = "88.000mm" height = "39.514mm" ver = "01" gw = "191" gh = "95"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
 Sicherstellen, dass die Warnleuchte für automatische Leuchtweitenregelung (1) 3-mal blinkt und dann erlischt. Damit wird angezeigt, dass die Initialisierung erfolgreich durchgeführt wurde. Erlischt sie nach dem 3-maligen Blinken nicht, bedeutet dies, dass die Initialisierung nicht erfolgreich war. In diesem Fall die Zündung ausschalten und die Schritte 1) bis 6) erneut durchführen.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401920006.swf" width = "88.000mm" height = "47.628mm" ver = "01" gw = "195" gh = "118"/>
</figure>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
