<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "4">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "G8T40A1140002" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Vorsichtsmaßnahmen bei der Störungsdiagnose
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Bevor nicht sichergestellt wurde, dass die gewonnenen Diagnosedaten (DTC) tatsächlich im ECM-Speicher abgespeichert worden sind, sollten die ECM-Steckverbinder nicht vom ECM, das Batteriekabel nicht von der Batterie, der ECM-Massekabelbaum nicht vom Motor gelöst und die Hauptsicherung nicht entfernt werden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Diagnosedaten im ECM-Speicher können mit dem SUZUKI-Diagnosegerät oder einem Standard-OBD-Diagnosegerät gelesen und gelöscht werden. Vor dem Einsatz des Diagnosegeräts das Bedienungshandbuch sorgfältig durchlesen, um zu verstehen, welche Funktionen verfügbar sind und wie es funktioniert.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vor der Überprüfung unbedingt 
<intxref refid = "G8T40A0000008">Vorsichtsmaßnahmen bei Wartungsarbeiten an elektrischen Schaltkreisen</intxref>
 durchlesen und befolgen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Austausch des ECM
</ptxt>
<ptxt>
Vor dem Austausch des ECM müssen die spezifischen Fahrzeugdaten (Einspritzdüsen-Kalibriercode, EGR-&#x002F;Drosselklappen-Datenregistrierung und Diesel-PF-Datenregistrierung) gemäß 
<intxref refid = "G8T40A1341001">Beschreibung der ECM-Registrierung:F9Q</intxref>
 vom ECM in das SUZUKI-Diagnosegerät geladen werden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
ECM-Registrierung:
</ptxt>
<ptxt>
Wenn das ECM ausgetauscht wird, müssen die Fahrzeugdaten (Einspritzdüsen-Kalibriercode, Schlüssel-Kontrollcode für Wegfahrsperre) gemäß 
<intxref refid = "G8T40A1341001">Beschreibung der ECM-Registrierung:F9Q</intxref>
 im ECM registriert werden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die Kommunikation zwischen ECM, BCM, Kombiinstrument, ABS- oder ESP&#174;-Steuermodul, Wegfahrsperren-Steuermodul, 4WD-Steuermodul, Steuermodul für schlüsselloses Starten und Lenkwinkelsensor (ESP&#174;-Modell) erfolgt mittels CAN (Netzwerk für digitale Datenübertragung).
</ptxt>
<ptxt>
Daher mit der CAN-Kommunikationsleitung vorsichtig umgehen. Siehe dazu 
<intxref refid = "G8T40A0000008">Vorsichtsmaßnahmen bei Wartungsarbeiten an elektrischen Schaltkreisen</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
Einzelheiten siehe 
<intxref refid = "G8T40AA831001">Beschreibung des CAN-Kommunikationssystems:F9Q-Modell</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Registrierung des Wegfahrsperren-Transpondercodes nach Austausch des ECM
</ptxt>
<ptxt>
Wenn das ECM ausgetauscht oder erneuert wird, sicherstellen, dass der Wegfahrsperren-Transpondercode korrekt im ECM registriert wird. Siehe hierzu 
<intxref refid = "G8T40AA326003">Vorgehensweise nach dem Austausch des ECM:Dieselmotor-Modell</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
