<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "G8T40A1121007" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Beschreibung der Kalibrierung des elektrischen Drosselklappensystems
</title>
<ptxt>
Das ECM errechnet die Drosselklappenposition basierend auf den Daten für die vollständig geschlossene Drosselklappenposition.
</ptxt>
<ptxt>
Die vollständig geschlossene Position der Drosselklappe (Signalspannung des TP-Sensors) ist bei jedem System unterschiedlich und hängt von den individuellen Differenzen der Drosselklappe, des TP-Sensors und des APP-Sensors ab. Da diese Differenzen für die Steuerung der Drosselklappe berücksichtigt werden müssen, ist es notwendig, die vollständig geschlossene Drosselklappenposition im ECM zu kalibrieren.
</ptxt>
<ptxt>
Nach Durchführung jeder der folgenden Wartungen muss die im ECM gespeicherte Position der vollständig geschlossenen Drosselklappe kalibriert werden. 
<intxreftitleoff1 refid = "G8T40A1326005"><img src = "..\icon\intxreftitleoff.gif"/></intxreftitleoff1>
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ausfall der ECM-Ersatzstromversorgung (z. B. Abklemmen des Batteriekabels, Austausch der Batterie, Sicherung &#34;DOME&#34; oder &#34;B&#x002F;U&#34; durchgebrannt oder entfernt)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Austausch des ECM
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Löschen der das elektrische Drosselklappensystem betreffenden DTCs: P0607, P0122, P0123, P0222, P0223, P2101, P2102, P2103, P2111, P2119, P2122, P2123, P2127, P2128, P2135 oder P2138
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Austausch der Drosselklappengehäuse-Baugruppe oder der Gaspedal-Baugruppe mit APP-Sensor
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
