<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1C">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "G8T40A1316022" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Überprüfung der Unterdruckbehälter-Baugruppe (J20A)
</title>
<attention2>
<ptxt>
Keinen Unterdruck unter -86 kPa (- 12,47 psi.) erzeugen, da sonst das Unterdruck-Magnetventil der Ansaugkrümmerabstimmung und der Unterdruckbehälter beschädigt werden könnten.
</ptxt>
</attention2>
<servinfosub id = "G8T40A1316022001">
<title>
Unterdruck-Magnetventil der Ansaugkrümmerabstimmung
</title>
<s1>
<ptxt>
Bei Zündschalterstellung OFF den Steckverbinder vom Unterdruck-Magnetventil lösen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Den Widerstand des Unterdruck-Magnetventils der Ansaugkrümmerabstimmung überprüfen.
</ptxt>
<ptxt>
Falls der Widerstand der Vorgabe entspricht, mit der nächsten Funktionsprüfung weitermachen. Falls nicht, das Unterdruck-Magnetventil der Ansaugkrümmerabstimmung austauschen.
</ptxt>
<spec>
<title>
Widerstand des Unterdruck-Magnetventils der Ansaugkrümmerabstimmung
</title>
<ptxt>
Zwischen zwei Anschlussklemmen: 33 - 39 &#937; bei 20 &#176;C (68 &#176;F)
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A130005.swf" width = "88.000mm" height = "46.217mm" ver = "01" gw = "162" gh = "114"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Die Unterdruckschläuche (1 und 2) von Ansaugkrümmer-Abstimmventil und Unterdruckbehälter lösen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Bei gelöstem Steckverbinder einen Unterdruck (-53 kPa (- 7,69 psi.) bis -67 kPa (-9,72 psi.)) an Schlauch (2) anlegen.
</ptxt>
<ptxt>
Unterdruck bleibt erhalten.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A130006.swf" width = "88.000mm" height = "45.864mm" ver = "01" gw = "182" gh = "113"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Bei gelöstem Steckverbinder einen Unterdruck an Schlauch (1) anlegen. Luft geht in die Düse (2).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A130007.swf" width = "88.000mm" height = "45.864mm" ver = "01" gw = "121" gh = "113"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
12 V-Batterie an die Anschlussklemmen des Unterdruck-Magnetventils der Ansaugkrümmerabstimmung anschließen. In diesem Zustand einen Unterdruck an Schlauch (2) anlegen. Luft geht in den Schlauch (1).
</ptxt>
<ptxt>
Ist das Prüfresultat nicht wie beschrieben, Unterdruck-Magnetventil der Ansaugkrümmerabstimmung austauschen.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A130008.swf" width = "88.000mm" height = "49.392mm" ver = "01" gw = "193" gh = "123"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Die Unterdruckschläuche an Ansaugkrümmer-Abstimmventil und Unterdruckbehälter anschließen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Den Steckverbinder des Unterdruck-Magnetventils der Ansaugkrümmerabstimmung fest anschließen.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G8T40A1316022002">
<title>
Unterdruckbehälter
</title>
<s1>
<ptxt>
Die Außenseite des Unterdruckbehälters visuell auf Schäden überprüfen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Die Unterdruckschläuche von Ansaugkrümmer und Unterdruck-Magnetventil der Ansaugkrümmerabstimmung lösen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Den Unterdruckkanal des Unterdruckbehälters mittels einer Unterdruckpumpe wie folgt auf Verstopfungen und Undichtigkeiten überprüfen.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Wird ein Unterdruck (- 53 kPa (- 7,69 psi.) bis - 67 kPa (-9,72 psi.)) an Schlauch (1) angelegt und der Unterdruck bleibt erhalten (es besteht keine Undichtigkeit): &#x005B;A&#x005D;
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Wird ein Unterdruck an Schlauch (2) angelegt und der Unterdruck bleibt nicht erhalten: &#x005B;B&#x005D;
</ptxt>
<ptxt>
Ist das Prüfresultat nicht wie beschrieben, die Unterdruckbehälter-Baugruppe austauschen.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A130009.swf" width = "88.000mm" height = "95.606mm" ver = "01" gw = "195" gh = "254"/>
</figure>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Die Unterdruckschläuche an Ansaugkrümmer und Unterdruck-Magnetventil der Ansaugkrümmerabstimmung anschließen.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
