<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "G8T40A8204040" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Überprüfung auf Wackelkontakte und schlechte Verbindungen
</title>
<ptxt>
Die meisten Wackelkontakte sind auf fehlerhafte elektrische Verbindungen oder Verkabelungen zurückzuführen. Wenn in einem Diagnoseablauf eine Überprüfung auf einwandfreie Verbindung erforderlich ist, die verdächtigen Schaltkreise sorgfältig überprüfen.
</ptxt>
<ptxt>
Wenn eine Störung auftritt, den betroffenen Kabelbaum als Baugruppe reparieren oder austauschen.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Schlechter Kontakt der Steckverbinderhälften oder unvollständig eingeführte Anschlussklemmen (ragen heraus).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Verschmutzte oder korrodierte Anschlüsse. Die Anschlüsse müssen sauber und frei von jeglichen Fremdkörpern sein, die einen einwandfreien Anschlusskontakt verhindern könnten.
</ptxt>
<ptxt>
Die Anschlüsse dürfen jedoch auf keinen Fall mit Schleifpapier oder Ähnlichem gereinigt werden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Beschädigungen am Steckverbindergehäuse, welche die Anschlüsse Feuchtigkeit und Verschmutzungen aussetzen oder die eine einwandfreie Ausrichtung der Anschlüsse mit dem Bauteil oder dem passenden Steckverbinder verhindern.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Verformte oder beschädigte Anschlüsse. 
</ptxt>
<ptxt>
Alle Steckverbinderanschlüsse der gestörten Schaltkreise sorgfältig mit der im Prüfstecker-Adaptersatz (Spezialwerkzeug) enthaltenen entsprechenden Anschlussschablone überprüfen, um einwandfreien Kontakt zu gewährleisten.
</ptxt>
<ptxt>
Bei unzureichender Kontaktspannung den Anschluss in die ursprüngliche Form bringen, um die Kontaktspannung zu erhöhen, oder den Steckverbinder austauschen.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0184">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-76010">
09932-76010
</s-number>
<ptxt>
Prüfstecker-Adaptersatz
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820045.swf" width = "88.000mm" height = "102.661mm" ver = "01" gw = "156" gh = "274"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Schlechte Verbindung zwischen Anschluss und Kabel.
</ptxt>
<ptxt>
Bei Überprüfung von fehlerhaften Schaltkreisen an jedem Kabelbaum leicht rütteln, um ihn auf Wackelkontakte zu testen. Wird eine Störung entdeckt, die Kabelbaumbaugruppe oder betroffenen Bauteile durch Neuteile ersetzen.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01010028.swf" width = "88.000mm" height = "43.888mm" ver = "01" gw = "154" gh = "107"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Durchgescheuerte Kabelisolierung ist die Ursache für einen zeitweiligen Kurzschluss, da der freigelegte Bereich andere Kabel oder Fahrzeugteile berührt.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Kabelbruch innerhalb der Kabelisolierung. Bei diesem Defekt kann noch Durchgang bestehen. Allerdings ist der Widerstand viel zu hoch, falls nur 1 oder 2 Kabelstränge intakt sind.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01820025.swf" width = "88.000mm" height = "42.787mm" ver = "01" gw = "110" gh = "104"/>
</figure>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
