<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2D">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "G8T40A2406001" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Auswuchtmethoden
</title>
<ptxt>
Die Felgeninnenseite von Schlamm usw. säubern.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Im Reifenprofil eingeklemmte Steine entfernen, damit diese beim Auswuchten keine Verletzungen verursachen können und der Auswuchtvorgang nicht beeinträchtigt wird.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Die einzelnen Reifen auf Schäden untersuchen und die Räder gemäß den Herstellerempfehlungen auswuchten.
</ptxt>
<servinfosub id = "G8T40A2406001001">
<title>
Auswuchten des demontierten Rads
</title>
<ptxt>
Das Auswuchten demontierter Räder mittels elektronischer Auswuchtmaschinen ist in der Regel genauer als das Auswuchten direkt am Fahrzeug mittels mobiler Wuchtmaschinen. Diese Maschinen sind zudem leicht zu bedienen und erlauben ein dynamisches (zweidimensionales) Auswuchten. Obwohl bei diesem Verfahren im Gegensatz zum Auswuchten am Fahrzeug eine Korrektur einer Bremstrommel- oder Bremsscheibenunwucht unmöglich ist, wird dies durch die hohe Genauigkeit (im Normalfall im Bereich 1&#x002F;8 Unze) wettgemacht.
</ptxt>
</servinfosub>
<c-change/>
<servinfosub id = "G8T40A2406001002">
<title>
Auswuchten am Fahrzeug
</title>
<ptxt>
Die Methoden für das Auswuchten am Fahrzeug variieren je nach Reifen- und Werkzeughersteller. Deshalb beim Auswuchten unbedingt die jeweiligen Herstelleranweisungen strikt befolgen.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Das Rad darf keinesfalls mit einer höheren Geschwindigkeit als 55 km&#x002F;h (gemäß Tachoanzeige) gedreht werden.
</ptxt>
<ptxt>
Diese Begrenzung ist erforderlich, da beim Drehen des auszuwuchtenden Antriebsrads das gegenüberliegende Rad stehen bleibt und der Tachometer deshalb nur die halbe tatsächliche Geschwindigkeit anzeigt.
</ptxt>
<ptxt>
Wird die Drehzahl nicht begrenzt, kann es zu übermäßigen Drehzahlen des Antriebsrads kommen. Dies kann zu einer Zerstörung des Reifens und zum Ausfall des Differentials und somit zu schweren Verletzungen und Fahrzeugschäden führen.
</ptxt>
</attention1>
<attention2>
<ptxt>
Bei Fahrzeugen mit ABS werden beim Auswuchten am Fahrzeug in Zündschalterstellung ON selbst bei einwandfrei arbeitendem ABS-System Diagnosecodes (DTC) aufgezeichnet.
</ptxt>
<ptxt>
Deshalb beim Auswuchten stets die Zündung ausschalten.
</ptxt>
</attention2>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
