<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1H">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "08">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "G8T40A1821001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Beschreibung des Zündsystems
</title>
<ptxt>
Der J24B-Motor ist mit einem elektronischen Zündsystem ausgestattet, das weder einen Verteiler noch Zündkabel erfordert. Das System besteht aus folgenden Komponenten:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
ECM
</ptxt>
<ptxt>
Das ECM überwacht den Zustand von Motor und Fahrzeug anhand der von den relevanten Sensoren eingehenden Signale, bestimmt den geeigneten Zündzeitpunkt und sendet die entsprechenden Signale an die Zündspulen-Baugruppen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Zündspulen-Baugruppen
</ptxt>
<ptxt>
Eine Zündspulen-Baugruppe besteht aus einer Zündvorrichtung und den Zündspulen. Jedem Zylinder ist eine Zündspulen-Baugruppe zugeordnet, und auf jeder Zündkerze sitzt eine Zündspule. Der Strom zur Primärspule wird entsprechend dem vom ECM gesendeten Signal ein- und ausgeschaltet. Wird der in der Primärspule fließende Strom unterbrochen, wird in der Sekundärspule Hochspannung (die Zündspannung) induziert. Die Hochspannung wird direkt an die Zündkerzen der einzelnen Zylinder angelegt.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Zündkerzen
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
CMP-Sensor (Nockenwellensensor) und CKP-Sensor (Kurbelwinkelsensor)
</ptxt>
<ptxt>
Das ECM erkennt anhand der Signale von diesen Sensoren, in welchem Zylinder der Kolben gerade einen Verdichtungshub ausführt, erfasst den Kurbelwinkel und stellt den Ausgangszündzeitpunkt automatisch ein.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
TP-Sensor (Drosselklappenstellungssensor), ECT-Sensor (Motorkühlmittel-Temperatursensor), MAF-Sensor (Luftmassenmesser), IAT-Sensor (Ansaugluft-Temperatursensor), Klopfsensor und weitere Sensoren&#x002F;Schalter
</ptxt>
<ptxt>
Das ECM steuert den Zündzeitpunkt nicht nur anhand der Signale vom Nockenwellensensor und Kurbelwinkelsensor, sondern auch anhand der Signale der zuvor genannten Sensoren&#x002F;Schalter.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
