<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4F">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "G8T40A4606002" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Sensorkalibrierung
</title>
<attention2>
<ptxt>
Werden andere DTCs als C1075, C1076, C1077 oder C1078 erfasst, kann die Sensorkalibrierung nicht abgeschlossen werden. Zunächst die durch den DTC angezeigte Störung beheben.
</ptxt>
</attention2>
<attention3>
<ptxt>
Eine Lenkwinkelsensorkalibrierung ist beim Ausbau von Batterie, Sicherung &#34;DOME&#34; oder Lenkwinkelsensor erforderlich.
</ptxt>
<ptxt>
Diese Sensorkalibrierung kann mit oder ohne SUZUKI-Diagnosegerät durchgeführt werden.
</ptxt>
<ptxt>
Bei ausgebautem ESP&#174;-Steuermodul und&#x002F;oder ausgebauter Gierraten-&#x002F;G-Sensor-Baugruppe muss eine Sensorkalibrierung mit dem SUZUKI-Diagnosegerät durchgeführt werden.
</ptxt>
</attention3>
<servinfosub id = "G8T40A4606002001">
<title>
Sensorkalibrierung (mit dem SUZUKI-Diagnosegerät)
</title>
<s1>
<ptxt>
Das Lenkrad in Geradeausstellung bringen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Bei Zündschalterstellung OFF das SUZUKI-Diagnosegerät an den Datenübertragungsanschluss (DLC) (1) anschließen.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L4F002">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00024">
SUZUKI-Testgerät (SUZUKI-SDT)
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401821008.swf" width = "88.000mm" height = "53.625mm" ver = "01" gw = "148" gh = "135"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Den Zündschalter auf ON drehen und sicherstellen, dass nur DTC(s) C1075, C1076, C1077 und&#x002F;oder C1078 vorliegen. Werden andere DTCs erfasst, zunächst die dadurch angezeigten Störungen beheben.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Das Fahrzeug mit angezogener Feststellbremse abstellen, den Motor ausschalten, den Zündschalter auf ON stellen, die Lenkung in Geradeausstellung bringen und die Bremse nicht betätigen.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Das Fahrzeug muss bis zum Abschluss der Kalibrierung im Zustand aus Schritt 4) verbleiben.
</ptxt>
</attention2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Das Menü &#34;SENSORKALIBRIERUNG&#34; unter &#34;Dienstprogramm&#34; auf dem SUZUKI-Diagnosegerät auswählen und den Sensor kalibrieren. Einzelheiten hierzu sind der Bedienungsanleitung des Diagnosegeräts zu entnehmen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Nach Abschluss der Kalibrierung den Zündschalter auf OFF stellen und das SUZUKI-Diagnosegerät vom DLC abklemmen.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G8T40A4606002002">
<title>
Lenkwinkelsensor-Kalibrierung (ohne SUZUKI-Diagnosegerät)
</title>
<attention2>
<ptxt>
Falls die Stromversorgung zum Lenkwinkelsensor durch Ausbau der Batterie oder Sicherung unterbrochen wurde, muss der Lenkwinkelsensor kalibriert werden.
</ptxt>
</attention2>
<s1>
<ptxt>
Das Lenkrad in Geradeausstellung bringen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Die Batterie und&#x002F;oder Sicherung anschließen und den Motor starten.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Bei Spannungsunterbrechung zum Lenkwinkelsensor durch Abklemmen der Batterie oder Entfernen der Sicherung wird DTC C1075 erfasst und die SLIP-Kontrollleuchte (1) blinkt.
</ptxt>
<ptxt>
Falls ein anderer DTC als C1075 vorliegt, blinkt die SLIP-Kontrollleuchte und eine andere Kontrollleuchte leuchtet. In diesem Fall zunächst die durch den DTC angezeigte Störung beheben.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401460016.swf" width = "88.000mm" height = "42.689mm" ver = "01" gw = "174" gh = "104"/>
</figure>
</attention2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Das Fahrzeug auf ebenem Untergrund einige Sekunden lang mit mindestens 15 km&#x002F;h (9,5 mph) fahren, ohne dabei die Räder durchzudrehen. Sicherstellen, dass die SLIP-Kontrollleuchte nicht leuchtet.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
