<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "G8T40A1110002" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Vorsichtsmaßnahmen bei der Störungsdiagnose
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Bevor nicht sichergestellt wurde, dass die gewonnenen Diagnosedaten (DTC, Schnappschussdaten usw.) tatsächlich im ECM-Speicher abgespeichert worden sind, sollten die Steckverbinder nicht vom ECM, der ECM-Massekabelbaum nicht vom Motor oder von der Hauptsicherung und das Batteriekabel nicht von der Batterie gelöst werden. Andernfalls werden im ECM gespeicherte Daten gelöscht.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Diagnosedaten im ECM-Speicher können mit dem SUZUKI-Diagnosegerät oder einem Standard-OBD-Diagnosegerät (Euro-OBD-Modell) gelesen und gelöscht werden. Vor dem Einsatz des Diagnosegeräts das Bedienungshandbuch sorgfältig durchlesen, um zu verstehen, welche Funktionen verfügbar sind und wie es funktioniert.
</ptxt>
<ptxt>
Es ist nicht möglich festzustellen, welches Modul die MIL aktiviert, da nicht nur das ECM, sondern (bei A&#x002F;T-Modellen) auch das TCM das Aufleuchten der MIL bewirken kann (für Informationen zum Borddiagnosesystems bei A&#x002F;T-Modellen siehe 
<intxref refid = "G8T40A5111008">Allgemeine Beschreibung der A&#x002F;T-Diagnose:4 A&#x002F;T</intxref>
). Aus diesem Grund müssen sowohl ECM als auch TCM (bei A&#x002F;T-Modellen) auf DTCs geprüft werden, wenn die MIL aufleuchtet.
</ptxt>
<ptxt>
Bei der Prüfung des ECM auf DTCs ist zu beachten, dass die DTCs wie folgt vom Diagnosegerät angezeigt werden (je nach verwendetem Diagnosegerät).
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Das SUZUKI-Diagnosegerät zeigt DTCs an, die vom ECM erfasst wurden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Das Standard-OBD-Diagnosegerät zeigt DTCs an, die gleichzeitig vom ECM und vom TCM (bei Modellen mit Automatikgetriebe) erfasst wurden.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Rangordnung bei der Störungsdiagnose
</ptxt>
<ptxt>
Sind zwei oder mehr DTCs gespeichert, ist mit dem Diagnoseablaufplan fortzufahren, der dem frühesten DTC entspricht.
</ptxt>
<ptxt>
Falls keine Anweisungen über die Reihenfolge gegeben werden, die Fehlersuche für die verschiedenen DTCs in folgender Rangfolge durchführen.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
DTCs außer DTC P0171 &#x002F; P0172 (Mager-&#x002F;Fettgemischstörung), DTC P0300 &#x002F; P0301 &#x002F; P0302 &#x002F; P0303 &#x002F; P0304 (Fehlzündung registriert) und DTC P0401 &#x002F; P0402 (Störung in der Abgasrückführung)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
DTC P0171 &#x002F; P0172 (Mager-&#x002F;Fettgemischstörung) und DTC P0401 &#x002F; P0402 (Störung in der Abgasrückführung)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Störungscode P0300&#x002F;P0301&#x002F;P0302&#x002F;P0303&#x002F;P0304 (Fehlzündung)
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Vor der Überprüfung unbedingt 
<intxref refid = "G8T40A0000008">Vorsichtsmaßnahmen bei Wartungsarbeiten an elektrischen Schaltkreisen</intxref>
 durchlesen und befolgen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Austausch des ECM:
</ptxt>
<ptxt>
Beim Einbau eines funktionierenden Ersatz-ECM sind die folgenden Bedingungen sicherzustellen. Das Versäumnis, diese Prüfung durchzuführen, kann zur Beschädigung eines funktionierenden ECM führen.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Widerstandswert aller Relais und Schalter entspricht den jeweiligen Vorgaben.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
MAP-Sensor, Sensor für elektrische last (beim J20A-Motor), Drucksensor für A&#x002F;C-Kältemittel (falls Klimaanlage vorhanden), Gaspedal-Positionssensor (APP) und TP-Sensor befinden sich in gutem Zustand und es ist kein Masseschluss in einem der Stromversorgungskreise dieser Sensoren vorhanden.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Die Kommunikation von ECM, BCM, Kombiinstrument, Steuermodul für schlüsselloses Starten (falls vorhanden), ABS- &#x002F; ESP&#174;-Steuermodul, 4WD-Steuermodul (falls vorhanden), Lenkwinkelsensor (falls vorhanden), HVAC-Steuermodul (Modelle mit Klimaanlage) und TCM (Modelle mit Automatikgetriebe) erfolgt über das CAN (Netzwerk für digitale Datenübertragung). (Weitere Einzelheiten über die CAN-Kommunikation für das ECM siehe 
<intxref refid = "G8T40AA811001">Beschreibung des CAN-Kommunikationssystems:M16A- und J20A-Modell</intxref>
). Daher mit der CAN-Kommunikationsleitung vorsichtig umgehen. Siehe dazu 
<intxref refid = "G8T40A0000007">Vorsichtsmaßnahme für das CAN-Datenbussystem</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Registrierung des Wegfahrsperren-Transpondercodes nach Austausch des ECM:
</ptxt>
<ptxt>
Wenn das ECM ausgetauscht oder erneuert wird, sicherstellen, dass der Wegfahrsperren-Transpondercode korrekt im ECM registriert wird. Siehe hierzu 
<intxref refid = "G8T40AA316003">Vorgehensweise nach dem Austausch des ECM:Benzinmotor-Modell</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
