<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1F">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "3">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "G8T40A1631001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Beschreibung des Kühlsystems
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Den Kühlmittelstand nur im (durchsichtigen) Ausgleichbehälter für Kühlmittel kontrollieren, und Kühlmittel nur bei Bedarf nachfüllen. Zur Kontrolle des Kühlmittelstands bzw. zum Nachfüllen keinesfalls den Kühlerdeckel abnehmen. Dies ist aus folgenden Gründen ausgesprochen gefährlich:
</ptxt>
<ptxt>
Das Kühlmittel im Kühlsystem kann extrem heiß sein und sogar den Siedepunkt überschreiten, da es unter Druck steht. Wird der Kühlerdeckel bei diesen Bedingungen abgenommen, kocht das heiße und unter Druck stehende Kühlmittel sofort über und spritzt heraus. Schwere Verletzungen durch kochende Flüssigkeit und heißen Dampf können die Folge sein. Außerdem enthält das Kühlmittel entflammbares Frostschutzmittel, und wenn Kühlmittel auf den Motor und die Kotflügel spritzt, besteht Brandgefahr.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vor dem Ausbau von Komponenten des Kühlsystems sicherstellen, dass das Kühlmittel abgekühlt ist.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vor dem Ausbau von Komponenten des Kühlsystems sicherstellen, dass das Minuskabel von der Batterie abgeklemmt ist.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Beim Kühlmittel-Ausgleichsystem handelt es sich um ein Standardsystem, bei dem das Kühlmittel teilweise vom Kühler in den Ausgleichbehälter für Kühlmittel fließt, wenn es sich hitzebedingt ausdehnt. Wenn sich das System abkühlt, fließt das Kühlmittel aus dem Ausgleichsbehälter wieder in den Kühler zurück.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<ptxt>
Das Kühlsystem besteht aus Kühler, Ausgleichbehälter für Kühlmittel, Kühlmittelpumpe, Kühlerlüfter und Thermostat. Der Kühler besitzt Rohre mit Kühllamellen.
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
