<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "7B">
<servcat sctnbr = "07" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "G8T40A7226001" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "1" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Vorgehensweise für das Befüllen der Klimaanlage mit Kältemittel
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
(Flüssiges) Kältemittel darf keinesfalls in die Augen gelangen. 
</ptxt>
<ptxt>
Die Temperatur von 134a-Kältemittel, das ungewollt austritt, liegt bei ca. -6 &#176;C (21,2 &#176;F) unter dem Gefrierpunkt. HFC-134a (R-134a)-Kältemittel, das in die Augen gelangt, kann schwere Verletzungen verursachen. Es ist notwendig, immer eine Schutzbrille zu tragen, um solche Unfälle zu vermeiden. Falls dennoch HFC-134a (R-134a)-Kältemittel in die Augen gelangt, sofort einen Arzt aufsuchen.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Auf keinen Fall das (die) betroffene(n) Auge(n) reiben. Stattdessen die Augen mit viel frischem, kalten Wasser ausspülen, damit die Temperatur im betroffenen Bereich langsam über den Gefrierpunkt steigt.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
So schnell wie möglich einen Arzt bzw. einen Augenarzt aufsuchen.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Sollte das flüssige Kältemittel HFC-134a (R-134a) auf die Haut gelangen, müssen für den betroffenen Bereich die gleichen Maßnahmen wie bei Erfrierungsverletzungen eingeleitet werden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
In der Nähe von Schweiß- oder Dampfreinigungsarbeiten nicht mit Kältemittel hantieren.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Kältemittel an einem kalten und dunklen Ort lagern. Zur Lagerung keinesfalls Orte wählen, wo die Temperatur hoch ist, z. B. mit direkter Sonneneinstrahlung, in der Nähe von offenem Feuer oder im Inneren von Fahrzeugen (einschließlich Kofferraum).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Keinesfalls die Dämpfe einatmen, die beim Verbrennen von HFC-134a (R-134a) entstehen. Dieser Rauch kann gesundheitsschädlich sein.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I9T401720014G.swf" width = "183.000mm" height = "75.145mm" ver = "01" gw = "422" gh = "196"/>
</figure>
<servinfosub id = "G8T40A7226001001" page = "2">
<title>
Auffangen
</title>
<ptxt>
Das Kältemittel stets mit der Auffang- und Recycling-Ausrüstung (1) aus der Klimaanlage ablassen. Durch Ablassen des Kältemittels HFC-134a (R-134a) in die Atmosphäre entsteht eine erhebliche Umweltbelastung.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Nach dem Auffangen des Kältemittels muss das abgelassene Kompressoröl gemessen werden, um die erforderliche Nachfüllmenge zu bestimmen. Siehe 
<intxref refid = "G8T40A7220008">Vorsichtsmaßnahmen beim Nachfüllen von Kompressoröl:J24B- und N32A-Modell</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Beim Einsatz der Auffang- und Recycling-Ausrüstung unbedingt die Anweisungen in der zugehörigen Bedienungsanleitung genau befolgen.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A720032.swf" width = "88.000mm" height = "81.847mm" ver = "01" gw = "225" gh = "215"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G8T40A7226001002" page = "2">
<title>
Entlüftung
</title>
<attention2>
<ptxt>
Die Klimaanlage keinesfalls vor dem Auffangen des Kältemittels entlüften.
</ptxt>
</attention2>
<attention3>
<ptxt>
Wenn der Klimaanlagen-Kreislauf der Umgebungsluft ausgesetzt (geöffnet) wurde, muss das System Anlage mit einer Unterdruckpumpe entlüftet werden. Ein Drucksensorsatz für Ansaugkrümmer an das Klimaanlagensystem anschließen und das System ca. 20 Minuten entlüften.
</ptxt>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Den Hochdruckförderschlauch (1) und den Niederdruckförderschlauch (2) des Drucksensorsatzes für Ansaugkrümmer (3) wie folgt anschließen: 
</ptxt>
<ptxt>
Hochdruckförderschlauch (1) &#8594; Hochdruck-Ladeventil (4) an Ablaufschlauch 
</ptxt>
<ptxt>
Niederdruckförderschlauch (2) &#8594; Niederdruck-Füllventil (5) an Ansaugleitung
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Den mittleren Füllschlauch (6) des Drucksensorsatz für Ansaugkrümmer (3) an die Unterdruckpumpe (7) anschließen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Die Unterdruckpumpe (7) betätigen und dann das Ventil auf der Hochdruckseite (9) des Drucksensorsatzes für Ansaugkrümmer (3) öffnen. 
</ptxt>
<ptxt>
Wenn das System nicht blockiert ist, zeigt das Hochdruckmanometer (10) einen Druck an. 
</ptxt>
<ptxt>
In diesem Fall das Ventil auf der anderen Seite (8) (Niederdruckseite) des Satzes öffnen und das System reparieren.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ungefähr 10 Minuten später zeigt das Niederdruckmanometer (11) einen Unterdruck an, der unter -100 kPa (-1,0 kg&#x002F;cm&#x00B2;, -760 mmHg, -14,2 psi.) liegt, vorausgesetzt, es besteht keine undichte Stelle.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Falls das System keinen Unterdruck von -100 kPa (-1,0 kg&#x002F;cm&#x00B2;, -760 mmHg, -14,2 psi.) anzeigt, beide Ventile schließen, die Unterdruckpumpe stoppen und den Nadelausschlag des Niederdruckmanometers beobachten.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ein Anstieg der Messwerte weist auf eine Undichtigkeit hin. In diesem Fall das System vor der weiteren Entlüftung reparieren.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Falls die Anzeige auf dem Manometer stabil bleibt (keine Undichtigkeiten), mit dem Entlüften fortfahren.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Das Entlüften muss insgesamt mindestens 20 Minuten lang dauern.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Mit dem Entlüften fortfahren, bis das Niederdruckmanometer einen Unterdruck von -100 kPa (-1,0 kg&#x002F;cm&#x00B2;, -760 mmHg, -14,2 psi.) anzeigt und dann beide Ventile (8), (9) schließen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Die Unterdruckpumpe (7) abstellen. Den mittleren Füllschlauch (6) vom Pumpeneinlass lösen. Nun kann das System mit Kältemittel befüllt werden.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A720033.swf" width = "88.000mm" height = "87.139mm" ver = "01" gw = "210" gh = "230"/>
</figure>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G8T40A7226001003" page = "2">
<title>
Überprüfung der Klimaanlage auf Druck-Undichtigkeiten
</title>
<ptxt>
Nach dem Entlüften das Hochdruckventil und das Niederdruckventil des Ansaugkrümmer-Drucksensors schließen und 10 Minuten warten. Sicherstellen, dass die Anzeige des Niederdruckmanometers unverändert ist.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Falls sich der abgelesene Wert in Richtung &#34;0&#34; bewegt, liegt irgendwo eine Undichtigkeit vor. Die Schlauchverbindungen überprüfen und die erforderlichen Korrekturen vornehmen. Danach das System noch einmal entlüften und sicherstellen, dass keine Undichtigkeiten vorliegen.
</ptxt>
</attention2>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G8T40A7226001004" page = "2">
<title>
Befüllen
</title>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Weil für dieses A&#x002F;C-System kein Schauglas verwendet wird, das A&#x002F;C-System nicht zusätzlich befüllen. Um das A&#x002F;C-System mit der vorschriftsmäßigen Kältemittelmenge zu befüllen, das System zuerst entleeren und entlüften. Danach die vorschriftsmäßige Kältemittelmenge in das A&#x002F;C-System einfüllen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die Befüllung durch die Niederdruckseite des Klimaanlagensystems erst durchführen, wenn die Hochdruckseite bei ausgeschaltetem Motor befüllt wurde.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die Hochdruckseite des Klimaanlagensystems niemals bei laufendem Motor befüllen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Nicht bei heißem Kompressor befüllen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Beim Einbauen eines Ablassventils in den Kältemittelbehälter, das diesen durchlocht, genau die Anweisungen des Herstellers beachten.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vor und während des Befüllens stets ein Druckmanometer angeschlossen lassen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Wenn der Kältemittelbehälter entsorgt wird, sollte er vollständig entleert sein.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Der Kältemittelbehälter darf nicht bis auf 40 &#176;C (104 &#176;F) oder darüber erhitzt werden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Während des Befüllens den Kältemittelbehälter keinesfalls umdrehen. Andernfalls kann Flüssigkeit in den Kompressor gelangen und Störungen wie z. B. Verdichtung des flüssigen Kältemittels o. Ä. verursachen.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
<attention3>
<ptxt>
Das Klimaanlagensystem enthält HFC-134a (R-134a).
</ptxt>
<ptxt>
Im Folgenden ist beschrieben, wie die Klimaanlage mit Kältemittel aus dem Kältemittel-Servicebehälter befüllt wird.
</ptxt>
<ptxt>
Beim Befüllen mit aufgefangenem Kältemittel mithilfe der Auffang- und Entsorgungsausrüstung (Rezyklieren des Kältemittels) die Anweisungen in der Betriebsanleitung des Herstellers genau befolgen.
</ptxt>
</attention3>
<ptxt>
Die vorgegebene Kältemittelmenge unter genauer Beachtung der nachfolgenden Vorgehensweise einfüllen.
</ptxt>
<spec>
<title>
Vorgegebene Kältemittelmenge
</title>
<ptxt>
530 &#177; 30 g (18,6 &#177; 1,0 oz.)
</ptxt>
</spec>
<ptxt>
Das Initialfüllung des Klimaanlagensystems erfolgt bei ausgeschaltetem Motor von der Hochdruckseite aus.
</ptxt>
<ptxt>
Im nächsten Schritt muss die folgende Methode angewendet werden, wenn bei laufendem Motor von der Niederdruckseite aus befüllt wird.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Nach dem Entlüften des Systems sicherstellen, dass die Schläuche korrekt angeordnet sind.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Den Niederdruckförderschlauch (1) und den Hochdruckförderschlauch (2) des Drucksensorsatzes für Ansaugkrümmer (3) vorschriftsmäßig anschließen. Das Ventil am Kältemittelbehälter (4) öffnen, um den Füllschlauch zu entlüften.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Das Ventil der Hochdruckseite (6) öffnen und das System mit Kältemittel befüllen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Nach einer Weile das Ventil der Niederdruckseite (5) öffnen und das Ventil der Hochdruckseite (6) schließen.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Sicherstellen, dass das Ventil der Hochdruckseite fest verschlossen ist.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A720034.swf" width = "88.000mm" height = "85.375mm" ver = "01" gw = "201" gh = "225"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Den Motor starten und eine Motordrehzahl von 1500 min-1 halten. Dann die Klimaanlage einschalten.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Dann das A&#x002F;C-System mit Kältemittel in dampfförmigem Zustand befüllen. Dabei muss der Kältemittelbehälter aufrecht gehalten werden.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Beim Entsorgen des Kältemittelbehälters (3) das folgende Verfahren anwenden, um ihn durch einen neuen Behälter (3) zu ersetzen.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Das Niederdruckventil schließen.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Den leeren Kältemittelbehälter (3) gegen einen vollen austauschen. Wenn ein Ablassventil an Kältemittelbehälter (4) benutzt wird, die folgenden Austauschanweisungen befolgen.
</ptxt>
<s3>
<ptxt>
Die Nadel (1) einziehen und das Ablassventil am Kältemittelbehälter (4) durch Lösen der Blechmutter (2) abnehmen.
</ptxt>
</s3>
<s3>
<ptxt>
Das zuvor ausgebaute Ablassventil des Kältemittelbehälters (4) in einen neuen Kältemittelbehälter (3) einbauen.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01720015.swf" width = "88.000mm" height = "49.476mm" ver = "01" gw = "89" gh = "123"/>
</figure>
</s3>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Den mittleren Füllschlauch vollständig entlüften.
</ptxt>
<ptxt>
Wenn das Ablassventil an Kältemittelbehälter benutzt wird, das folgende Verfahren zum Entlüften anwenden.
</ptxt>
<s3>
<ptxt>
Wenn das Ablassventil am Kältemittelbehälter vollständig festgezogen ist, die Blechmutter etwas lockern (öffnen).
</ptxt>
</s3>
<s3>
<ptxt>
Das Niederdruckventil des Drucksensorsatzes für Ansaugkrümmer ein wenig öffnen.
</ptxt>
</s3>
<s3>
<ptxt>
Sobald das Kältemittel mit einem &#34;Zischen&#34; (1) durch einen Spalt zwischen dem Kältemittelbehälter und dem Ablassventil entweicht, die Blechmutter und das Niederdruckventil des Drucksensorsatzes für Ansaugkrümmer anziehen.
</ptxt>
</s3>
<s3>
<ptxt>
Den Griff des Ablassventils im Uhrzeigersinn drehen, um die Nadel in den neuen Behälter zu schrauben, damit ein Loch für den Kältemittelfluss entsteht.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01720016.swf" width = "88.000mm" height = "62.049mm" ver = "01" gw = "104" gh = "159"/>
</figure>
</s3>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Nachdem das System mit der vorgegebenen Menge (530 &#177; 30 g) Kältemittel befüllt wurde bzw. wenn das Niederdruckmanometer und das Hochdruckmanometer die folgende vorgegebene Menge anzeigen, das Ventil auf der Niederdruckseite des Drucksensorsatzes für Ansaugkrümmer schließen.
</ptxt>
</s1>
<spec>
<title>
Beispiel für Nieder- und Hochdruckseite
</title>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "3" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.591in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "1.299in"/>
<colspec colnum = "3" colname = "3" colwidth = "1.575in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry namest = "1" nameend = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Bei einer Umgebungstemperatur von 30 &#176;C (86 &#176;F) müssen die Manometer folgende Werte anzeigen
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" morerows = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
J24B-Modell
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Druck am Hochdruckmanometer
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
1400 - 1595 kPa
</ptxt>
<ptxt>
(14,3 - 16,3 kg&#x002F;cm&#x00B2;)
</ptxt>
<ptxt>
(203 - 231 psi.)
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Druck am Niederdruckmanometer
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
260 - 374 kPa
</ptxt>
<ptxt>
(2,7 - 3,8 kg&#x002F;cm&#x00B2;)
</ptxt>
<ptxt>
(37,7 - 54,2 psi.)
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" morerows = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
N32A-Modell
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Druck am Hochdruckmanometer
</ptxt>
<ptxt>
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
1270 - 1540 kPa
</ptxt>
<ptxt>
(13,0 - 15,7 kg&#x002F;cm&#x00B2;)
</ptxt>
<ptxt>
(184 - 223 psi.)
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Druck am Niederdruckmanometer
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
260 - 352 kPa
</ptxt>
<ptxt>
(2,7 - 3,6 kg&#x002F;cm&#x00B2;)
</ptxt>
<ptxt>
(37,7 - 51,0 psi.)
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</spec>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G8T40A7226001005" page = "2">
<title>
Ausbau des Drucksensorsatzes für Ansaugkrümmer
</title>
<attention1>
<ptxt>
Hochdruckseite steht unter Hochdruck.
</ptxt>
<ptxt>
Deshalb besonders Augen und Haut vor Verletzungen schützen.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Bei dem mit der vorgegebenen Kältemittelmenge befüllten A&#x002F;C-System den Drucksensorsatz für Ansaugkrümmer wie folgt abbauen:
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Ventil auf der Niederdruckseite des Drucksensorsatzes für Ansaugkrümmer schließen. (Während des Füllvorgangs bleibt das hochdruckseitige Ventil kontinuierlich geschlossen.)
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ventil an Kältemittelbehälter schließen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Motor abstellen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Mit einem Lappen die Füllschläuche von den Wartungsventilen lösen. Dieser Arbeitsschritt muss sehr schnell ausgeführt werden.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Kappen auf Wartungsventile setzen.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G8T40A7226001006" page = "2">
<title>
A&#x002F;C-System auf Kältemittellecks überprüfen
</title>
<ptxt>
Bei jedem Verdacht auf Kältemittellecks im System oder nach Wartungsarbeiten, die zu Beeinträchtigungen der Leitungen und&#x002F;oder Anschlüsse geführt haben könnten, empfiehlt sich stets eine Undichtigkeitsprüfung.
</ptxt>
<ptxt>
Undichtigkeitsprüfungen sind stets mit großer Umsicht durchzuführen, denn Notwendigkeit und Umfang richten sich nach der Art der beschriebenen Störung und der jeweiligen Wartungsarbeit.
</ptxt>
<topic id = "G8T40A7226001007">
<title>
Flüssigkeitsleckdetektor
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Um Explosionen und Brände zu verhindern, sicherstellen, dass sich keine entflammbaren Substanzen in der Nähe befinden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Wenn das Kältemittel in Kontakt mit Feuer kommt, verwandelt es sich in giftiges Gas (Phosgen). Dieses Gas nicht einatmen.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<ptxt>
In der Klimaanlage gibt es eine Reihe von Anschlüssen und anderen Bereichen, an denen sich mit einem Flüssigkeitsleckdetektor mögliche Kältemittel-Undichtigkeiten nachweisen lassen.
</ptxt>
<ptxt>
Bereits beim Auftragen der Lösung an der betreffenden Stelle mit dem Tupfer am Deckel des Fläschchens entstehen dort innerhalb von Sekunden Blasen, falls eine undichte Stelle vorliegt.
</ptxt>
<ptxt>
An engen Stellen, wie Bereiche am Verdampfer und Kondensator, ist ein elektronischer Lecksucher (für Gas) praktischer zum Bestimmen von Undichtigkeiten.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L7B226">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09990-86012">
09990-86012
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I5RW0A721054.swf" width = "88.000mm" height = "43.747mm" ver = "01" gw = "181" gh = "107"/>
</figure>
</topic>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
