<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2D">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "G8T40A2401006" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Beschreibung des radialen Ziehens &#x002F; Drängens der Reifen
</title>
<ptxt>
Von einseitigem &#8220;Ziehen &#x002F; Drängen&#8221; spricht man, wenn das Fahrzeug bei freihändiger Fahrt auf ebenem Grund selbständig von der Geradeausrichtung abweicht.
</ptxt>
<ptxt>
Das Ziehen ist meistens auf eine der folgenden Ursachen zurückzuführen.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Falsche Spur von Reifen und Rad.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ungleichmäßig eingestellte Bremsen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Reifenaufbau.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Der Reifenaufbau kann für ein Ziehen mitverantwortlich sein. Dies ist z. B. durch die jeweilige Ausrichtung der Reifengürtel bedingt. Bei Radialreifen kann eine falsche Lage der mittleren Gürtels dazu führen, dass das Rad bei der Geradeausfahrt nach einer Seite drängt. Haben die Reifenflanken unterschiedliche Durchmesser, dann tendiert der Reifen ebenfalls dazu, auf eine bestimmte Seite zu rollen. Dadurch kommt es zu seitlichen Zugkräften, die das beschriebene Ziehen des Fahrzeugs verursachen.
</ptxt>
<ptxt>
Das in der Abbildung gezeigte Verfahren bezüglich des Ziehens eines Rads sollte unbedingt eingehalten werden, um nicht fälschlicherweise die Vorderradspur für die Störung verantwortlich zu machen.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Die Vorgehensweise bei der Diagnose bezüglich des Ziehens eines Rads weicht teilweise vom Verfahren zur Räderumsetzung ab, wie es in den Benutzer- und Wartungsanleitungen beschrieben ist. Falls ein Rad mit mittlerer bis hoher Laufleistung auf die andere Seite umgesetzt werden soll, ist sicherzustellen, dass keine Unwucht auftritt.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Hinterräder verursachen keinerlei Ziehen.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
