<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1H">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "08">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "G8T40A1811001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Aufbau des Zündsystems
</title>
<ptxt>
Bei diesem Zündsystem handelt sich um eine elektronische (verteilerlose) Zündung. Für den J20A-Motor wurde ein spezielles Direktzündungssystem gewählt. Es besteht aus den unten beschriebenen Teilen.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
ECM
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
Das ECM erfasst über die verschiedenen Sensorsignale die Last- und Betriebsbedingungen von Motor und Fahrzeug. Es bestimmt den optimalen Zündzeitpunkt sowie die Dauer des Stromflusses zur Primärspule und sendet ein Signal an die Zündvorrichtung (Stromversorgungseinheit) in der Zündspulen-Baugruppe.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Zündspulen-Baugruppe (bestehend aus einer Zündvorrichtung und einer Zündspule)
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
Die Zündspulen-Baugruppe verfügt über eine eingebaute Zündvorrichtung, das entsprechend den Signalen vom ECM den Stromfluss zur Primärspule ein- und ausschaltet. Schaltet man den Stromfluss vom Zündschaltgerät zur Primärspule AUS, wird in der Sekundärspule eine hohe Spannung induziert.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Zündkabel (für M16A-Motor) und Zündkerzen
</emph>
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Nockenwellensensor und Kurbelwinkelsensor
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
Das ECM erkennt anhand der Signale von diesen Sensoren, in welchem Zylinder der Kolben gerade einen Verdichtungshub ausführt, erfasst den Kurbelwinkel und stellt den Ausgangszündzeitpunkt automatisch ein.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
TP-Sensor, ECT-Sensor, MAP-Sensor, MAF-Sensor, IAT-Sensor, Klopfsensor, Raddrehzahlsensor (VSS) und weitere Sensoren&#x002F;Schalter
</emph>
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Beim M16A-Motor wird ein verteilerloses Zündsystem mit zwei Zündspulen-Baugruppen eingesetzt (eine für die Zündkerzen der Zylinder Nr.1 und 4, die andere für die Zündkerzen der Zylinder Nr.2 und 3). Wenn das ECM ein Zündsignal zur Zündvorrichtung der Zündspulen-Baugruppe für die Zündkerzen Nr.1 und Nr.4 sendet, wird eine hohe Spannung in der Sekundärspule induziert. Diese Spannung wird dann über die Zündkabel an die Zündkerzen Nr.1 und 4 angelegt, wodurch beide Kerzen gleichzeitig einen Funken abgeben. Analog dazu geben die beiden Kerzen der Zylinder Nr.2 und 3 gleichzeitig einen Zündfunken ab, wenn das Zündschaltgerät der anderen Zündspulen-Baugruppe ein Zündsignal erhält.
</ptxt>
<ptxt>
Das Zündsystem beim J20A-Motor verfügt weder über einen Verteiler noch über Zündkabel, aber für jeden Zylinder ist eine Zündspulen-Baugruppe (Zündvorrichtung und Zündspule) vorhanden. Die Sekundärspannung, die in den Zündspulen auftritt, wird direkt an die Zündkerzen angelegt. Außerdem werden die Signale, die vom Nockenwellensensor an das ECM gesendet werden, für die unabhängige Steuerung der einzelnen Zündspulen durch das Zündschaltgerät (in der Zündspulen-Baugruppe) verwendet.
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
