<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "0B">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "G8T40A0206044" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Endabnahme der Wartungsarbeiten
</title>
<attention1>
<ptxt>
Probefahrten nur auf sicheren und übersichtlichen Straßen durchführen, wo weder Personen noch Fahrzeuge gefährdet werden.
</ptxt>
</attention1>
<servinfosub id = "G8T40A0206044001">
<title>
Sitze
</title>
<ptxt>
Die Sitze müssen sich leicht verstellen und in jeder Stellung fest einrasten lassen. Die verstellbare Rückenlehne der Vordersitze muss in jeder Stellung arretiert werden können.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G8T40A0206044002">
<title>
Sicherheitsgurt
</title>
<ptxt>
Die Sicherheitsgurte einschließlich Gewebe, Gurtschlösser, Schließplatten, Aufrollvorrichtung und Verankerung auf Schäden und Verschleiß überprüfen.
</ptxt>
<ptxt>
Die Gurte müssen fest einrasten und arretieren.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G8T40A0206044003">
<title>
Überprüfung der Batterie
</title>
<ptxt>
Die Batterie auf Beschädigungen, Klemmenkorrosion und Funktionstüchtigkeit überprüfen. 
</ptxt>
<ptxt>
Bei Batterien mit integrierter Ladezustandsanzeige Zustand anhand der Anzeige kontrollieren.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G8T40A0206044004">
<title>
Funktion des Gaspedals
</title>
<ptxt>
Das Gaspedal muss sich ohne Hindernisse drücken lassen und stockungsfrei zurückkehren.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G8T40A0206044005">
<title>
Anlassverhalten des Motors
</title>
<ptxt>
Den Motor auf gute Startbereitschaft prüfen.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Vor der nachfolgenden Prüfung sicherstellen, dass ausreichend Raum um das Fahrzeug besteht. Dann die Hand- und Fußbremse kräftig anziehen bzw. drücken. Das Gaspedal nicht treten. Beim Anspringen des Motors bereit sein, sofort die Zündung auszuschalten. Diese Vorsichtsmaßnahmen sind notwendig, da das Fahrzeug losfahren und Personen- und Sachschäden verursachen könnte.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Bei Modellen mit Automatikgetriebe das Anlassverhalten in jeder Wählhebelposition überprüfen. Der Anlasser darf nur in Stellung &#8220;P&#8221; (Park) und &#8220;N&#8221; (Neutral) drehen.
</ptxt>
<ptxt>
Bei Modellen mit Schaltgetriebe den Schalthebel in &#8220;Neutral&#8221; schalten, das Kupplungspedal ganz durchtreten und versuchen, den Motor anzulassen.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G8T40A0206044006">
<title>
Überprüfung des Auspuffsystems
</title>
<ptxt>
Auf Undichtigkeiten, Risse und lockere Verbindungen prüfen.
</ptxt>
</servinfosub>
<c-change/>
<servinfosub id = "G8T40A0206044007">
<title>
Kupplung (Schaltgetriebe)
</title>
<ptxt>
Folgendes überprüfen:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Kupplung ist bei gedrücktem Kupplungspedal vollständig ausgerückt,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Beim Freigeben des Kupplungspedals und beim Beschleunigen tritt kein Schlupf auf.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die Kupplung arbeitet normal.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G8T40A0206044008">
<title>
Schalt- oder Wählhebel (Getriebe)
</title>
<ptxt>
Sicherstellen, dass sich der Schalt- bzw. Wählhebel leichtgängig in alle Positionen bewegen lässt und ein gutes Funktionieren der Übertragung in jeder Position gewährleistet ist.
</ptxt>
<ptxt>
Bei A&#x002F;T-Modellen auch darauf achten, dass die Wählhebelposition korrekt angezeigt wird.
</ptxt>
<ptxt>
Bei A&#x002F;T-Modellen sicherstellen, dass das Fahrzeug vollständig stoppt, wenn der Wählhebel in Stellung &#8220;P&#8221; geschaltet wird und alle Bremsen gelöst sind.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G8T40A0206044009">
<title>
Verteilergetriebe (zuschaltbarer Allradantrieb)
</title>
<ptxt>
Sicherstellen, dass die Verteilergetriebe-Stellungsanzeige auf der Instrumententafel die korrekte Stellung anzeigt.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G8T40A0206044010">
<title>
Bremsen
</title>
<topic id = "G8T40A0206044011">
<title>
Fußbremse
</title>
<ptxt>
Folgendes überprüfen:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Bremspedalweg korrekt
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Bremsfunktion ordnungsgemäß,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
keine ungewöhnlichen Geräusche,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
das Fahrzeug bricht beim Bremsen nicht nach einer Seite aus,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Bremsen schleifen nicht.
</ptxt>
</item>
</list1>
</topic>
<topic id = "G8T40A0206044012">
<title>
Handbremse
</title>
<ptxt>
Sicherstellen, dass der Handbremshebel korrekt funktioniert.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Falls das Fahrzeug an einem steilen Gefälle abgestellt wurde, sicherstellen, dass in Talrichtung keine Personen oder Objekte gefährdet werden können. Falls sich das Fahrzeug in Bewegung setzen sollte, sofort die Fußbremse betätigen.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Sicherstellen, dass bei vollständig gezogenem Handbremshebel das Fahrzeug im Gefälle sicher gehalten wird.
</ptxt>
</topic>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G8T40A0206044013">
<title>
Lenkung
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Auf stabiles Lenkverhalten und korrekten Lenkaufwand prüfen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Das Fahrzeug darf nicht auf eine Seite ziehen.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<c-change/>
<servinfosub id = "G8T40A0206044014">
<title>
Motor
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Bei allen Drehzahlen auf gutes Ansprechen des Motors achten.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Es dürfen keine ungewöhnlichen Geräusche oder Vibrationen auftreten.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G8T40A0206044015">
<title>
Karosserie, Räder und Kraftübertragungssystem
</title>
<ptxt>
Karosserie, Räder und Kraftübertragung dürfen keine ungewöhnlichen Geräusche oder Vibrationen usw. erzeugen.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G8T40A0206044016">
<title>
Instrumente und Anzeigen
</title>
<ptxt>
Sicherstellen, dass Tachometer, Kilometerzähler, Kraftstoff- und Temperaturanzeigen usw. wie vorgesehen funktionieren.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G8T40A0206044017">
<title>
Fahrzeugbeleuchtung
</title>
<ptxt>
Sicherstellen, dass die Fahrzeugbeleuchtung einwandfrei funktioniert.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G8T40A0206044018">
<title>
Windschutzscheibenentfroster
</title>
<ptxt>
Regelmäßig überprüfen, ob Luft nach Einschalten der Heizung oder der Klimaanlage aus den Entfrosterdüsen austritt.
</ptxt>
<ptxt>
Für diese Prüfung das Gebläse auf die höchste Stufe (&#8220;HI&#8221;) schalten.
</ptxt>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
