<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10C">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0AA310003" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Medidas de precaución para la manipulación del sistema de control del inmovilizador
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
No coloque el interruptor de encendido en posición ON con la llave de encendido en contacto con otra llave de encendido o cerca de ella. De hacerlo, el sistema de control del inmovilizador podría detectar una anomalía e impedir que el motor se ponga en marcha.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3RH0AA30001.swf" width = "88.000mm" height = "48.333mm" ver = "01" gw = "93" gh = "120"/>
</figure>
</item>
<p-change/>
<item>
<ptxt>
No coloque el interruptor de encendido en la posición ON utilizando la llave de contacto con la empuñadura envuelta en cualquier tipo de metal (1), o en contacto con algo metálico. De hacerlo, el sistema de control del inmovilizador podría detectar una anomalía e impedir que el motor se ponga en marcha.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3RH0AA30002.swf" width = "88.000mm" height = "47.275mm" ver = "01" gw = "72" gh = "117"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
No deje la llave de encendido en lugares donde la temperatura sea elevada. La alta temperatura podría causar daños en el transmisor integrado en la llave de encendido.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3RH0AA30003.swf" width = "88.000mm" height = "68.089mm" ver = "01" gw = "159" gh = "176"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
No coloque el interruptor de encendido en la posición ON si acerca la antena de la radio a la antena de bobina. De hacerlo, el sistema de control del inmovilizador podría detectar una anomalía e impedir que el motor se ponga en marcha.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3RH0AA30004.swf" width = "88.000mm" height = "51.156mm" ver = "01" gw = "152" gh = "128"/>
</figure>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
