<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1C">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0A1326028" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Procedimiento de regeneración postventa del filtro de partículas diesel
</title>
<attention1>
<ptxt>
Durante la regeneración postventa, la temperatura del gas de escape aumenta considerablemente y se produce un exceso de humo y un fuerte olor.
</ptxt>
<ptxt>
A fin de reducir el riesgo de incendio y lesiones personales, esta tarea deberá llevarse a cabo fuera del taller o en un área bien ventilada con un extractor de gases de escape homologado a 400 &#176;C (750 &#176;F) y no deberá dejarse nada en las proximidades de los componentes del sistema de escape.
</ptxt>
</attention1>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Compruebe el nivel de aceite del motor antes de llevar a cabo este procedimiento para evitar da&#x00F1;os en el motor. El nivel de aceite del motor deberá estar entre las marcas de nivel bajo y lleno en la varilla de medición.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Es fundamental cambiar el aceite del motor después de este procedimiento para evitar da&#x00F1;os en el motor.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Realice solamente la regeneración posventa del filtro de partículas diésel en las siguientes condiciones.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
<intxref refid = "E6JB0A1124132">DTC P1431: Fallos del filtro de partículas diesel:Para modelo con motor diesel</intxref>
 detectado.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<intxref refid = "E6JB0A1124133">DTC P1436: Fallos de solicitud de regeneración del filtro de partículas diesel:Para modelo con motor diesel</intxref>
 detectado.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
En caso de emergencia, puede detener la regeneración postventa colocando el interruptor de encendido en la posición OFF durante 5 minutos.
</ptxt>
<ptxt>
Sin embargo, podría dañarse el filtro de partículas diésel a causa de una descarga térmica.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
<attention3>
<ptxt>
Para obtener más detalles sobre la herramienta de escaneado SUZUKI, consulte su manual del operador.
</ptxt>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Revise el nivel de aceite consultando 
<intxref refid = "E6JB0A0206004">Cambio del aceite de motor y filtro de aceite (modelo con motor de gasolina)</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ubique el vehículo fuera del taller o en un área bien ventilada con un extractor de gases de escape conectado al tubo de escape.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte la herramienta de escaneado SUZUKI al conector de enlace de datos (DLC) con el interruptor de encendido en posición OFF.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ponga el motor en marcha.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Seleccione &#8220;Regeneration&#8221; (Regeneración) en &#8220;Miscellaneous test&#8221; (Pruebas misceláneas) (&#8220;MISC. TEST&#8221;) de la herramienta de escaneado SUZUKI, y siga las instrucciones visualizadas en la misma.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Proceda automáticamente con la regeneración posventa de la siguiente manera.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Asegúrese de realizar cada paso de regeneración observando cuidadosamente la velocidad y el sonido del motor en cada paso. Porque este procedimiento no finaliza automáticamente y la herramienta de escaneado SUZUKI no indica ningún estado de este procedimiento ni el resultado de la regeneración.
</ptxt>
</attention3>
<s2>
<ptxt>
Fase 1: Calentamiento
</ptxt>
<ptxt>
La velocidad del motor aumenta a 1500 rpm durante al menos 3 minutos o hasta que la temperatura de refrigerante del motor alcance 80 &#176;C (176 &#176;F).
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Fase 2: Regeneración
</ptxt>
<ptxt>
El reglaje de la inyección cambia a posinyección (se puede oír un cambio en el sonido del funcionamiento del motor) y comienza la regeneración.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
La fase 2 dura aproximadamente 20 minutos.
</ptxt>
</attention3>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Fase 3: Enfriamiento
</ptxt>
<ptxt>
La inyección cambia a reglaje normal de nuevo.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Para evitar una descarga térmica en el filtro de partículas diesel, no pare el motor en este paso.
</ptxt>
</attention2>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Confirme &#8220;Diesel PF inlet Temp&#8221; en &#8220;Data list&#8221; de la herramienta de escaneado SUZUKI y espere hasta que disminuya a 200 &#176;C (392 &#176;F) o menos.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Detenga el motor.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido en la posición OFF y espere unos 15 minutos o más.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Borre el DTC como se indica en 
<intxref refid = "E6JB0A1124006">Borrado de DTC:Para modelo con motor diesel</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Después de que se haya enfriado el motor, reemplace el aceite del motor y el filtro del aceite consultando 
<intxref refid = "E6JB0A0206004">Cambio del aceite de motor y filtro de aceite (modelo con motor de gasolina)</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Verifique de la forma siguiente que la regeneración posventa se ha realizado correctamente.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Cuando conduzca, asegúrese de elegir un lugar donde no haya tráfico o riesgo de accidentes de tráfico, y actúe con mucho cuidado durante la conducción para así evitar cualquier accidente.
</ptxt>
</attention2>
<s2>
<ptxt>
Conduzca el vehículo bajo cada una de las condiciones siguientes para que el ECU reconozca la masa de carbonilla después de la regeneración postventa.
</ptxt>
<s3>
<ptxt>
A 80 km&#x002F;h durante 10 minutos
</ptxt>
</s3>
<s3>
<ptxt>
A 40 km&#x002F;h durante 5 minutos
</ptxt>
</s3>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Usando la herramienta de escaneado SUZUKI, compruebe que el parámetro &#8220;Diesel PF soot mass&#8221; (Masa de carbonilla del filtro de partículas diesel) sea de 8 g (0,28 oz) o menos.
</ptxt>
<ptxt>
Si sobrepasa 8g (0,28 oz), la regeneración postventa estará mal hecha. Vaya al paso siguiente.
</ptxt>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Si la regeneración posventa está mal hecha, compruebe lo siguiente.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Asegúrese de cambiar el aceite del motor después de cada regeneración postventa.
</ptxt>
<ptxt>
En caso contrario, el motor se da&#x00F1;ará debido a la degradación del aceite del motor.
</ptxt>
</attention2>
<s2>
<ptxt>
Inspeccione la conexión y&#x002F;o manguera del sensor de presión diferencial.
</ptxt>
<ptxt>
Si se encuentra alguna anomalía, repare o reemplace.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Reinicie la regeneración postventa consultando 
<intxref refid = "E6JB0A1326028">Procedimiento de regeneración postventa del filtro de partículas diesel:Para modelo con motor diesel</intxref>
 y compruebe la condición siguiente durante la regeneración postventa.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Inspeccione el sistema de escape por si tiene fugas.
</ptxt>
<ptxt>
Si se encuentra alguna fuga, repare o reemplace.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Utilizando la herramienta de escaneado SUZUKI, compruebe que los parámetros siguientes superen los 550 &#176;C (1022 &#176;F).
</ptxt>
<ptxt>
Si no, sustituya el convertidor catalítico consultando 
<intxref refid = "E6JB0A1B26001">Componentes del sistema de escape:Para modelo con motor diesel</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Diesel PF in Temp
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Diesel PF out Temp
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Después de la regeneración postventa, compruebe &#8220;Diesel PF soot mass&#8221; (Masa de carbonilla del filtro de partículas diesel) de la misma forma que en el paso 12).
</ptxt>
<ptxt>
Si &#8220;Diesel PF soot mass&#8221; (Masa de carbonilla del filtro de partículas diesel) vuelve a ser superior a 8 g (0,28 oz), sustituya el filtro de partículas diesel consultando 
<intxref refid = "E6JB0A1B26003">Extracción e instalación del filtro de partículas diesel:Para modelo con motor diesel</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
</ptxt>
</s2>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
