<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "6A">
<servcat sctnbr = "06" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0A6104A05" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "03">
<title>
Estabilidad de la dirección fluctuante o insuficiente
</title>
<ptxt>
Los problemas de la dirección afectan a varios sistemas; por eso hay que tenerlos todos en cuenta cuando se diagnostique una queja. Para evitar basarse en síntomas erróneos, comience siempre con una prueba en carretera con el vehículo.
</ptxt>
<ptxt>
Realice las siguientes inspecciones preliminares y corrija los defectos que encuentre.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Verifique si la presión de inflado de los neumáticos es correcta y si hay algún desgaste irregular.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Levante el vehículo con un elevador e inspeccione el sistema de dirección por si hay piezas flojas o da&#x00F1;adas.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Haga girar las ruedas delanteras. Inspeccione si hay ovalización en los neumáticos, neumáticos desequilibrados, llantas dobladas, cojinetes de rueda flojos y&#x002F;o ásperos.
</ptxt>
</s1>
<diag type = "condition">
<condition>
<ptxt>
Estabilidad de la dirección fluctuante o insuficiente
</ptxt>
</condition>
<ps>
<ptxt>
Neumáticos disparejos o desiguales
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Reemplace los neumáticos o ínflelos a la presión especificada.
</ptxt>
</action>
<ps>
<ptxt>
Juntas esféricas y extremos de barra de acoplamiento flojos
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Reemplace el extremo de la barra de acoplamiento o el brazo de control de la suspensión delantera.
</ptxt>
</action>
<ps>
<ptxt>
Amortiguadores &#x002F; torretas o monturas defectuosos
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Cambie el amortiguador &#x002F; torreta o repare la montura.
</ptxt>
</action>
<ps>
<ptxt>
Barra estabilizadora floja
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Apriete o reemplace la barra estabilizadora o los casquillos.
</ptxt>
</action>
<ps>
<ptxt>
Muelles rotos o hundidos
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Reemplace el muelle.
</ptxt>
</action>
<ps>
<ptxt>
Caja de engranajes de la dirección defectuosa
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Reemplace el conjunto de la caja de engranajes de la dirección
</ptxt>
</action>
<ps>
<ptxt>
Alineación de las ruedas delanteras
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Compruebe la alineación de las ruedas delanteras.
</ptxt>
</action>
</diag>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
