<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1C">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0A1326005" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Procedimiento de registro para el ECM
</title>
<attention3>
<ptxt>
Para los vehículos sin filtro de partículas diesel, la información de vehículos con asterisco (&#x002A;) indicada abajo no necesita ser registrada.
</ptxt>
</attention3>
<servinfosub id = "E6JB0A1326005001" page = "2">
<title>
Para sustituir del ECM
</title>
<ptxt>
Cuando utilice la herramienta de escaneado SUZUKI, asegúrese de registrar la siguiente información de vehículo del ECM viejo al ECM nuevo de la siguiente manera.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Códigos de calibración del inyector de combustible
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Datos de la válvula de mariposa EGR&#x002F;admisión
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Datos diesel PF (filtro de partículas diesel)&#x002A;
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Código de verificación de llave (para el sistema de control del inmovilizador)
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Para obtener más detalles sobre la herramienta de escaneado SUZUKI, consulte el manual del operador.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si la información del vehículo no puede leerse desde el ECM antiguo, regístrela&#x002F;reiníciela de acuerdo con 
<intxref refid = "E6JB0A1326006">Procedimiento de registro para el código de calibración del inyector de combustible:Para modelo con motor diesel</intxref>
, 
<intxref refid = "E6JB0A1326025">Inicialización de la válvula de EGR:Para modelo con motor diesel</intxref>
, 
<intxref refid = "E6JB0A1326027">Inicialización de los datos del filtro de partículas diesel:Para modelo con motor diesel</intxref>
 y 
<intxref refid = "E6JB0AA326003">Procedimiento posterior a la sustitución del ECM:Para modelo con motor diesel</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Registre los códigos de calibración del inyector de combustible de la siguiente manera.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Conecte la herramienta de escaneado SUZUKI al DLC, con el interruptor de encendido en posición OFF.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido en la posición ON.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Seleccione &#8220;Replace ECM&#8221; (reemplazar ECM) de &#8220;ECM Setting&#8221; (ajuste ECM) en &#8220;Miscellaneous test&#8221; (pruebas varias) modo (&#8220;Misc test&#8221;) de la herramienta de escaneado SUZUKI
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Lea los códigos de calibración del inyector de combustible y los datos del filtro de partículas diésel (DPF)&#x002A; del ECM viejo mediante un &#34;registro de datos IMA y DPF&#34;.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Reemplace el ECM antiguo por un ECM nuevo o sustituto consultando 
<intxref refid = "E6JB0A1326002">Extracción e instalación del módulo de control del motor (ECM):Para modelo con motor diesel</intxref>
.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Instale los datos de calibración en el ECM si éste se sustituye por uno nuevo.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Escriba los códigos de calibración del inyector y los datos DPF&#x002A; en el nuevo ECM mediante un &#34;registro de datos IMA y DPF&#34;.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido en la posición OFF y espere unos 120 segundos o más.
</ptxt>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Registre el código de verificación de llave en el ECM consultando 
<intxref refid = "E6JB0AA326003">Procedimiento posterior a la sustitución del ECM:Para modelo con motor diesel</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E6JB0A1326005002" page = "2">
<title>
Para la reprogramación del ECM
</title>
<s1>
<ptxt>
Lleve a cabo la reprogramación del ECM. (Consulte el &#8220;Manual de operador de la herramienta de reprogramación Suzuki Pass-Thru&#8221;.)
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Registre el código de verificación de llave en el ECM reprogramado consultando 
<intxref refid = "E6JB0AA326003">Procedimiento posterior a la sustitución del ECM:Para modelo con motor diesel</intxref>
.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Una vez que se haya reprogramado el ECM, la información del vehículo, es decir los códigos de calibración del inyector de combustible y el DPF, se borrará del ECM.
</ptxt>
<ptxt>
Tras reprogramar el ECM, regístrelos y inicialícelos de acuerdo con 
<intxref refid = "E6JB0A1326006">Procedimiento de registro para el código de calibración del inyector de combustible:Para modelo con motor diesel</intxref>
, 
<intxref refid = "E6JB0A1326025">Inicialización de la válvula de EGR:Para modelo con motor diesel</intxref>
, 
<intxref refid = "E6JB0A1326027">Inicialización de los datos del filtro de partículas diesel:Para modelo con motor diesel</intxref>
, y 
<intxref refid = "E6JB0AA326003">Procedimiento posterior a la sustitución del ECM:Para modelo con motor diesel</intxref>
.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Active el sistema de control de crucero de la forma siguiente. (modelo con control de crucero)
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Active el interruptor de encendido.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Mantenga pulsado durante 5 segundos el interruptor del control de crucero &#34;MAIN (ON&#x002F;OFF)&#34;.
</ptxt>
</s2>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
