<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2D">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0A2406001" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Procedimientos generales de equilibrado
</title>
<ptxt>
Hay que limpiar todos los restos de barro, etc., en el interior de la llanta.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Los guijarros deben ser sacados de los surcos de la banda de rodadura para evitar daños corporales al operador, durante el giro para equilibrar la rueda, y para obtener un equilibrado correcto.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Cada neumático debe ser inspeccionado para verificar si está dañado, y a continuación debe ser equilibrado de acuerdo con las recomendaciones del fabricante.
</ptxt>
<servinfosub id = "E6JB0A2406001001">
<title>
Equilibrado fuera del vehículo
</title>
<ptxt>
La mayoría de los equilibradores tipo fuera del vehículo son más precisos que los equilibradores en el vehículo. Son fáciles de utilizar y proporcionan un equilibrio dinámico (en dos planos). Aunque no corrigen el desequilibrio para tambor o disco, como lo hace el equilibrador de giro tipo en el vehículo, esto es compensado por su precisión del orden de 1&#x002F;8 de onza, normalmente.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E6JB0A2406001002">
<title>
Equilibrado en el vehículo
</title>
<ptxt>
Los métodos de equilibrado en el vehículo varían según los fabricantes de equipo y de herramientas. Asegúrese de seguir las instrucciones de cada fabricante durante la operación de equilibrado.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
El giro de la rueda debe ser limitado a 35 mph (55 km&#x002F;h), como se indica en el velocímetro.
</ptxt>
<ptxt>
Este límite es necesario porque el velocímetro indica solamente la mitad del valor real de la velocidad de giro de la rueda, cuando una rueda gira y la otra rueda está detenida.
</ptxt>
<ptxt>
Si no se limita la velocidad de giro de la rueda, el giro de la rueda puede llegar a velocidades excesivas. Esto puede causar la desintegración del neumático o fallo de diferencial, que puede originar daños corporales graves o considerable daño al vehículo.
</ptxt>
</attention1>
<attention2>
<ptxt>
Para los vehículos equipados con sistema de ABS, la utilización del equilibrado en el vehículo con el interruptor de encendido en la posición ON puede fijar un código de diagnóstico (DTC) de avería del ABS, aun cuando el sistema esté en buenas condiciones.
</ptxt>
<ptxt>
Nunca coloque el interruptor de encendido en la posición ON, mientras la rueda está girando.
</ptxt>
</attention2>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
