<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0A1120001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Medidas de precaución para el mantenimiento del motor
</title>
<attention2>
<ptxt>
Para el mantenimiento del motor es necesario familiarizarse bien con estas indicaciones, ya que es importante para evitar que se produzcan da&#x00F1;os y para contribuir al buen funcionamiento del motor.
</ptxt>
</attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Si levanta o apoya el motor, no coloque el gato debajo del cárter de aceite. Debido a la peque&#x00F1;a holgura que hay entre el cárter de aceite y el colador de la bomba de aceite, si apoya el cárter sobre un gato el cárter puede plegarse contra el colador de la bomba de aceite y da&#x00F1;ar la unidad de captación de aceite.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando trabaje en el motor, recuerde que el sistema eléctrico de 12 voltios es capaz de producir cortocircuitos repentinos y peligrosos.
</ptxt>
<ptxt>
Cuando se efectúe cualquier trabajo que requiera la conexión a masa de terminales eléctricos, es necesario desconectar el cable de masa de la batería.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si tiene que extraer el depurador de aire, la manguera de salida del depurador de aire, el turbocompresor, el intercooler o el colector de admisión, cubra la apertura de admisión. Esto protegerá el sistema de la entrada accidental de partículas extra&#x00F1;as que podrían llegar por el conducto de admisión hasta el cilindro, y causar da&#x00F1;os considerables cuando se arranque el motor.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
