<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1F">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0A1626002" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Inspección del nivel de refrigerante
</title>
<attention1>
<ptxt>
Para evitar el riesgo de quemaduras, no saque el tapón del depósito regulador de presión del refrigerante, con el motor y el radiador todavía calientes. Si la tapa del tanque de desgasificación se desmonta demasiado pronto podrían salir proyectados líquido hirviendo y vapor de agua.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Para comprobar el nivel, levante el capó y mire por la &#8220;mirilla &#8221; del depósito regulador de presión.
</ptxt>
<ptxt>
Para comprobar el nivel del refrigerante no es necesario sacar el tapón del depósito regulador de presión.
</ptxt>
<ptxt>
Cuando el motor esté frío, compruebe el nivel de refrigerante en el depósito regulador de presión (1).
</ptxt>
<ptxt>
El nivel normal de refrigerante debe estar entre las marcas de nivel máximo &#8220;MAXI&#8221; (2) y mínimo &#8220;MINI&#8221; (3) del tanque de desgasificación (1).
</ptxt>
<ptxt>
Si el nivel de refrigerante está por debajo de la marca &#8220;MINI&#8221; (3), retire la tapa (4) del tanque de desgasificación y a&#x00F1;ada el refrigerante adecuado en el tanque de desgasificación para reponer el nivel de refrigerante a la marca de nivel &#8220;MAXI&#8221; (2).
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Si se utiliza la calidad adecuada de anticongelante, no es necesario a&#x00F1;adir inhibidores o aditivos suplementarios para mejorar el funcionamiento del sistema. Estos pueden ser perjudiciales para el buen funcionamiento del sistema y son un gasto innecesario.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0B160002.swf" width = "88.000mm" height = "50.450mm" ver = "01" gw = "174" gh = "126"/>
</figure>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
