<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "6B">
<servcat sctnbr = "06" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0A6206008" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Extracción e instalación del conjunto de columna de la dirección
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "E6JB0A6201001">Estructura del volante y la columna de dirección</intxrefpoff>
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Cuando se ha extraído el conjunto de la columna de dirección del vehículo, la columna es extremadamente sensible a los da&#x00F1;os.
</ptxt>
<ptxt>
Si el conjunto de la columna se cae sobre su extremo, se puede da&#x00F1;ar el eje de dirección o se pueden aflojar los pasadores de seguridad de plástico que mantienen la longitud del conjunto de la columna, que puede doblarse o deformarse.
</ptxt>
<ptxt>
Cualquiera de los da&#x00F1;os anteriores afectará negativamente al dise&#x00F1;o de plegado de la columna.
</ptxt>
<ptxt>
Cuando afloje los pernos y tuercas de montaje de la columna de dirección, asegúrese de que el conjunto de la columna y del eje de dirección superior se hayan separado. Si los afloja con el conjunto de la columna de la dirección y del eje superior de dirección unidos, podrían da&#x00F1;arse la junta superior y la abrazadera de montaje del conjunto del eje superior de dirección.
</ptxt>
</attention2>
<servinfosub id = "E6JB0A6206008001">
<title>
Extracción
</title>
<attention1>
<ptxt>
Nunca apoye el conjunto de columna de dirección sobre el volante con el módulo (inflador) del airbag posicionado hacia abajo y la columna de la dirección en posición vertical. Si lo hiciera, podría sufrir lesiones.
</ptxt>
</attention1>
<attention2>
<ptxt>
Nunca gire el volante mientras extrae la columna de dirección con el volante. El conjunto del cable de la bobina de contacto se romperá si gira el volante más de dos vueltas y media.
</ptxt>
</attention2>
<s1>
<ptxt>
Desconecte el cable negativo (&#8211;) de la batería.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desactive el sistema de airbag como se indica en 
<intxref refid = "E6JB0A8206001">Desactivación del sistema de airbag</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el volante y el conjunto del cable de la bobina de contacto. Consulte 
<intxref refid = "E6JB0A6206002">Extracción e instalación del volante</intxref>
 y 
<intxref refid = "E6JB0A6206003">Extracción e instalación del conjunto del cable de la bobina de contacto</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga la cubierta inferior (1) del panel de instrumentos.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620018.swf" width = "88.000mm" height = "42.336mm" ver = "01" gw = "137" gh = "103"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
(modelo con inmovilizador)
</ptxt>
<ptxt>
Extraiga el módulo de control del inmovilizador (ICM) tal como se indica en 
<intxref refid = "E6JB0AA316001">Extracción e instalación del módulo de control del inmovilizador (ICM):Para modelo con motor de gasolina</intxref>
 o 
<intxref refid = "E6JB0AA326001">Extracción e instalación del módulo de control del inmovilizador (ICM):Para modelo con motor diesel</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el interruptor de iluminación. Para ello consulte 
<intxref refid = "E6JB0A9206006">Instalación y extracción del interruptor de los faros (en interruptor de iluminación)</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el interruptor del limpiaparabrisas. Para ello consulte 
<intxref refid = "E6JB0A9406008">Instalación y extracción del interruptor del limpiaparabrisas y lavaparabrisas</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desconecte el conector del conjunto de bloqueo de dirección.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Para vehículos con A&#x002F;T, desconecte del interruptor de encendido el cable de interbloqueo (llave) del cambio, con el interruptor de encendido en la posición ACC.
</ptxt>
<ptxt>
Después de la desconexión, coloque el interruptor de encendido en la posición LOCK.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620019.swf" width = "88.000mm" height = "42.336mm" ver = "01" gw = "145" gh = "103"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el perno (1) de la junta superior del eje superior de dirección y la tuerca (2).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620020.swf" width = "88.000mm" height = "33.517mm" ver = "01" gw = "186" gh = "78"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga la abrazadera del soporte de la columna (si el vehículo dispone de ello)
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga los pernos de montaje (2) y las tuercas (3) del conjunto de la columna de dirección (1).
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
No mueva la palanca de inclinación hasta no apretar completamente los pernos y tuercas de montaje.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620021.swf" width = "88.000mm" height = "34.575mm" ver = "01" gw = "160" gh = "81"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga del vehículo, el conjunto de columna de dirección.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E6JB0A6206008002">
<title>
Instalación
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "E6JB0A6206001">Inspección de la columna de dirección para localizar da&#x00F1;os por accidente</intxrefpoff>
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Después de apretar los pernos y las tuercas de montaje del conjunto de la columna de dirección, hay que apretar los pernos de la junta del eje de dirección.
</ptxt>
</attention2>
<s1>
<ptxt>
Asegúrese de que las ruedas delanteras y el volante estén orientados directamente hacia delante.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Alinee la parte plana &#8220;A&#8221; de la junta superior del eje superior de dirección (1) con el orificio del perno &#8220;B&#8221; del conjunto de la columna de dirección (2) como se muestra en la imagen. A continuación, conecte la junta superior del eje superior de dirección.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620022.swf" width = "88.000mm" height = "39.867mm" ver = "01" gw = "199" gh = "96"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale el conjunto de la columna de dirección (1) con la parte superior de las ranuras de las abrazaderas inferiores en contacto con los pernos de montaje. Apriete las tuercas de montaje inferiores (3) primero y después los pernos de montaje superiores (2) al par especificado.
</ptxt>
<torque>
<torqueitem id = "T6B002">
<t-part>
Perno y tuerca de montaje del conjunto de la columna de dirección
</t-part>
<t-part1>
a
</t-part1>
<t-value1>
25
</t-value1>
<t-value2>
2,5
</t-value2>
<t-value3>
18,0
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620023.swf" width = "88.000mm" height = "34.575mm" ver = "01" gw = "172" gh = "81"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale la abrazadera del soporte de la columna (si el vehículo dispone de ello)
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale el nuevo perno de la junta superior del eje superior de la dirección (2) y la tuerca (1). Apriete la tuerca nueva (1) de la junta superior del eje superior de dirección al par especificado.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
No reutilice el perno y la tuerca de la junta superior del eje superior de dirección.
</ptxt>
<ptxt>
Asegúrese de emplear pernos y tuercas nuevos en la instalación.
</ptxt>
</attention3>
<torque>
<torqueitem id = "T6B003">
<t-part>
Tuerca de la junta superior del conjunto del eje superior de dirección
</t-part>
<t-value1>
23
</t-value1>
<t-value2>
2,3
</t-value2>
<t-value3>
17,0
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620024.swf" width = "88.000mm" height = "87.845mm" ver = "01" gw = "186" gh = "232"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Para vehículos con A&#x002F;T, conecte al interruptor de encendido el cable de interbloqueo (1) (llave) del cambio, con el interruptor de encendido en la posición ACC.
</ptxt>
<ptxt>
Gire el interruptor de encendido a la posición LOCK.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620019.swf" width = "88.000mm" height = "42.336mm" ver = "01" gw = "145" gh = "103"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte el conector del conjunto de bloqueo de dirección.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale el interruptor del limpiaparabrisas. Para ello consulte 
<intxref refid = "E6JB0A9406008">Instalación y extracción del interruptor del limpiaparabrisas y lavaparabrisas</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale el interruptor de iluminación. Para ello consulte 
<intxref refid = "E6JB0A9206006">Instalación y extracción del interruptor de los faros (en interruptor de iluminación)</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
(modelo con inmovilizador)
</ptxt>
<ptxt>
Instale el módulo de control del inmovilizador (ICM) tal como se indica en 
<intxref refid = "E6JB0AA316001">Extracción e instalación del módulo de control del inmovilizador (ICM):Para modelo con motor de gasolina</intxref>
 o 
<intxref refid = "E6JB0AA326001">Extracción e instalación del módulo de control del inmovilizador (ICM):Para modelo con motor diesel</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale la cubierta inferior (1) en el panel de instrumentos.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620018.swf" width = "88.000mm" height = "42.336mm" ver = "01" gw = "137" gh = "103"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale el volante de dirección y el conjunto de cable de la bobina de contacto consultando 
<intxref refid = "E6JB0A6206002">Extracción e instalación del volante</intxref>
 y 
<intxref refid = "E6JB0A6206003">Extracción e instalación del conjunto del cable de la bobina de contacto</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte el cable negativo (&#8211;) a la batería.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Después de instalar el conjunto de la columna de dirección, asegúrese de activar el sistema de airbag consultando 
<intxref refid = "E6JB0A8206002">Activación del sistema de airbag</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
