<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0A1124133" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "02" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
DTC P1436: Fallos de solicitud de regeneración del filtro de partículas diesel
</title>
<attention2>
<ptxt>
Para el autolimpiado automático del filtro de partículas diesel, se recomienda que conduzca el vehículo lo antes posible durante unos 20 minutos después de haberse encendido la luz de advertencia del filtro de partículas diesel a una velocidad media de 75 km&#x002F;h (46 mph) compatible con:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
El estado de la carretera.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Los límites de velocidad autorizados de la zona.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Condiciones para aplicar los procedimientos de detección de averías a las averías memorizadas:
</ptxt>
<ptxt>
Está avería se declara presente después de arrancar el motor o de una prueba en carretera.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si la avería está presente:
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
La luz de advertencia del filtro de partículas diesel se enciende.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Requisito específico de conducción para regenerar el filtro de partículas diesel al conducir.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Orden de prioridades en el caso de más de una avería:
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Trate primero la avería 
<intxref refid = "E6JB0A1124132">DTC P1431: Fallos del filtro de partículas diesel:Para modelo con motor diesel</intxref>
 si está presente o memorizada.
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</attention3>
<servinfosub id = "E6JB0A1124133001">
<title>
Localización y reparación de averías
</title>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "1" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "6.890in"/>
<tbody>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
La avería aparece después de diversos intentos fallidos de regeneración durante la conducción, o si el peso de hollín en el filtro es de más de 50 g.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No arranque la regeneración post-venta del filtro de partículas diesel con la herramienta de diagnóstico SUZUKI.
</ptxt>
<ptxt>
Siempre que sea posible la regeneración se debe llevar a cabo mientras se conduce.
</ptxt>
<ptxt>
La luz de advertencia del filtro de partículas diesel se visualiza en el indicador combinado para mostrar el riesgo de que el se filtro se sature.
</ptxt>
</item>
</list1>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
