<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9B">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0A9200001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Precauciones para el mantenimiento de los faros de descarga (si están equipados)
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
No toque el ignitor ni el equilibrador con el interruptor de iluminación en &#8220;HEAD&#8221; para evitar recibir una posible descarga eléctrica.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No mida la tensión ni la resistencia con el probador conectado al conector de salida del equilibrador o ignitor para evitar recibir una posible descarga eléctrica.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para evitar recibir una posible descarga eléctrica, no trabaje expuesto al agua, incluida la lluvia, con las manos mojadas.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Desarmar el ignitor y el equilibrador está terminantemente prohibido porque puede producirse una descarga eléctrica.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Antes de inspeccionar o reparar los faros de descarga o sus piezas periféricas, asegúrese de que el interruptor de iluminación esté en OFF y el terminal negativo de la batería esté desconectado para evitar recibir una posible descarga eléctrica.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para evitar una posible descarga eléctrica, no ponga el interruptor de iluminación en &#8220;HEAD&#8221; estando el conector desconectado o alguna pieza retirada.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No toque la superficie de cristal de la bombilla del faro. Las manchas de aceite o grasa no sólo reducirán la duración de la bombilla, sino que ésta también podrá explotar cuando se activa el interruptor de iluminación. 
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El interior de la bombilla del faro de descarga hay sellados herméticamente mercurio, yoduro metálico y gas xenón. Asegúrese de deshacerse de la bombilla del faro de descarga siguiendo las normas adecuadas en materia de desecho de materiales.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
