<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10C">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0AA314007" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "03" page = "1" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
El indicador luminoso del inmovilizador permanece encendido después de arrancar el motor
</title>
<servinfosub id = "E6JB0AA314007001">
<title>
Diagrama de cableado
</title>
<ptxt>
Consulte 
<intxref refid = "E6JB0AA312001">Diagrama del circuito del cableado del sistema de control del inmovilizador:Para modelo con motor de gasolina</intxref>
.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E6JB0AA314007002">
<title>
Descripción del circuito
</title>
<ptxt>
Cuando el interruptor de encendido pasa a la posición ON, el ECM envía la señal indicadora de encendido al juego de instrumentos para que encienda el indicador luminoso del inmovilizador en caso de que no haya ningún problema con el sistema de control del inmovilizador. El juego de instrumentos enciende, pues, el indicador luminoso. Cuando se pone en marcha el motor, el ECM transmite la señal indicadora de apagado al juego de instrumentos para que se apague el indicador luminoso. Entonces, el juego de instrumentos apaga el indicador luminoso del inmovilizador. No obstante, en caso de que haya algún problema con el sistema de control del inmovilizador, el indicador luminoso del inmovilizador parpadea al poner el interruptor de encendido en posición ON.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E6JB0AA314007003">
<title>
Localización y reparación de averías
</title>
<diag type = "test" id = "E6JB0AA314007004">
<testgroup>
<title>
Comprobación de códigos de diagnóstico (DTC)
</title>
<test1>
<ptxt>
Ponga el motor en marcha.
</ptxt>
</test1>
<test1>
<ptxt>
Verifique si el ECM detecta algún DTC consultando 
<intxref refid = "E6JB0AA314002">Comprobación de códigos de diagnóstico (DTC):Para modelo con motor de gasolina</intxref>
.
</ptxt>
</test1>
<question>
¿Se detectó algún DTC?
</question>
<result>
YES
</result>
<action>
<ptxt>
Vaya a 
<intxref refid = "E6JB0AA314001">Comprobación del sistema de control del inmovilizador:Para modelo con motor de gasolina</intxref>
.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Vaya al paso 2.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup>
<title>
Comprobación de los circuitos de cableado de comunicaciones CAN
</title>
<test1>
<ptxt>
Inspeccione los circuitos de los cables de comunicación CAN entre el juego de instrumentos y el ECM como se explica en 
<intxref refid = "E6JB0A1114064">DTC P1674: Comunicación de la CAN (error de bus):Para modelo con motor de gasolina</intxref>
.
</ptxt>
</test1>
<question>
¿Están los circuitos de cableado en buenas condiciones?
</question>
<result>
YES
</result>
<action>
<ptxt>
Reemplace el juego de instrumentos por uno en buen estado y vuelva a realizar la comprobación. Si el indicador luminoso del Inmovilizador sigue aún apagado, reemplace el ECM por uno en buen estado y vuelva a realizar la comprobación.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Repare el circuito de cableado averiado.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
</diag>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
