<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1G">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "07">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0A1710001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Medidas de precaución para el servicio del sistema de combustible
</title>
<attention1>
<ptxt>
Antes de efectuar cualquier operación de mantenimiento en el sistema de combustible, siga estrictamente las siguientes instrucciones para evitar el riesgo de incendio y de lesiones corporales.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Desconecte el cable negativo de la batería.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No fume y coloque advertencias de no fumar cerca del área de trabajo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Tenga a mano un extintor de incendios, tipo CO2.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Trabaje en un zona adecuadamente ventilada y lejos de llamas no protegidas (como los calentadores de agua que funcionen con gas).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lleve gafas de seguridad.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Extraiga el tapón de llenado de combustible del cuello de llenado para liberar la presión de vapor de combustible del depósito y, a continuación, vuelva a colocarlo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ya que la tubería de alimentación de combustible sigue estando a alta presión incluso tras haber detenido el motor, el hecho de aflojar o desconectar directamente la tubería de alimentación puede causar brotes peligrosos de combustible. Antes de aflojar o desconectar la tubería de alimentación de combustible, haga disminuir la presión de combustible; para ello, consulte 
<intxref refid = "E6JB0A1716003">Procedimiento de descarga de la presión de combustible:Para modelo con motor de gasolina</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Es posible que se derrame una peque&#x00F1;a cantidad de combustible al desconectar la tubería. Para reducir el riesgo de lesiones corporales, cubra con un trapo la unión que vaya a desconectar. Tras la desconexión, deje el trapo en un contenedor autorizado.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No arranque nunca el motor con el relé de la bomba de combustible desconectado si el motor y el sistema de escape están calientes.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Tenga en cuenta que la conexión de la manguera de combustible varía según el tipo de tubo. Conecte y fije con abrazaderas todas las mangueras; para ello consulte 
<intxref refid = "E6JB0A1716002">Desconexión y reconexión de la manguera de combustible:Para modelo con motor de gasolina</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
Tras la conexión, asegúrese de que los manguitos no están ni retorcidos ni doblados.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando instale el inyector o el tubo de alimentación de combustible, lubrique la junta tórica con gasolina.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
