<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "7B">
<servcat sctnbr = "07" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0A7201008" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Descripción del sistema de diagnóstico en el vehículo
</title>
<ptxt>
El módulo de control de HVAC detecta averías, que pueden producirse en el área siguiente. Cuando el módulo de control de HVAC detecta alguna avería, el indicador luminoso REC (recirculación) (3) parpadea continuamente cuando se coloca el interruptor de encendido en la posición ON.
</ptxt>
<ptxt>
Si existe alguna anomalía (cuando se acciona el selector de admisión de aire mientras el indicador luminoso &#8220;REC&#8221; parpadea), el indicador luminoso &#8220;FRE&#8221; se enciende durante 15 segundos y el indicador luminoso &#8220;REC&#8221; parpadea.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Sensor de temperatura en el exterior
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sensor de temperatura en el interior
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sensor solar (Cortocircuito)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sensor de velocidad de la rueda
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sensor de CMP
</ptxt>
</item>
<c-change/>
<item>
<ptxt>
Línea de comunicación CAN
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Línea de comunicación en serie
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sensor de temperatura del evaporador del A&#x002F;C
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sensor ECT
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Actuador de control de temperatura
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Actuador de control del flujo de aire
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Actuador del control de admisión de aire
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Selector de temperatura del módulo de control HVAC
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Selector de velocidad del soplador del módulo de control HVAC
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
El DTC se puede comprobar de una de las siguientes maneras.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
El DTC se puede comprobar mediante la herramienta de escaneado SUZUKI (2) conectada al DLC (1).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se pueden comprobar los DTC sin usar la herramienta de escaneado SUZUKI, leyendo el patrón de parpadeo de los indicadores luminosos FRE (aire fresco) (3) y REC (recirculación) (4).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Puede ver el DTC actual y el DTC de historial pulsando el interruptor DEF (5) (desempa&#x00F1;ador) cuando el módulo de control de HVAC visualice un DTC.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El módulo de control de HVAC guarda en la memoria un DTC de historial cuando detecta el DTC actual ininterrumpidamente durante un mínimo de 60 segundos.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Mientras se indique el DTC actual, el indicador luminoso DEF (6) (desempa&#x00F1;ador) permanecerá apagado. Sin embargo, dicho indicador luminoso estará encendido cuando se indique un DTC de historial.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A720093.swf" width = "88.000mm" height = "90.314mm" ver = "03" gw = "182" gh = "239"/>
</figure>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
