<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "5A">
<servcat sctnbr = "05" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0A5106013" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Inspección del sistema de interbloqueo de frenos y llave
</title>
<s1>
<ptxt>
Asegúrese de que la palanca selectora no se puede mover a ninguna otra posición desde la posición &#8220;P&#8221; cuando el interruptor de encendido está en la posición ACC, en la posición LOCK o si se saca la llave del interruptor de encendido o si el pedal de freno no está pisado.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A510165.swf" width = "88.000mm" height = "46.922mm" ver = "01" gw = "136" gh = "116"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Cambie la palanca selectora a la posición &#8220;P&#8221; suelte el botón del pomo y compruebe lo siguiente.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
La llave de encendido puede girarse de la posición LOCK a la posición ACC y viceversa, y también puede retirarse del interruptor de encendido.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A510166.swf" width = "88.000mm" height = "39.867mm" ver = "01" gw = "147" gh = "96"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Con el botón (1) de liberación de la válvula solenoide de bloqueo del cambio presionado y con la llave de contacto en la posición ACC, la palanca selectora puede cambiarse desde la posición &#8220;P&#8221; a cualquier otra posición.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
En los vehículos de dirección LH, retire la cubierta del orificio del botón de liberación (1). Con el botón de liberación de la válvula solenoide de bloqueo del cambio presionado por la llave o la varilla de extremo plano y con la llave de encendido en la posición LOCK, la palanca selectora no puede cambiarse desde la posición &#8220;P&#8221; a ninguna otra.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A510167.swf" width = "88.000mm" height = "43.747mm" ver = "01" gw = "61" gh = "107"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
En los vehículos de dirección RH, con el botón (1) de liberación de la válvula solenoide de bloqueo del cambio presionado y con la llave de contacto en la posición LOCK, la palanca selectora no puede cambiarse desde la posición &#8220;P&#8220; a ninguna otra.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A510168.swf" width = "88.000mm" height = "45.158mm" ver = "01" gw = "72" gh = "111"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando el interruptor de encendido se gira a la posición ON y el pedal de freno está pisado, la palanca selectora puede cambiarse desde la posición &#8220;P&#8221; a cualquier otra posición.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A510169.swf" width = "88.000mm" height = "48.333mm" ver = "01" gw = "149" gh = "120"/>
</figure>
</item>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Con la palanca selectora colocada en una posición diferente a &#8220;P&#8221;, asegúrese de que la llave de encendido no puede girarse a la posición LOCK y que no se puede sacar la llave del interruptor de encendido, a menos que esté en la posición LOCK.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A510170.swf" width = "88.000mm" height = "33.517mm" ver = "01" gw = "149" gh = "78"/>
</figure>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
