<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2C">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0A2306021" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Extracción e instalación del bastidor de la suspensión trasera
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "E6JB0A2306020">Componentes del bastidor de la suspensión trasera</intxrefpoff>
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Cuando extraiga el bastidor de la suspensión trasera, asegúrese de que coloca debajo un soporte (por ejemplo, un gato de transmisión), en posición bien equilibrada y centrada para evitar que se caiga.
</ptxt>
</attention1>
<servinfosub id = "E6JB0A2306021001">
<title>
Extracción
</title>
<s1>
<ptxt>
Levante el vehículo y extraiga las ruedas traseras.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el silenciador y el tubo de escape central; consulte 
<intxref refid = "E6JB0A1B16001">Componentes del sistema de escape:Para modelo con motor de gasolina</intxref>
).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Para facilitar la reinstalación, coloque marcas (1) en la brida del eje de transmisión trasero y en la brida del diferencial. Desconecte el eje de transmisión trasero del diferencial.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3RH01232006.swf" width = "88.000mm" height = "45.793mm" ver = "01" gw = "151" gh = "113"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el conjunto del cubo de la rueda trasera, como se explica en 
<intxref refid = "E6JB0A2306025">Extracción e instalación del conjunto del cubo de la rueda trasera</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga la barra de control; consulte 
<intxref refid = "E6JB0A2306008">Extracción e instalación de la barra de control</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el brazo oscilante longitudinal consultando 
<intxref refid = "E6JB0A2306011">Extracción e instalación de la barra de arrastre</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el brazo inferior consultando 
<intxref refid = "E6JB0A2306014">Extracción e instalación del brazo inferior</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el eje propulsor trasero (consulte 
<intxref refid = "E6JB0A3126002">Extracción e instalación del conjunto del eje propulsor trasero:Parte trasera</intxref>
).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el pivote de suspensión trasera consultando 
<intxref refid = "E6JB0A2306028">Extracción e instalación del pivote de la suspensión trasera</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Retire el brazo superior tal como se indica en 
<intxref refid = "E6JB0A2306017">Extracción e instalación del brazo superior</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el perno (1) de la abrazadera del cable de estacionamiento y la abrazadera del cable de estacionamiento (2).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A230047.swf" width = "88.000mm" height = "50.803mm" ver = "01" gw = "170" gh = "127"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el perno (1) de la abrazadera del sensor de velocidad de rueda trasera y la abrazadera (2) del mazo de cables del sensor de velocidad (2) (si está instalada).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desconecte el conector (3) del sensor de altura trasera y la abrazadera (4) del mazo de cables del sensor de altura trasera (si está instalada) desde el lado izquierdo..
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A230048.swf" width = "88.000mm" height = "50.803mm" ver = "01" gw = "170" gh = "127"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Sostenga el bastidor de la suspensión trasera con el diferencial trasero utilizando un gato de transmisión (1).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A230049.swf" width = "88.000mm" height = "49.745mm" ver = "01" gw = "161" gh = "124"/>
</figure>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Extraiga los pernos (1) de montaje del bastidor de la suspensión trasera y la arandela (2), y después baje el gato de transmisión y extraiga el bastidor (3) de la suspensión trasera con el diferencial trasero y el tope del bastidor de la suspensión trasera (4).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A230050.swf" width = "88.000mm" height = "50.097mm" ver = "03" gw = "187" gh = "125"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desmonte el diferencial trasero del bastidor de la suspensión trasera consultando 
<intxref refid = "E6JB0A3226002">Componentes de la unidad del diferencial trasero:Parte trasera</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Retire el tirante de refuerzo del bastidor de la suspensión trasera y el amortiguador dinámico del bastidor de la suspensión trasera, si es necesario.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E6JB0A2306021002">
<title>
Instalación
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "E6JB0A2306023">Inspección del bastidor de la suspensión trasera, el casquillo y los cojines</intxrefpoff>
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Instale los tirantes de refuerzo (1) del bastidor de la suspensión trasera y el amortiguador dinámico (2) en el bastidor de la suspensión trasera (3), si es necesario.
</ptxt>
<torque>
<torqueitem id = "T2C033">
<t-part>
Perno del tirante de refuerzo del bastidor de la suspensión trasera
</t-part>
<t-part1>
a
</t-part1>
<t-value1>
50
</t-value1>
<t-value2>
5,0
</t-value2>
<t-value3>
36,5
</t-value3>
</torqueitem>
<torqueitem id = "T2C034">
<t-part>
Perno del amortiguador dinámico
</t-part>
<t-part1>
b
</t-part1>
<t-value1>
50
</t-value1>
<t-value2>
5,0
</t-value2>
<t-value3>
36,5
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
<figure>
<graphic graphicname = "I6JB0A230006.swf" width = "88.000mm" height = "68.089mm" ver = "01" gw = "177" gh = "176"/>
</figure>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Vuelva a montar el diferencial trasero en el bastidor de la suspensión trasera consultando 
<intxref refid = "E6JB0A3226002">Componentes de la unidad del diferencial trasero:Parte trasera</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Sostenga el bastidor de la suspensión trasera con el diferencial trasero utilizando un gato de transmisión, y súbalo.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale el bastidor de la suspensión trasera (3) en la carrocería del vehículo y apriete los pernos (1) de montaje del bastidor de la suspensión trasera, con arandelas, al par de apriete especificado.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Si vuelven a utilizarse los perno de montaje del bastidor de la suspensión, aplique aceite de motor a la rosca, cojinete y superficie del maletero.
</ptxt>
</attention2>
<torque>
<torqueitem id = "T2C035">
<t-part>
Perno de montaje del bastidor de la suspensión trasera
</t-part>
<t-part1>
a
</t-part1>
<t-value1>
135
</t-value1>
<t-value2>
13,5
</t-value2>
<t-value3>
98,0
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A230051.swf" width = "88.000mm" height = "50.450mm" ver = "02" gw = "187" gh = "126"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte el conector (3) del sensor de altura trasera y la abrazadera (4) del mazo de cables del sensor de altura trasera (si está instalada) para el lado izquierdo.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Apriete el perno (1) del sensor de rueda al par especificado y luego conecte la abrazadera del mazo de cables del sensor de velocidad de rueda (2).
</ptxt>
<torque>
<torqueitem id = "T2C036">
<t-part>
Perno de abrazadera del sensor de velocidad de rueda
</t-part>
<t-part1>
a
</t-part1>
<t-value1>
11
</t-value1>
<t-value2>
1,1
</t-value2>
<t-value3>
8,0
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A230052.swf" width = "88.000mm" height = "50.803mm" ver = "01" gw = "170" gh = "127"/>
</figure>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Apriete el perno (1) de la abrazadera del cable de estacionamiento al par especificado y luego conecte la abrazadera del cable de estacionamiento (2).
</ptxt>
<torque>
<torqueitem id = "T2C037">
<t-part>
Perno de la abrazadera del cable del freno de estacionamiento
</t-part>
<t-part1>
a
</t-part1>
<t-value1>
25
</t-value1>
<t-value2>
2,5
</t-value2>
<t-value3>
18,0
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A230053.swf" width = "88.000mm" height = "50.803mm" ver = "01" gw = "170" gh = "127"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale el brazo superior tal como se indica en 
<intxref refid = "E6JB0A2306017">Extracción e instalación del brazo superior</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale el pivote de suspensión trasera consultando 
<intxref refid = "E6JB0A2306028">Extracción e instalación del pivote de la suspensión trasera</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale el eje propulsor trasero como se indica en 
<intxref refid = "E6JB0A3126002">Extracción e instalación del conjunto del eje propulsor trasero:Parte trasera</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale el brazo inferior consultando 
<intxref refid = "E6JB0A2306014">Extracción e instalación del brazo inferior</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale el brazo oscilante longitudinal consultando 
<intxref refid = "E6JB0A2306011">Extracción e instalación de la barra de arrastre</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale la barra de control consultando 
<intxref refid = "E6JB0A2306008">Extracción e instalación de la barra de control</intxref>
<intxref refid = "E6JB0A2306008">Extracción e instalación de la barra de control</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale el conjunto del cubo de la rueda trasera, como se explica en 
<intxref refid = "E6JB0A2306025">Extracción e instalación del conjunto del cubo de la rueda trasera</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte el eje de transmisión trasero al diferencial alineando las marcas de coincidencia de las bridas. Apriete los pernos y las tuercas al par especificado. Consulte 
<intxref refid = "E6JB0A3406002">Extracción e instalación del árbol de transmisión</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Instale el silenciador de escape y el tubo de escape central; consulte 
<intxref refid = "E6JB0A1B16001">Componentes del sistema de escape:Para modelo con motor de gasolina</intxref>
).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Llene el depósito con líquido de frenos y purgue el sistema de frenos. Consulte 
<intxref refid = "E6JB0A4106004">Purga de aire del sistema de frenos</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Después de completar todos estos trabajos, pise unas pocas veces el pedal de freno con una fuerza de 30 kg (66 lbs) para obtener la holgura adecuada entre el tambor y la zapata. Ajuste el cable del freno de estacionamiento. Consulte 
<intxref refid = "E6JB0A4406001">Inspección y ajuste del freno de estacionamiento</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale las ruedas traseras.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Asegúrese de que el tambor de freno no tiene roces y que el frenado es correcto.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Baje el elevador y apriete los pernos de la rueda al par especificado.
</ptxt>
<torque>
<torqueitem id = "T2C038">
<t-part>
Tuerca de rueda
</t-part>
<t-value1>
100
</t-value1>
<t-value2>
10,0
</t-value2>
<t-value3>
72,5
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ejerza presión sobre el vehículo para estabilizar la suspensión.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Apriete cada perno y tuerca al par especificado, con el peso del vehículo en la suspensión. 
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Cuando se aprieten, se recomienda que el vehículo esté sin carga y que no esté levantado.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Efectúe la prueba de frenado (freno de pie y freno de estacionamiento).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Compruebe si existen fugas de líquido en cada una de las piezas instaladas.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Compruebe la convergencia trasera y el ángulo de caída y ajuste si es necesario. Para obtener información sobre los procedimientos de inspección y ajuste, consulte 
<intxref refid = "E6JB0A2306001">Inspección y ajuste de la alineación de las ruedas traseras</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ajuste el sistema de nivelación automática de los faros consultando 
<intxref refid = "E6JB0A9206028">Inicialización del sistema de nivelación automática de los faros</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
