<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9F">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0A9606014" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Programación del código del transmisor para el sistema de entrada sin llave (en otros modelos que no tengan arranque sin llave)
</title>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Pueden registrarse tres códigos del transmisor.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Al registrar un nuevo código en el transmisor, se borrará el anterior.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Para los modelos de arranque sin llave, realice 
<intxref refid = "E6JB0AA506009">Procedimiento de registro para el código ID del mando a distancia</intxref>
 en lugar de &#8220;Programación del código del transmisor para el sistema de entrada sin llave (en otros modelos que no tengan arranque sin llave)&#8221;.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<ptxt>
Si se sustituye el transmisor o el BCM o resultan necesarios uno o varios transmisores adicionales, programe los códigos de los transmisores.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Compruebe si todas las puertas están cerradas y la llave de encendido está fuera del cilindro de contacto.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Abra la puerta del conductor.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido en la posición ON y a continuación tire de la llave de encendido del cilindro de contacto antes de 10 segundos.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Pulse y suelte el interruptor de la puerta del lado del conductor (1) tres veces en 20 segundos después de extraer la llave de encendido del cilindro de contacto.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido en la posición ON y a continuación tire de la llave de encendido del cilindro de contacto antes de 10 segundos. Todas las puertas se bloquean y desbloquean automáticamente un vez.
</ptxt>
<ptxt>
Mediante esta operación se pasa al modo de registro.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Pulse el botón &#8220;UNLOCK&#8221; (2) del transmisor (3) durante los 20 segundos siguientes después de haber realizado el paso 5). Todas las puertas se bloquean y desbloquean automáticamente un vez.
</ptxt>
<ptxt>
Con esta operación se completa el registro del código.
</ptxt>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Si se necesita programar un transmisor adicional, repita el procedimiento desde el paso 1).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0B960010.swf" width = "88.000mm" height = "61.033mm" ver = "01" gw = "124" gh = "156"/>
</figure>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
