<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0A1120002" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Medidas de precaución para diagnosticar desperfectos
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
No desconecte los conectores del módulo ECM, el cable de batería de la batería, el mazo de cables de masa del módulo ECM del motor o el fusible principal, antes de confirmar la información del diagnóstico (DTC) almacenada en la memoria del ECM.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La información de diagnóstico almacenada en la memoria del ECM puede borrarse también a medida que se comprueba utilizando la herramienta de escaneado SUZUKI o la herramienta de escaneado genérica OBD. Antes de utilizar la herramienta de escaneado, lea con atención el manual del usuario (instrucciones) para comprender con claridad las funciones disponibles y cómo utilizarlas.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Asegúrese de leer y aplicar lo descrito en 
<intxref refid = "E6JB0A0000007">Medidas de precaución para el servicio de circuitos eléctricos</intxref>
 antes de la inspección.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cambio del módulo ECM
</ptxt>
<ptxt>
Antes de cambiar el módulo ECM, guarde desde el ECM los datos de especificación del vehículo (código de calibración del inyector, datos registrados de la válvula de mariposa de entrada &#x002F; EGR y datos registrados de Diesel PF) en la herramienta de diagnóstico SUZUKI, según el procedimiento descrito en 
<intxref refid = "E6JB0A1321001">Descripción del registro del ECM:Para modelo con motor diesel</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Registro del ECM:
</ptxt>
<ptxt>
Si se cambia el ECM, registre en el ECM las especificaciones del vehículo (código de calibración del inyector de combustible, código de verificación de llave para el sistema del inmovilizador) consultando 
<intxref refid = "E6JB0A1321001">Descripción del registro del ECM:Para modelo con motor diesel</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La comunicación del ECM, el BCM, el medidor combinado, el módulo de control del ABS o ESP&#174;, el módulo de control del inmovilizador, el módulo de control de 4WD, el módulo de control de arranque sin llave y el sensor de ángulo de dirección (modelo ESP&#174;) si está instalado mediante la CAN (red del área del controlador). (Para más información sobre la comunicación CAN para el ECM, consulte 
<intxref refid = "E6JB0A1121005">Descripción del sistema de comunicaciones CAN:Para modelo con motor diesel</intxref>
.)
</ptxt>
<ptxt>
Por ello, maneje con cuidado la línea del sistema de comunicaciones CAN y consulte 
<intxref refid = "E6JB0A0000007">Medidas de precaución para el servicio de circuitos eléctricos</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Registro del código del transpondedor del inmovilizador tras sustituir el ECM
</ptxt>
<ptxt>
Cuando sustituya el ECM, ya sea por otro nuevo o no, asegúrese de registrar correctamente el código del transpondedor del inmovilizador en el ECM de acuerdo con 
<intxref refid = "E6JB0AA326003">Procedimiento posterior a la sustitución del ECM:Para modelo con motor diesel</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
