<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1J">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "10">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0A1A24001" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Inspección de la batería
</title>
<servinfosub id = "E6JB0A1A24001001" page = "2">
<title>
Causas habituales de avería
</title>
<ptxt>
Las baterías no están dise&#x00F1;adas para durar indefinidamente; sin embargo, con el cuidado adecuado, ofrecerán muchos a&#x00F1;os de servicio. Si la batería actúa satisfactoriamente durante la prueba pero no funciona correctamente sin motivo aparente, las causas del problema pueden ser:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Se han dejado los accesorios encendidos toda la noche o durante un período de tiempo prolongado, sin que el alternador estuviera funcionando.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Velocidades medias de conducción lentas durante cortos periodos.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Carga eléctrica superior a la potencia del generador, en particular con la adición de equipos posventa.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Defectos en el sistema de carga, tales como alta resistencia, patinaje de la correa de de transmisión, terminal de salida del alternador, alternador o regulador de tensión defectuoso. Consulte 
<intxref refid = "E6JB0A1A24002">Diagnóstico de síntomas del generador:Para modelo con motor diesel</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Uso incorrecto de la batería, incluyendo la falta de limpieza de los terminales de los cables de la batería y el exceso o la falta de sujeción de la batería.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Problemas mecánicos en el sistema eléctrico, como cables cortocircuitados o pellizcados.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<c-change/>
<servinfosub id = "E6JB0A1A24001002" page = "2">
<title>
Prueba de la batería
</title>
<topic id = "E6JB0A1A24001003" page = "2">
<title>
Inspección visual
</title>
<ptxt>
Compruebe si hay da&#x00F1;os obvios, como la caja o la cubierta agrietada o rota, que podrían provocar fugas de electrolito. 
</ptxt>
<ptxt>
Si el da&#x00F1;o es evidente, reemplace la batería. Determine la causa del da&#x00F1;o y corríjala según sea necesario.
</ptxt>
</topic>
<topic id = "E6JB0A1A24001004">
<title>
Prueba del hidrómetro
</title>
<ptxt>
El método directo para comprobar el estado de carga de la batería es efectuar una prueba de alta velocidad de descarga, que requiere un voltímetro especial de alta precisión y un instrumento muy caro utilizado en los talleres, que no se recomienda para el usuario del vehículo.
</ptxt>
<ptxt>
Con la batería a una temperatura de 20 &#176;C (temperatura del electrolito):
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
La batería está en FULLY CHARGED STATE (ESTADO DE CARGA COMPLETA) si la densidad específica del electrolito es 1,280.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La batería está en el HALF CHARGED STATE (ESTADO DE MEDIA CARGA) si la densidad específica del electrolito es 1,220.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La batería está en el NEARLY DISCHARGED STATE (ESTADO DE MEDIA DESCARGADA) si la densidad específica del electrolito es 1,150 y hay peligro de congelación.
</ptxt>
</item>
</list1>
<c-change/>
<ptxt>
Debido a que la densidad específica (S.G.) varía con la temperatura, si la batería no está a 20 &#176;C (68 &#176;F), deberá corregir la lectura (tomada con un hidrómetro) al valor de 20 &#176;C (68 &#176;F) y aplicar el valor corregido de la S.G. al valor guía establecido con tres puntos.
</ptxt>
</topic>
<ptxt>
Para la corrección, consulte el gráfico de la izquierda que muestra la relación entre el valor de la S.G. y la temperatura.
</ptxt>
<topic id = "E6JB0A1A24001005">
<title>
Cómo utilizar el gráfico de estado carga corregido para la temperatura
</title>
<ptxt>
Suponga que su lectura de S.G. es 1,28 y que la temperatura de la batería es de &#8211;5 &#176;C (23 &#176;F). Busque la intersección de la línea de &#8211;5 &#176;C con la línea S.G. de 1,28.
</ptxt>
<ptxt>
La intersección está dentro de la zona &#8220;A&#8221; (área sombreada en el gráfico), lo que indica CHARGED STATE (ESTADO CARGADO).
</ptxt>
<ptxt>
Para conocer la carga de la batería, trace una línea paralela a la línea de demarcación de la zona y prolónguela hacia la derecha hasta que llegue a la escala de porcentaje. En el ejemplo presente, la línea toca el punto correspondiente a unos 85&#x0025; en la escala de porcentaje. Por lo tanto, la batería está cargada hasta un 85&#x0025;.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0B1A0003S.swf" width = "88.000mm" height = "58.959mm" ver = "03" gw = "213" gh = "150"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.358in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "0.984in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;a&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
Densidad
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;b&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" align = "left">
<ptxt>
Temperatura
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</topic>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
