<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1G">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "07">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0A1714001" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Inspección de la presión del combustible
</title>
<attention1>
<ptxt>
Antes de iniciar el siguiente procedimiento, asegúrese de respetar las 
<intxref refid = "E6JB0A1710001">Medidas de precaución para el servicio del sistema de combustible:Para modelo con motor de gasolina</intxref>
 para reducir el riesgo de incendios o lesiones personales.
</ptxt>
</attention1>
<s1>
<ptxt>
Libere la presión en la tubería de alimentación de combustible como se indica en 
<intxref refid = "E6JB0A1716003">Procedimiento de descarga de la presión de combustible:Para modelo con motor de gasolina</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desconecte la manguera de alimentación de combustible del tubo de descarga.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte las herramientas especiales y la manguera entre la manguera (1) de alimentación y el tubo de descarga tal como se indica en la imagen, y sujete bien las mangueras con una abrazadera para evitar fugas durante la inspección.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L1G101">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09912-58413">
09912&#8211;58413
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L1G102">
<s-part>
(B)
</s-part>
<s-number num = "09912-58490">
09912&#8211;58490
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A171003.swf" width = "88.000mm" height = "103.014mm" ver = "01" gw = "163" gh = "275"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "1.890in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;A&#x005D;.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Para el modelo de motor M16
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;B&#x005D;.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Para el modelo con motor J20
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Compruebe si la tensión de la batería es igual o superior a 11 V.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Mida la presión del combustible en cada estado.
</ptxt>
<ptxt>
Si la presión medida no respeta la especificación, consulte 
<intxref refid = "E6JB0A1114084">Comprobación de la presión de combustible:Para modelo con motor de gasolina</intxref>
 y compruebe las piezas que pueden estar defectuosas. Reemplace cualquier pieza que esté defectuosa.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Coloque el interruptor de encendido en la posición ON para activar la bomba de combustible y, tras dos segundos, coloque el interruptor en la posición OFF. Repita esta operación 3 ó 4 veces y después revise la presión del combustible.
</ptxt>
<spec>
<title>
Especificación de la presión de combustible con la bomba de combustible en funcionamiento y el motor parado
</title>
<ptxt>
: 250 &#8211; 310 kPa (2,5 &#8211; 3,1 kg&#x002F;cm&#x00B2;, 35,5 &#8211; 44,0 psi)
</ptxt>
</spec>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Arranque el motor, deje que alcance la temperatura habitual de funcionamiento y mida la presión de combustible al ralentí.
</ptxt>
<spec>
<title>
Especificación de la presión de combustible al régimen de ralentí especificado
</title>
<ptxt>
: 210 &#8211; 260 kPa (2,1 &#8211; 2,6 kg&#x002F;cm&#x00B2;, 29,9 &#8211; 36,9 psi)
</ptxt>
</spec>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Pare el motor y, tras un minuto, mida la presión de combustible.
</ptxt>
<spec>
<title>
Especificación de presión de combustible 1 min. después de detener el motor (bomba de combustible) (la presión disminuye a medida que pasa el tiempo)
</title>
<ptxt>
Más de 180 kPa (1,8 kg&#x002F;cm&#x00B2;, 25,6 psi)
</ptxt>
</spec>
</s2>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Después de inspeccionar la presión del combustible, extraiga el manómetro.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Dado que la tubería de alimentación de combustible todavía está sometida a alta presión, disminuya dicha presión tal y como se indica.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Coloque un recipiente debajo de la junta de unión.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cubra la junta de unión con un trapo y afloje lentamente su tuerca para aliviar gradualmente la presión de combustible.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01170032.swf" width = "88.000mm" height = "51.085mm" ver = "01" gw = "182" gh = "128"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Retire las herramientas especiales del tubo de descarga y de la manguera de alimentación.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte la manguera de alimentación al tubo de descarga y sujételo bien con una abrazadera.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Compruebe si hay de fugas con el motor apagado (OFF) y el interruptor de encendido en posición ON.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
