<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "00">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "00">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0A0000001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Medidas de precaución para los vehículos equipados con un sistema complementario de sujeción (airbag)
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
La disposición de las piezas del sistema de airbag está indicada en la imagen. Cuando sea necesario efectuar el servicio (desmontaje, reinstalación e inspección) de estas piezas, asegúrese de seguir los procedimientos descritos en la 
<intxref refid = "E6JB0A8200001">Medidas de precaución para el servicio y diagnóstico del sistema de airbag.</intxref>
. Si no se respetan los procedimientos adecuados, el airbag podría inflarse accidentalmente, causando da&#x00F1;os corporales o materiales, o el sistema puede quedar inutilizado y no funcionar cuando sea necesario.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si el sistema del airbag y otro sistema del vehículo necesitan reparación, SUZUKI recomienda que en primer lugar se repare el sistema de airbag, para así evitar una activación inesperada del mismo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No modifique el volante de dirección, el salpicadero ni ningún otro componente del sistema de airbag.
</ptxt>
<ptxt>
Cualquier modificación puede perjudicar al funcionamiento del sistema de airbag y provocar lesiones.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si el vehículo está expuesto a temperaturas elevadas superiores a 93 &#176;C (200 &#176;F) (por ejemplo, durante el proceso de secado al horno de la pintura), extraiga los componentes del sistema de airbag para no da&#x00F1;ar los componentes y evitar activar inesperadamente el sistema de airbag.
</ptxt>
</item>
</list1>
<c-change/>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A000003.swf" width = "88.000mm" height = "56.095mm" ver = "02" gw = "216" gh = "142"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "4" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.237in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "1.330in"/>
<colspec colnum = "3" colname = "3" colwidth = "0.254in"/>
<colspec colnum = "4" colname = "4" colwidth = "1.591in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
1.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Módulo (inflador) del airbag del pasajero
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
9.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Masa para el sistema de airbag
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
2.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Módulo (inflador) del airbag del conductor
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
10.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
SDM
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
3.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Conjunto de bobina de contacto
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
11.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Sensor lateral (si el vehículo dispone de él)
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
4.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Mazo de cables de airbag en el mazo de cables principal
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
12.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Pretensor del cinturón de seguridad
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
5.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Sensor delantero
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
13.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Módulo (inflador) del airbag lateral de cortina (si el vehículo dispone de él)
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
6.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Fusible &#8220;A&#x002F;B&#8221; del conjunto del bloque de empalmes
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
14.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Mazo de cables de airbag en el mazo de cables del panel de instrumentos
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
7.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Mazo de cables de airbag en el mazo de cables del piso
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
15.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Acoplador de monitor de &#8220;AIRBAG&#8221; (si el vehículo dispone de él)
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
8.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Módulo (inflador) del airbag lateral (si el vehículo dispone de él)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
16.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Mazo de cables del airbag del pasajero
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</attention1>
<servinfosub id = "E6JB0A0000001001">
<title>
Diagnóstico
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Cuando realice la localización y reparación de averías del sistema de airbag, asegúrese de seguir las instrucciones de la sección 
<intxref refid = "E6JB0A8204001">Inspección del sistema de diagnóstico del airbag</intxref>
. Si no se siguen estos procedimientos, es posible que el proceso de diagnóstico se alargue, se llegue a un diagnóstico erróneo y se reemplacen piezas incorrectas.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Nunca utilice equipos de probadores eléctricos que no sean los indicados.
</ptxt>
</item>
</list1>
<c-change/>
<attention1>
<ptxt>
Nunca trate de medir la resistencia de los módulos (infladores) de airbag (conductor, pasajero, lateral y de cortina), ni de los pretensores del cinturón de seguridad (conductor y pasajero). Esto es muy peligroso ya que la corriente eléctrica del probador podría inflar el airbag, o activar el pretensor.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A000001.swf" width = "88.000mm" height = "76.556mm" ver = "02" gw = "237" gh = "200"/>
</figure>
</attention1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E6JB0A0000001002">
<title>
Servicio y manipulación
</title>
<attention1>
<ptxt>
Muchos de los procedimientos de servicio requieren la desconexión del fusible &#8220;A&#x002F;B&#8221;, y de todos los módulos (infladores) de airbag del circuito del sistema para evitar el despliegue accidental del airbag.
</ptxt>
<ptxt>
Módulos (infladores) del airbag del conductor, pasajero, lateral y de cortina
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Para manipular y guardar un módulo (inflador) de airbag activo, elija un lugar donde la temperatura ambiente sea inferior a 65 &#176;C (150 &#176;F), de humedad relativamente baja y alejado del ruido eléctrico.
</ptxt>
</item>
<c-change/>
<item>
<ptxt>
Cuando transporte un módulo (inflador) de airbag activo, asegúrese de que la abertura de la bolsa no apunte hacia usted. Tener esto en cuenta reduce al mínimo el riesgo de que se produzcan lesiones corporales en caso de una activación fortuita del airbag. No lleve nunca el módulo (inflador) del airbag suspendido de los cables o del conector de la parte inferior del módulo. Cuando coloque un módulo (inflador) de airbag activo sobre un banco o cualquier otra superficie, coloque siempre el airbag dirigido hacia arriba, alejándolo de la superficie. Esto es necesario para que quede un espacio libre donde el airbag pueda desplegarse e inflarse, en el caso de un posible despliegue accidental. Si no se siguen estas instrucciones, pueden producirse lesiones.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A000002.swf" width = "88.000mm" height = "104.425mm" ver = "02" gw = "229" gh = "279"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "3.110in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;A&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Lleve siempre el módulo (inflador) del airbag con la cubierta de guarnición (apertura del airbag) alejada de su cuerpo.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;B&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Coloque siempre el módulo (inflador) del airbag en el banco de trabajo con la cubierta de la guarnición (apertura del airbag) orientada hacia arriba y alejada de los objetos sueltos.
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</item>
<c-change/>
<item>
<ptxt>
Nunca deseche módulos (infladores) del airbag de conductor, de pasajero, lateral y de cortina que estén activos (no desplegados). Si es necesario desecharlos, asegúrese de desplegarlos previamente siguiendo las instrucciones de despliegue descritas en 
<intxref refid = "E6JB0A8206017">Desecho del módulo (inflador) de airbag y del pretensor del cinturón de seguridad</intxref>
. 
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El módulo (inflador) de airbag está muy caliente inmediatamente después de haberse desplegado. Espere por lo menos media hora a que se enfríe antes de comenzar a trabajar.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Después de que un módulo (inflador) de airbag se ha desplegado, la superficie del airbag puede tener residuos de polvo. Estos residuos de polvo están constituidos principalmente por almidón de maíz (empleado para lubricar la bolsa cuando se infla), y por subproductos de la reacción química. Como es normal en muchos procedimientos de servicio, es necesario llevar guantes y gafas protectoras.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<attention1>
<title>
SDM
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Durante las operaciones de mantenimiento, manipule el SDM (módulo de detección y diagnóstico) con sumo cuidado.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Nunca golpee ni sacuda el SDM.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Nunca active el sistema de airbag cuando el SDM no esté acoplado firmemente al vehículo. Todos los fijadores del soporte de montaje y del SDM deben estar apretados cuidadosamente y la flecha debe apuntar hacia la parte delantera del vehículo, para así asegurar el funcionamiento correcto del sistema de airbag.
</ptxt>
<ptxt>
El SDM podría activarse cuando es alimentado por la corriente mientras no está fijado firmemente al vehículo, y desplegar el airbag causando da&#x00F1;os corporales.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<c-change/>
<attention1>
<title>
Pretensores del cinturón de seguridad del conductor y del pasajero
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Para manipular y guardar un pretensor activo de cinturón de seguridad, elija un lugar donde la temperatura ambiente sea inferior a 65 &#176;C (150 &#176;F), de humedad relativamente baja y alejado de las interferencias eléctricas.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Nunca lleve el pretensor de cinturón de seguridad suspendido del cable o del conector del pretensor. Cuando coloque un pretensor activo de cinturón de seguridad en el banco de trabajo o en un lugar semejante, asegúrese de no dejar dispuesta hacia abajo la superficie que incorpora el orificio de escape (1). También está prohibido colocar cualquier objeto sobre la cara que incorpora el orificio de escape, o apilar pretensores de cinturón de seguridad, uno sobre otro. Si no se siguen estas instrucciones, pueden producirse lesiones.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Nunca deseche pretensores desactivados del cinturón de seguridad (conductor y pasajero). Si es necesario desecharlos, proceda a activarlos previamente siguiendo las instrucciones de activación dadas en 
<intxref refid = "E6JB0A8206017">Desecho del módulo (inflador) de airbag y del pretensor del cinturón de seguridad</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El pretensor del cinturón de seguridad está muy caliente inmediatamente después de haber sido activado. Espere por lo menos media hora a que se enfríe antes de comenzar a trabajar.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Como es normal en muchos procedimientos de mantenimiento, es necesario llevar guantes y gafas protectoras para prevenir cualquier irritación ocular o epidérmica.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4JA01822118.swf" width = "88.000mm" height = "44.100mm" ver = "01" gw = "164" gh = "108"/>
</figure>
</item>
</list1>
</attention1>
<c-change/>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Incluso si el accidente ha sido lo suficientemente leve como para que los airbags no se desplegaran, asegúrese de inspeccionar las piezas correspondientes del sistema de acuerdo con las instrucciones de 
<intxref refid = "E6JB0A8204041">Inspecciones y reparaciones necesarias después de un accidente</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando efectúe el mantenimiento de piezas que no sean del sistema de airbag y haya que golpear piezas del sistema de airbag, extraiga previamente estas piezas.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando manipule módulos (infladores) de airbag (conductor, pasajero, lateral y de cortina), sensores delanteros, sensores laterales o el SDM, tenga cuidado de no dejarlos caer ni golpearlos. Si se dio un golpe violento (caída de un altura de al menos 91,4 cm (3 pies), por ejemplo), no trate nunca de desarmar o de reparar la pieza; reemplázela por una de repuesto.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si hay grasa, agente limpiador, aceite, agua, etc., en los módulos (infladores) de airbag (conductor, pasajero, lateral y de cortina), límpielos inmediatamente con un pa&#x00F1;o seco y limpio.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El mazo de cables de airbag está incluido en el mazo de cables principal, mazo de cables del panel de instrumentos, mazo de cables del piso y mazo de cables del asiento. El mazo de cables de airbag puede identificarse fácilmente ya que la parte del mazo de cables del lado del conector está cubierto con un tubo de protección amarillo y tiene conectores amarillos. Tenga mucho cuidado cuando lo manipule.
</ptxt>
</item>
<c-change/>
<item>
<ptxt>
Cuando se detecta un circuito abierto en el mazo de cables del airbag, o si el mazo de cables, conector o terminal están da&#x00F1;ados, reemplace el mazo de cables, los conectores y terminales como un solo conjunto.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No aplique corriente eléctrica al sistema de airbag a menos que todos los componentes estén correctamente conectados, o que lo pida el cuadro de diagnóstico, ya que esto provocará la emisión de un DTC.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Nunca utilice piezas componentes del sistema de airbag que procedan de otro vehículo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando realice una soldadura eléctrica, asegúrese de desconectar temporalmente el sistema de airbag. Para ello, consulte 
<intxref refid = "E6JB0A8206001">Desactivación del sistema de airbag</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Nunca exponga piezas componentes del sistema de airbag directamente al aire caliente (secado o paso del vehículo por el horno después de haber pintado) ni a llamas.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
En cada pieza de los componentes del sistema de airbag hay colocadas etiquetas de ADVERTENCIA &#x002F; PRECAUCIÓN. Siga estrictamente las instrucciones.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Después de reparar completamente el vehículo, proceda con 
<intxref refid = "E6JB0A8204001">Inspección del sistema de diagnóstico del airbag</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
