<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "5A">
<servcat sctnbr = "05" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E6JB0A5106028" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Desmontaje y montaje del conjunto de la transmisión automática
</title>
<servinfosub id = "E6JB0A5106028001">
<title>
Desmontaje
</title>
<s1>
<ptxt>
Desmonte el motor con la transmisión y la transferencia tal como se indica en 
<intxref refid = "E6JB0A1426011">Extracción y montaje del conjunto del motor:Para un motor J20</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desconecte los conectores del sensor de velocidad del eje de salida, el sensor de velocidad del eje de entrada, el sensor de posición de la transmisión, el cable de la transmisión, el actuador de transferencia, el interruptor de bloqueo del diferencial y el interruptor 4L&#x002F;N (si está instalado); libere los mazos de cables de las abrazaderas.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga la transferencia (para el modelo 4WD) o el conjunto de la caja de extensión (para el modelo 2WD) de la transmisión consultando 
<intxref refid = "E6JB0A3316007">Desmontaje y montaje del conjunto de la transferencia:Tipo de cambio del motor (transferencia con actuador de cambio)</intxref>
 (para el modelo 4WD) o 
<intxref refid = "E6JB0A5216033">Extracción e instalación del conjunto de la caja de extensión:Para modelo con motor de gasolina</intxref>
 (para el modelo 2WD).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Retire el cable de masa del motor.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el miembro de montaje trasero y el montaje trasero del motor consultando 
<intxref refid = "E6JB0A1426010">Componentes de los soportes de montaje del motor:Para un motor J20</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Retire el tubo de llenado de aceite.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Retire la manguera del enfriador.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Retire la cubierta de la placa impulsora y, a continuación, retire los pernos de la placa impulsora manteniendo fijo el perno de la polea del cigüe&#x00F1;al.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el motor de arranque como se indica en 
<intxref refid = "E6JB0A1916001">Desmontaje y montaje del motor de arranque:Para modelo con motor de gasolina</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el conjunto de la transmisión del conjunto del motor.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<c-change/>
<servinfosub id = "E6JB0A5106028002">
<title>
Instalación
</title>
<ptxt>
Para el montaje, invierta el procedimiento de desmontaje, teniendo en cuenta lo siguiente.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Apriete los pernos y las tuercas tal como se indica en 
<intxref refid = "E6JB0A5106027">Componentes de la unidad de transmisión automática</intxref>
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Apriete primero el perno de la placa impulsora n&#176; 1 (1) y, a continuación, apriete los pernos de la placa impulsora n&#176; 2 (2).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A510068.swf" width = "88.000mm" height = "85.022mm" ver = "01" gw = "135" gh = "224"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Fije firmemente cada abrazadera del cableado.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Rellene el líquido de la A&#x002F;T consultando 
<intxref refid = "E6JB0A5106002">Cambio del líquido de la A&#x002F;T</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Conecte la batería y compruebe el funcionamiento del motor y de la transmisión.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
