<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1J">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "10">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0B1A01001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Description de la batterie
</title>
<ptxt>
Dans le circuit électrique, la batterie possède trois fonctions principales.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
C&#8217;est la source d&#8217;énergie électrique qui permet de lancer le moteur.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La batterie agit comme stabilisateur de tension électrique.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Pendant un laps de temps limité, elle peut fournir l&#8217;énergie nécessaire quand la charge électrique est supérieure à la tension de sortie de l&#8217;alternateur.
</ptxt>
</item>
</list1>
<servinfosub id = "F5JB0B1A01001001">
<title>
Support et fixation
</title>
<ptxt>
Le support de la batterie doit être en bon état pour soutenir correctement la batterie et la maintenir horizontale. 
</ptxt>
<ptxt>
Avant de mettre la batterie en place, s&#8217;assurer que le support et l&#8217;attache de fixation sont propres et ne présentent pas de trace de corrosion et s&#8217;assurer de l&#8217;absence de pièces étrangères sur le support.
</ptxt>
<ptxt>
Pour garantir l&#8217;immobilité de la batterie sur son support, serrer correctement les boulons du support, mais sans forcer.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0B1A01001002">
<title>
Gel de l&#8217;électrolyte
</title>
<ptxt>
Le point de congélation de l&#8217;électrolyte dépend de sa densité. Protéger l&#8217;électrolyte en la gardant parfaitement chargée car le gel peut détériorer la batterie. Une batterie gelée doit être réchauffée avant d&#8217;être rechargée.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0B1A01001003">
<title>
Sulfatation
</title>
<ptxt>
Si la batterie reste déchargée pendant une période prolongée, le sulfate de plomb se transforme en une substance cristalline dure qu&#8217;il est très difficile de transformer en matériau actif lors d&#8217;une recharge ultérieure. La &#8220;sulfatation&#8221; désigne aussi bien le résultat que le processus de cette réaction. 
</ptxt>
<ptxt>
Il est possible de récupérer une batterie dans cet état par une charge très lente mais ses performances ultérieures seront réduites.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0B1A01001005">
<title>
Entretien de la batterie
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
La batterie dégage un gaz inflammable et explosif. Ne jamais l&#8217;approcher ni des flammes ni des étincelles.
</ptxt>
</item>
<c-change/>
<item>
<ptxt>
L&#8217;électrolyte est un acide corrosif. Eviter tout contact avec les yeux, la peau, les étoffes et les surfaces laquées. Rincer immédiatement et abondamment les zones contaminées.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Conserver les batteries hors de portée des enfants.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<s1>
<ptxt>
La batterie est un organe très fiable mais nécessite un entretien périodique.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Garder le support de la batterie propre.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Prendre les mesures adéquates pour éviter l&#8217;apparition de rouille sur les bornes.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
L&#8217;électrolyte doit atteindre le niveau supérieur de toutes les cellules.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La batterie d&#8217;un véhicule immobilisé exige les précautions suivantes.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Mettre le moteur en marche une fois par semaine et l&#8217;amener à sa température normale de fonctionnement à un régime de 2000 à 3000 tr&#x002F;min. Tous les contacteurs électriques doivent être mis hors fonction avant de remiser le véhicule.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Recharger la batterie deux fois par mois pour éviter sa décharge. Ceci est particulièrement important par temps froid.
</ptxt>
<ptxt>
Même inutilisée, la batterie se décharge lorsque le véhicule est remisé. L&#8217;électrolyte peut geler et le boîtier de la batterie peut se fissurer par temps froid si la batterie est déchargée.
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Les cosses de câble de batterie doivent rester propres.
</ptxt>
<ptxt>
Les cosses de câble, en particulier du côté positif (&#x002B;), ont tendance à s&#8217;oxyder. La corrosion et la rouille des surfaces de contact des conducteurs freinent le passage du courant.
</ptxt>
<ptxt>
Nettoyer périodiquement les bornes et les raccords pour assurer un bon contact entre les deux faces métalliques, et graisser les cosses après chaque nettoyage pour les protéger contre la rouille.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Il convient de toujours connaître l&#8217;état de charge de la batterie. La meilleure façon d&#8217;évaluer l&#8217;état de charge de la batterie consiste à effectuer un essai avec un densimètre. Le densimètre est un instrument de mesure de la densité de l&#8217;électrolyte. Cette densité indique l&#8217;état de charge de la batterie. Se référer à &#8220;Test au moyen d&#8217;un densimètre&#8221;, sous 
<intxref refid = "F5JB0B1A04001">Vérification de la batterie</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
