<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "7B">
<servcat sctnbr = "07" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0B7206001" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "1" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Procédure de remplissage du fluide frigorigène dans le climatiseur (A&#x002F;C)
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Eviter tout contact entre le fluide frigorigène et les yeux. 
</ptxt>
<ptxt>
Tout fluide frigorigène -134a s&#8217;échappant par accident présente une température de &#8211;6 &#176;C. Le liquide HFC-134a (R-134a) risque d&#8217;entraîner des lésions graves s&#8217;il est projeté dans les yeux. Le port systématique de lunettes de travail protège les yeux contre la projection de liquide. En cas de projection de HFC-134a (R-134a) dans les yeux, consulter un médecin immédiatement.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ne pas se frotter les yeux avec les mains. Rincer abondamment la zone concernée à l&#8217;eau fraîche pour en faire remonter progressivement la température au-dessus de point de congélation.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
S&#8217;adresser à un médecin ou à un ophtalmologue le plus rapidement possible pour recevoir le traitement approprié.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
En cas de contact du liquide HFC-134a (R-134a) avec la peau, la zone concernée doit être traitée de la même manière que la peau gelée.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas manipuler le fluide frigorigène à proximité d&#8217;un endroit où de la soudure ou un nettoyage à la vapeur sont réalisés.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Conserver le fluide frigorigène dans un endroit froid et sombre. Ne jamais le conserver dans un endroit susceptible d&#8217;être exposé à de hautes températures, par exemple un endroit soumis à l&#8217;action du soleil direct, à proximité d&#8217;un feu ou à l&#8217;intérieur d&#8217;un véhicule (y compris dans le coffre).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas inhaler les gaz émis lors de la combustion du HFC-134a (R-134a). Ces gaz sont toxiques et posent un danger pour la santé.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A720031F.swf" width = "183.000mm" height = "73.381mm" ver = "04" gw = "360" gh = "191"/>
</figure>
<servinfosub id = "F5JB0B7206001001" page = "2">
<title>
Récupération
</title>
<ptxt>
Lors de la purge du circuit de fluide frigorigène de l&#8217;A&#x002F;C, toujours récupérer le fluide à l&#8217;aide de l&#8217;appareil spécial de récupération et de recyclage de fluide frigorigène (1). La libération de fluide frigorigène HFC-134a (R-134a) dans l&#8217;atmosphère est nuisible à l&#8217;environnement.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Après la récupération du fluide frigorigène, mesurer la quantité d&#8217;huile de compresseur enlevée pour procéder ensuite au remplissage d&#8217;huile de compresseur. Se référer à 
<intxref refid = "F5JB0B7200008">Précautions à prendre lors du remplissage d&#8217;huile de compresseur</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lors de la manipulation de l&#8217;appareil de récupération et de recyclage, veiller à respecter les indications du manuel d&#8217;instructions relatif à l&#8217;appareil.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0B720008.swf" width = "88.000mm" height = "82.553mm" ver = "01" gw = "225" gh = "217"/>
</figure>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0B7206001002" page = "2">
<title>
Purge
</title>
<attention2>
<ptxt>
Ne pas purger avant d&#8217;avoir procédé à la récupération du fluide frigorigène du circuit.
</ptxt>
</attention2>
<attention3>
<ptxt>
Lorsque le circuit de climatisation est ouvert (exposé) à l&#8217;air atmosphérique, le système doit être purgé à l&#8217;aide d&#8217;une pompe à dépression. Le système A&#x002F;C doit être relié à une rampe de manomètres et purgé pendant 20 minutes environ.
</ptxt>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Fixer respectivement la durite de remplissage haute pression (1) et la durite de remplissage basse pression (2) de la rampe de manomètres (3) comme indiqué ci-dessous: 
</ptxt>
<ptxt>
Durite de remplissage haute pression (1) &#8594; Vanne de remplissage haute pression (4) sur la durite de refoulement.
</ptxt>
<ptxt>
Durite de remplissage basse pression (2) &#8594; Vanne de remplissage basse pression (5) sur le tuyau d&#8217;aspiration.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Fixer la durite de remplissage centrale (6) de la rampe de manomètres (3) à la pompe à dépression (7).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Faire fonctionner la pompe à dépression (7), puis ouvrir la vanne côté refoulement (9) (haute pression) de la rampe de manomètres (3). 
</ptxt>
<ptxt>
Si le circuit n&#8217;est pas obstrué, le manomètre haute pression (10) donne une indication. 
</ptxt>
<ptxt>
Dans ce cas, ouvrir la vanne de l&#8217;autre côté (basse pression) (8) de la rampe et réparer le circuit.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Environ 10 minutes plus tard, le manomètre de basse pression (11) devrait indiquer une dépression inférieure à &#8211;100 kPa (&#8211;1,0 kg&#x002F;cm&#x00B2;) pour autant qu&#8217;il n&#8217;y ait pas de fuites.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Si le circuit n&#8217;indique pas &#8211;100 kPa (&#8211;1,0 kg&#x002F;cm&#x00B2;) fermer les deux vannes, arrêter la pompe à dépression et observer les fluctuations de l&#8217;indication du manomètre basse pression.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
L&#8217;augmentation du chiffre indiqué par le manomètre suggère l&#8217;existence d&#8217;une fuite. Dans ce cas, réparer le circuit avant de continuer à le purger.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si l&#8217;indication du manomètre est stable (suggérant l&#8217;absence de fuite), continuer la purge.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
La purge doit prendre au moins 20 minutes.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Continuer la purge jusqu&#8217;à ce que le manomètre de basse pression indique une dépression inférieure à &#8211;100 kPa (&#8211;1,0 kg&#x002F;cm&#x00B2;), puis fermer les deux vannes (8) et (9).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Arrêter la pompe à dépression (7). Détacher la durite de remplissage centrale (6) de l&#8217;orifice d&#8217;entrée de la pompe. Le circuit est maintenant prêt pour le remplissage de fluide frigorigène.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0B720009.swf" width = "88.000mm" height = "87.139mm" ver = "02" gw = "191" gh = "230"/>
</figure>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0B7206001003" page = "2">
<title>
Contrôle des fuites de pression du système de climatisation
</title>
<ptxt>
Après la purge, fermer la vanne haute pression (Hi) et la vanne basse pression (Lo) de la rampe de manomètres, puis attendre 10 minutes. S&#8217;assurer que l&#8217;indication du manomètre basse pression n&#8217;a pas changé.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Si l&#8217;indication du manomètre s&#8217;est rapprochée de &#8220;0&#8221;, il y a une fuite dans le circuit. Vérifier les branchements des canalisations et procéder aux réparations nécessaires. Evacuer ensuite une nouvelle fois le circuit en s&#8217;assurant qu&#8217;il n&#8217;y a pas de fuite.
</ptxt>
</attention2>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0B7206001004" page = "2">
<title>
Remplissage
</title>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Comme ce système de climatisation n&#8217;est pas équipé d&#8217;un regard de contrôle, ne pas faire l&#8217;appoint de fluide frigorigène. Pour obtenir la quantité correcte de fluide frigorigène, il convient d&#8217;abord de récupérer et de purger le système. Puis d&#8217;ajouter la quantité correcte dans le système de climatisation par la suite.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Toujours procéder au remplissage par le côté basse pression du circuit de climatisation après avoir procédé au remplissage initial du côté haute pression, avec le moteur à l&#8217;arrêt.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne jamais remplir le côté haute pression du circuit de climatisation en laissant tourner le moteur.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas remplir quand le compresseur est chaud.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lors de l&#8217;installation de la vanne à robinet sur le récipient de fluide frigorigène, suivre consciencieusement les instructions du fabricant pour le perçage du trou.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Toujours utiliser un manomètre avant et pendant le remplissage.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le récipient de fluide frigorigène ne doit plus contenir de fluide frigorigène quand il est mis au rebut.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le récipient de fluide frigorigène ne doit pas être chauffé à 40 &#176;C ou plus.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas inverser le sens du récipient de fluide frigorigène au cours du remplissage. Un inversement du sens ferait pénétrer du fluide frigorigène dans le compresseur, ce qui engendre des pannes telles que la compression du fluide frigorigène.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
<attention3>
<ptxt>
Le système de climatisation contient du HFC-134a (R-134a).
</ptxt>
<ptxt>
La méthode décrite concerne le remplissage du circuit de climatisation par du fluide frigorigène contenu dans un récipient de service.
</ptxt>
<ptxt>
Lors du remplissage du circuit avec le fluide frigorigène récupéré à l&#8217;aide de l&#8217;appareil de récupération et de recyclage de fluide frigorigène (en cas de recyclage du fluide frigorigène), suivre la procédure décrite dans le manuel d&#8217;instructions du fabricant du matériel.
</ptxt>
</attention3>
<ptxt>
Charger le volume correct de fluide frigorigène en respectant la procédure suivante.
</ptxt>
<spec>
<title>
Quantité spécifiée de fluide frigorigène
</title>
<ptxt>
570 &#177; 30 g
</ptxt>
</spec>
<ptxt>
Le remplissage initial du circuit de climatisation est réalisé par le côté haute pression, avec le moteur à l&#8217;arrêt.
</ptxt>
<ptxt>
Ensuite, la deuxième étape de la méthode consiste à remplir le circuit par le côté basse pression, avec le moteur en marche.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Après la purge du circuit, s&#8217;assurer que le cheminement des durites est correct.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Fixer la durite de remplissage basse pression (1) et la durite de remplissage haute pression (2) de la rampe de manomètres (3) dans la bonne position. Ensuite, ouvrir la vanne du récipient de fluide frigorigène (4) pour purger la canalisation de remplissage.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ouvrir la vanne haute pression (6) et remplir le circuit de fluide frigorigène.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Après un moment, ouvrir la vanne basse pression (5) et fermer la vanne haute pression (6).
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
S&#8217;assurer que la vanne haute pression est correctement fermée.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0B720010.swf" width = "88.000mm" height = "85.022mm" ver = "02" gw = "191" gh = "224"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Démarrer le moteur et le laisser tourner à un régime de 1.500 tr&#x002F;min. Faire ensuite tourner la climatisation
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Remplir le circuit de climatisation de fluide frigorigène sous forme gazeuse. Pendant le remplissage, tenir le récipient de fluide frigorigène bien droit.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Lorsque le récipient de fluide frigorigène (3) est vide, utiliser la procédure suivante pour le remplacer par un récipient de fluide frigorigène neuf (3).
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Fermer la vanne basse pression.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Remplacer le récipient vide (3) par un récipient de fluide frigorigène qui a été rempli de fluide frigorigène. En cas d&#8217;utilisation d&#8217;une vanne à robinet pour récipient de fluide frigorigène (4), appliquer la procédure suivante pour le remplacement.
</ptxt>
<s3>
<ptxt>
Rétracter l&#8217;aiguille (1) et enlever la vanne à robinet pour récipient de fluide frigorigène (4) en desserrant l&#8217;écrou de plaque (2).
</ptxt>
</s3>
<s3>
<ptxt>
Reposer la vanne à robinet pour récipient de fluide frigorigène (4), déposée auparavant, sur le récipient de fluide frigorigène neuf (3).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01720015.swf" width = "88.000mm" height = "49.476mm" ver = "01" gw = "89" gh = "123"/>
</figure>
</s3>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Purger l&#8217;air présent dans la durite de charge centrale.
</ptxt>
<ptxt>
En cas d&#8217;utilisation d&#8217;une vanne à robinet pour récipient de fluide frigorigène, appliquer la procédure suivante pour purger l&#8217;air.
</ptxt>
<s3>
<ptxt>
Serrer complètement la vanne à robinet du récipient de fluide frigorigène, puis desserrer légèrement (pour ouvrir) l&#8217;écrou de plaque.
</ptxt>
</s3>
<s3>
<ptxt>
Ouvrir légèrement la vanne basse pression de la rampe de manomètres.
</ptxt>
</s3>
<s3>
<ptxt>
Dès que le fluide frigorigène sort avec un sifflement (1) par l&#8217;interstice laissé entre le récipient de fluide frigorigène et la vanne à robinet, serrer l&#8217;écrou de plaque et la vanne basse pression de la rampe de manomètres.
</ptxt>
</s3>
<s3>
<ptxt>
Tourner la poignée de la vanne à robinet dans le sens des aiguilles d&#8217;une montre pour visser l&#8217;aiguille dans le récipient neuf afin de percer un orifice pour le passage du fluide frigorigène.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01720016.swf" width = "88.000mm" height = "62.049mm" ver = "01" gw = "104" gh = "159"/>
</figure>
</s3>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Après avoir rempli le système de la quantité prescrite de fluide frigorigène (570 &#177; 30 g) ou quand le manomètre basse pression et le manomètre haute pression indiquent les chiffres prescrits suivants, fermer la vanne basse pression de la rampe de manomètres.
</ptxt>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "1.654in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "1.811in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry namest = "1" nameend = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Exemple de pression côté haute pression et côté basse pression
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry namest = "1" nameend = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Les manomètres devraient donner les mesures suivantes lorsque la température ambiante est de 30 &#176;C
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Pression
</ptxt>
<ptxt>
sur le manomètre haute pression
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
1570 &#8211; 1970 kPa
</ptxt>
<ptxt>
15,7 &#8211; 19,7 kg&#x002F;cm&#x00B2;
</ptxt>
<ptxt>
223 &#8211; 282 psi
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Pression
</ptxt>
<ptxt>
sur le manomètre basse pression
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
230 &#8211; 330 kPa
</ptxt>
<ptxt>
2,3 &#8211; 3,3 kg&#x002F;cm&#x00B2;
</ptxt>
<ptxt>
33 &#8211; 47 psi
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0B7206001005" page = "2">
<title>
Dépose de la rampe de manomètres
</title>
<attention1>
<ptxt>
Le côté haute pression est soumis à une haute pression.
</ptxt>
<ptxt>
Il convient donc d&#8217;être vigilant afin de ne pas se blesser, particulièrement les yeux ou la peau.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Quand le circuit de climatisation est rempli de la quantité prescrite de fluide frigorigène, déposer la rampe de manomètres de la manière suivante:
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Fermer la vanne basse pression de la rampe de manomètres. (La vanne haute pression reste fermée en permanence pendant la procédure de remplissage.)
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Fermer la vanne du récipient de fluide frigorigène.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Arrêter le moteur.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
A l&#8217;aide d&#8217;un chiffon d&#8217;atelier, déposer les durites de remplissage des vannes de service. Cette opération doit être réalisée rapidement.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Placer les capuchons sur les vannes de service.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0B7206001006" page = "2">
<title>
Contrôler s&#8217;il y a présence de fuites de fluide frigorigène dans le circuit de climatisation
</title>
<ptxt>
Si le système présente des signes de fuite éventuelle ou après une opération d&#8217;entretien qui peut avoir pour conséquence de changer la disposition des canalisations ou les branchements, il est préférable de procéder à un essai d&#8217;étanchéité.
</ptxt>
<ptxt>
Recourir au bon sens pour effectuer l&#8217;essai d&#8217;étanchéité car la nécessité et l&#8217;importance d&#8217;une telle procédure dépendent en général de la nature de la plainte et du type d&#8217;entretien qu&#8217;a subi le circuit.
</ptxt>
<topic id = "F5JB0B7206001007">
<title>
Détecteur de fuite de liquide
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Pour éviter tout explosion ou incendie, s&#8217;assurer qu&#8217;aucun produit inflammable ne se trouve à proximité.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lorsqu&#8217;il est exposé au feu, le fluide frigorigène se transforme en gaz toxique (phosgène). Ne pas inhaler ce gaz.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<ptxt>
Sur plusieurs raccords et à plusieurs endroits du circuit de climatisation, il est possible d&#8217;utiliser une solution de détection de fuite de liquide pour détecter les fuites de fluide frigorigène.
</ptxt>
<ptxt>
En cas de fuite, des bulles se forment dans les secondes qui suivent l&#8217;application de la solution à l&#8217;endroit concerné avec un tampon.
</ptxt>
<ptxt>
En ce qui concerne les endroits difficiles d&#8217;accès, comme certaines parties de l&#8217;évaporateur et du condensateur, un détecteur électronique de fuites de gaz (1) est plus efficace pour détecter les fuites.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L7B003">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09990-86011">
09990&#8211;86011
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A720035.swf" width = "88.000mm" height = "46.047mm" ver = "01" gw = "141" gh = "114"/>
</figure>
</topic>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
