<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0B1100001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Précautions lors des interventions sur le moteur
</title>
<attention2>
<ptxt>
Lire attentivement les informations au sujet des interventions sur le moteur. En effet, il est important d&#8217;éviter d&#8217;endommager le moteur et d&#8217;assurer un rendement fiable.
</ptxt>
</attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Lorsque le moteur est levé ou soutenu pour une raison quelconque, ne pas placer de cric sous le carter d&#8217;huile. Le jeu entre le carter d&#8217;huile et la crépine de pompe à huile étant très réduit, lever le moteur en plaçant le cric sous le carter d&#8217;huile risque de courber ce dernier contre la crépine et de détériorer l&#8217;unité de pompage d&#8217;huile.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Un circuit électrique 12 volts peut produire des courts-circuits violents et dangereux.
</ptxt>
<ptxt>
Lors de l&#8217;exécution d&#8217;un travail au cours duquel les bornes électriques seraient susceptibles d&#8217;être mises à la masse, débrancher le câble de masse de la batterie.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Toutes les fois que le filtre à air, la durite de sortie du filtre à air, le turbocompresseur, le refroidisseur intermédiaire, la durite de sortie du refroidisseur intermédiaire ou le collecteur d&#8217;échappement sont déposés, recouvrir l&#8217;entrée d&#8217;admission. Cette opération a pour but d&#8217;éviter la pénétration accidentelle dans le cylindre de corps étrangers susceptibles d&#8217;occasionner des dommages importants au moteur lors de sa mise en route.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
