<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0B1100002" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Précautions pour le diagnostic des pannes
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ne pas débrancher les coupleurs de l&#8217;ECM, le câble de la batterie, le faisceau de câbles de masse de l&#8217;ECM en provenance du moteur, ni le fusible principal avant de confirmer les informations de diagnostic (DTC). enregistrées dans la mémoire de l&#8217;ECM.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Les informations de diagnostic enregistrées dans la mémoire de l&#8217;ECM peuvent être effacées aussi bien que consultées à l&#8217;aide du dispositif de balayage SUZUKI ou d&#8217;un dispositif de balayage OBD générique. Avant d&#8217;utiliser le dispositif de balayage, lire soigneusement son mode d&#8217;emploi pour connaître ses diverses fonctions et savoir les utiliser.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lire 
<intxref refid = "F5JB0B0000006">Précautions pour l&#8217;entretien du circuit électrique</intxref>
 avant de procéder à l&#8217;examen et s&#8217;assurer de respecter les consignes données.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Remplacement de l&#8217;ECM
</ptxt>
<ptxt>
Avant de remplacer l&#8217;ECM, sauvegarder les données des spécifications du véhicule (code d&#8217;étalonnage de l&#8217;injecteur, données enregistrées pour l&#8217;EGR&#x002F;le papillon d&#8217;admission et les données enregistrées pour le DPF, filtre à particules diesel) de l&#8217;ECM dans le dispositif de balayage SUZUKI conformément à la procédure décrite sous 
<intxref refid = "F5JB0B1301001">Description de l&apos;enregistrement de l&apos;ECM</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Enregistrement de l&#8217;ECM:
</ptxt>
<ptxt>
En cas de remplacement de l&#8217;ECM, enregistrer les spécifications du véhicule (code d&#8217;étalonnage d&#8217;injecteur de carburant, code de vérification de clé du système antidémarrage) dans l&#8217;ECM conformément aux instructions sous 
<intxref refid = "F5JB0B1301001">Description de l&apos;enregistrement de l&apos;ECM</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La communication des ECM, BCM, du combiné d&#8217;instruments, du module de commande ABS ou ESP&#174;, du module de commande de l&#8217;antidémarrage et du module de commande du 4WD s&#8217;effectue par le réseau CAN. (Pour de plus amples détails sur les communications CAN de l&#8217;ECM, se référer à 
<intxref refid = "F5JB0B1101005">Description du système de communication CAN</intxref>
).
</ptxt>
<ptxt>
Par conséquent, traiter les lignes de communication CAN avec précaution en se référant à 
<intxref refid = "F5JB0B0000005">Précautions pour le système de communication CAN</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Enregistrement du code de transpondeur du système antidémarrage après remplacement de l&#8217;ECM
</ptxt>
<ptxt>
Lorsque l&#8217;ECM est remplacé par un neuf ou une autre, veiller à enregistrer correctement le code de transpondeur du système antidémarrage dans l&#8217;ECM selon la 
<intxref refid = "F5JB0BA306003">Procédure après remplacement de l&#8217;ECM</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
