<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9B">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0B9201001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Description du phare à décharge (si le véhicule en est équipé)
</title>
<ptxt>
Un phare à décharge founit une luminosité plus importante et consomme moins d&apos;électricité comparé à un phare à halogène. Il est constitué d&apos;un régulateur (1), d&apos;un allumeur (2) et d&apos;une ampoule à décharge de phare (3).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A920002.swf" width = "183.000mm" height = "96.664mm" ver = "01" gw = "357" gh = "257"/>
</figure>
<servinfosub id = "F5JB0B9201001001">
<title>
Régulateur
</title>
<ptxt>
Le régulateur élève la tension de la batterie et convertit le courant continu en courant alternatif. Il délivre également une haute tension à l&apos;allumeur lorsque le phare est mis en position ON et fournit à l&apos;ampoule du phare à décharge la tension nécessaire pour un éclairage continu lorsqu&apos;elle est allumée.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0B9201001002">
<title>
Allumeur
</title>
<ptxt>
L&apos;allumeur génère la haute tension requise pour allumer le phare à décharge. Il est chargé par la haute tension atteinte par le régulateur et applique des impulsions de tensions atteignant environ 20.000&#160;V sur l&apos;électrode en tungstène de l&apos;ampoule du phare à décharge. Une fois que le phare à décharge est allumé, le régulateur fournit une tension aux ampoules.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0B9201001003">
<title>
Ampoule du phare à décharge
</title>
<ptxt>
L&apos;ampoule du phare à décharge est utilisée pour les feux de croisement.  Elle ne possède pas de filament mais du gaz xénon (1), du mercure (2) et de l&apos;iodure de métal emprisonnés de manière étanche. Elle s&apos;allume lorsque les électodes de tungstène (4) appliquent une haute tension à ces éléments.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A920001.swf" width = "183.000mm" height = "31.047mm" ver = "01" gw = "281" gh = "71"/>
</figure>
</servinfosub>
<p-change/>
<servinfosub id = "F5JB0B9201001004">
<title>
Fonction de sécurité intégrée du phare à décharge
</title>
<ptxt>
Le régulateur possède une fonction de sécurité intégrée qui coupe l&apos;alimentation de la tension de l&apos;allumeur lorqu&apos;il détecte l&apos;une des conditions suivantes.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Le contacteur d&apos;allumage est mis en position &#8220;HEAD&#8221; alors que l&apos;allumeur n&apos;est pas raccordé à l&apos;ampoule de phare à décharge
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le phare à décharge ne s&apos;allume pas même lorsque le contacteur d&apos;éclairage est mis en position &#8220;HEAD&#8221;.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le régulateur détecte un cout-circuit entre l&apos;ampoule de phare à décharge et le régulateur lorsque le contacteur d&apos;éclairage est mis en position &#8220;HEAD&#8221;.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
