<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4A">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0B4104001" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Note sur le diagnostic du frein
</title>
<servinfosub id = "F5JB0B4104001001">
<title>
Essai sur route pour tester les freins
</title>
<ptxt>
Les freins doivent être testés sur une route sèche, à revêtement propre, lisse, plat et non bombé. 
</ptxt>
<ptxt>
Procéder à l&#8217;essai des freins sur route en appuyant légèrement et fortement sur la pédale, à des vitesses différentes, pour s&#8217;assurer que le véhicule s&#8217;arrête de manière efficace et uniforme.
</ptxt>
<ptxt>
Pendant la conduite, s&apos;assurer que celui-ci ne tire pas d&#8217;un côté ou de l&#8217;autre, sans utiliser les freins. Si tel est le cas, vérifier la pression des pneus, la géométrie du train avant et le serrage des éléments de fixation de la suspension avant. 
</ptxt>
<ptxt>
Se reporter au schéma fonctionnel de diagnostic pour les autres causes.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0B4104001002">
<title>
Vérification du liquide de frein
</title>
<topic id = "F5JB0B4104001003">
<title>
Fuites de liquide de frein
</title>
<ptxt>
Vérifier les niveaux de liquide dans le maître-cylindre. Si une légère baisse de niveau dans le réservoir peut être le fait d&#8217;une usure normale des garnitures, un niveau anormalement bas est signe de fuite dans le système. Dans ce cas, vérifier l&#8217;ensemble du circuit de freinage. Si une fuite, même minime, est repérée, y remédier ou remplacer les pièces défectueuses.
</ptxt>
<ptxt>
Si le niveau de liquide se situe en dessous du repère minimum du réservoir, il est nécessaire de faire l&apos;appoint. 
</ptxt>
<ptxt>
Faire l&#8217;appoint avec le liquide de frein prescrit.
</ptxt>
<spec-sdm>
<sdm-title>
Liquide de frein
</sdm-title>
<sdm1>
<sdm-condition>
</sdm-condition>
<sdm-value>
Cf. bouchon du réservoir.
</sdm-value>
</sdm1>
</spec-sdm>
<attention2>
<ptxt>
Etant donné que le circuit de freinage est rempli en usine avec le liquide de frein indiqué sur le bouchon du réservoir, ne jamais utiliser ou mélanger un autre type de liquide lors du remplissage du réservoir, car cela pourrait occasionner d&#8217;importants dégâts.
</ptxt>
<ptxt>
Ne pas utiliser de liquide de frein trop vieux ou usagé, ni de liquide provenant d&#8217;un récipient non bouché.
</ptxt>
</attention2>
</topic>
<topic id = "F5JB0B4104001004">
<title>
Liquide de frein non approprié ou encrassé
</title>
<attention2>
<ptxt>
Un liquide de frein inadéquat ou contenant de l&#8217;huile minérale ou de l&#8217;eau risque d&#8217;entrer en ébullition ou de provoquer la détérioration des éléments en caoutchouc du circuit hydraulique.
</ptxt>
</attention2>
<ptxt>
Si les coupelles de piston primaire sont boursouflées, cela signifie que les pièces en caoutchouc sont détériorées. Cette détérioration se traduit aussi par le gonflement des coupelles de piston de cylindre de roue, sur la roue à frein à tambour.
</ptxt>
<ptxt>
Si la détérioration des pièces en caoutchouc est évidente, démonter toutes les pièces hydrauliques et les laver à l&#8217;alcool. Sécher les pièces à l&#8217;air comprimé avant la repose pour éviter toute pénétration d&#8217;alcool dans le circuit. Remplacer toutes les pièces en caoutchouc du circuit, y compris les durites. Par ailleurs, pendant le travail sur les mécanismes de freinage, s&#8217;assurer que les garnitures ne sont pas recouvertes de liquide. Si c&#8217;est le cas, remplacer les garnitures.
</ptxt>
<ptxt>
Le circuit doit être rincé si la qualité du liquide est douteuse ou si le liquide a été utilisé avec des pièces ayant été en contact avec du liquide encrassé.
</ptxt>
</topic>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
