<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1J">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "10">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0B1A06001" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Démarrage au moyen d&#8217;une batterie auxiliaire
</title>
<servinfosub id = "F5JB0B1A06001001">
<title>
Avec une batterie auxiliaire
</title>
<attention2>
<ptxt>
Si le véhicule est équipé d&#8217;une boîte de vitesses manuelle et d&#8217;un convertisseur catalytique, ni pousser ni tirer le véhicule pour le mettre en marche. Cela risque d&#8217;endommager le système antipollution et&#x002F;ou d&#8217;autres organes du véhicule.
</ptxt>
</attention2>
<ptxt>
La batterie auxiliaire et la batterie déchargée doivent être manipulées prudemment lors de l&#8217;utilisation des câbles de pontage. Agir comme suit sans provoquer d&#8217;étincelles.
</ptxt>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Le non-respect de ces conditions ou de la procédure décrite ci-dessous risque:
</ptxt>
</item>
<list2 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
D&#8217;être à l&#8217;origine de blessures graves (en particulier aux yeux) ou de dégâts à la suite d&#8217;une explosion de la batterie et des brûlures provoquées par les projections de l&#8217;électrolyte ou d&#8217;origine électrique.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
De causer des détériorations aux composants électroniques d&#8217;un des véhicules.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Ne jamais approcher la batterie des flammes ou des étincelles. La batterie dégage un gaz inflammable et explosif.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Enlever les bagues, les montres et tout bijou. Porter des lunettes de protection appropriées.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
L&#8217;électrolyte est un acide corrosif. Eviter tout contact avec les yeux, la peau, les étoffes et les surfaces laquées. Rincer immédiatement et abondamment les zones contaminées.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Pour éviter un court-circuit, ne pas mettre d&#8217;outil métallique ou de câble de raccordement en contact avec la borne positive de la batterie (ou avec le métal en contact avec ce plot) et toute autre partie métallique du véhicule.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Conserver les batteries hors de portée des enfants.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<s1>
<ptxt>
Tirer le frein à main et mettre le sélecteur de boîte de vitesses automatique en position PARK (POINT MORT pour la boîte de vitesses manuelle).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Mettre le contacteur d&#8217;allumage en position OFF, mettre l&#8217;éclairage sur OFF et les autres accessoires électriques hors fonction.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Vérifier le niveau d&#8217;électrolyte. S&#8217;il est inférieur au-dessous du repère de bas niveau, ajouter de l&#8217;eau distillée.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Fixer une extrémité du câble de pontage à la cosse positive de la batterie auxiliaire et l&#8217;autre extrémité du câble à la cosse positive de la batterie déchargée. (Utiliser uniquement une batterie de 12 volts comme batterie auxiliaire.)
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Fixer une extrémité de l&#8217;autre câble négatif à la cosse négative de la batterie auxiliaire, et l&#8217;autre extrémité du câble à une masse solide du moteur (comme le collecteur d&#8217;échappement) à au moins 45 cm de la batterie du véhicule.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Ne pas raccorder directement le câble négatif à la cosse négative de la batterie déchargée.
</ptxt>
</attention1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Démarrer le moteur du véhicule comportant la batterie de secours et mettre hors fonction tous les accessoires électriques. Démarrer le moteur du véhicule dont la batterie est déchargée.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Bien veiller à effectuer les étapes du branchement en sens inverse lors du débranchement des câbles de pontage. Il faut débrancher d&#8217;abord le câble négatif du moteur du véhicule dépanné.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0B1A06001002">
<title>
Avec un chargeur
</title>
<attention2>
<ptxt>
Pour faire démarrer le moteur avec un chargeur de secours, s&#8217;assurer que l&#8217;équipement utilisé est de 12 volts et que la borne négative est à la masse. Ne pas utiliser de chargeur de 24 volts. Le circuit électrique et les organes électroniques risqueraient des dégâts.
</ptxt>
</attention2>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
