<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9A">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0B9100002" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Précautions pour le système de câblage
</title>
<attention1>
<ptxt>
(Pour les véhicules équipés d&apos;un système de retenue supplémentaire (coussins de sécurité) et&#x002F;ou d&apos;un prétensionneur de ceinture de sécurité)
</ptxt>
<ptxt>
L&apos;entretien des composants du coussin de sécurité &#x002F; du prétensionneur de ceinture de sécurité ou de leur câblage doit être effectué uniquement par un concessionnaire agréé SUZUKI. Respecter tous les avertissements relatifs au &#8220;Système du coussin de sécurité&#8221; et désactiver ces systèmes avant d&apos;effectuer l&apos;entretien. Le non-respect de ces avertissements peut provoquer un déploiement inopiné des systèmes ou les mettre hors d&apos;usage. Ces deux cas de figure peuvent entraîner de graves blessures.
</ptxt>
</attention1>
<attention2>
<ptxt>
Pour éviter d&apos;endommager les composants électriques&#x002F;électroniques (surtout les ordinateurs ou les semi-conducteurs) ou pour prévenir le risque d&apos;incendie:
</ptxt>
</attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Lors du débranchement des bornes de la batterie, veiller à
</ptxt>
<ptxt>
1: mettre le contacteur d&apos;allumage et tous les autres contacteurs en position OFF.
</ptxt>
<ptxt>
2: débrancher le câble négatif (&#8211;), puis
</ptxt>
<ptxt>
3: débrancher le câble positif (&#x002B;).
</ptxt>
<ptxt>
Brancher les câbles dans l&apos;ordre inverse de leur déconnexion.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lors du débranchement des connecteurs, veiller à libérer les verrous des connecteurs (si le véhicule en est équipé) et à tirer les carcasses des connecteurs pour les détacher. Ne pas tirer sur les câbles.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Raccorder les connecteurs en tenant les carcasses. S&apos;assurer qu&apos;ils sont correctement raccordés.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Poser correctement le faisceau de câbles sans laisser de mou.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lors de la pose des pièces, veiller à ce que le faisceau de câbles ne soit pas pincé ou gêné.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Eviter autant que possible de faire cheminer le faisceau de câbles à proximité ou autour d&apos;un coin ou d&apos;un bord coupant de la carrosserie du véhicule ou d&apos;une autre pièce. Au besoin, protéger le faisceau de câbles avec du ruban adhésif ou un matériau similaire.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Pour remplacer un fusible, utiliser un fusible correspondant à l&apos;ampérage prescrit. L&apos;utilisation d&apos;un fusible d&apos;un ampérage supérieur risque d&apos;endommager les pièces électriques et de déclencher un incendie.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Manipuler les composants électriques&#x002F; électroniques (ordinateur, relais, etc.) avec douceur et ne pas les laisser tomber.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas exposer les composants électriques&#x002F; électroniques à des températures élevées (environ 80 &#176;C (176 &#176;F) ou plus) ou à l&apos;eau.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Veiller à introduire la sonde d&apos;essai (ou, si nécessaire, une aiguille ou un câble conçu pour les travaux de vérification) dans la partie postérieure (côté faisceau de câbles) du connecteur lors de la vérification afin de ne pas endommager ou déformer la borne du connecteur.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
