<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0B1101006" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Description de la régénération du filtre à particules diesel
</title>
<ptxt>
Comme le filtre à particules diesel filtre les particules diesel (PM), il est nécessaire de brûler les PM accumulées et de régénérer le filtre à particules diesel.
</ptxt>
<ptxt>
Il existe trois façons d&#8217;effectuer la régénération du filtre à particules diesel.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
&#8220;Régénération automatique&#8221; par catalyse et température des gaz d&#8217;échappement
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
&#8220;Régénération naturelle&#8221; par post-injection
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
&#8220;Régénération après-vente&#8221; à l&#8217;aide du dispositif de balayage SUZUKI
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
La régénération du filtre à particules diesel s&#8217;effectue comme suit.
</ptxt>
<list1 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
Le filtre à particules diesel, filtrant les PM, effectue une &#8220;Régénération automatique&#8221; selon les besoins de la conduite. Ceci se déroule à l&#8217;insu du conducteur.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
L&#8217;ECM surveille en permanence la température des gaz d&#8217;échappement, la quantité injectée, la durée de la conduite, la vitesse du véhicule la masse de PM, etc. Lorsque le moteur tourne au ralenti pendant longtemps ou dans les bouchons à vitesse réduite, les PM s&#8217;accumulent progressivement en raison de la température basse des gaz d&#8217;échappement.
</ptxt>
<ptxt>
Lorsque la &#8220;Régénération automatique&#8221; est insuffisante (la masse de PM excède 25 g), l&#8217;ECM effectue une &#8220;Régénération forcée&#8221; à l&#8217;aide d&#8217;une post-injection quand nécessaire lors de la conduite. La post-injection réchauffe la température des gaz d&#8217;échappement afin de permettre la &#8220;Régénération forcée&#8221;. Dans ce cas, aucun témoin ne s&#8217;allume. De ce fait, le conducteur n&#8217;est pas informé qu&#8217;une &#8220;Régénération forcée&#8221; est en cours.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si la &#8220;Régénération forcée&#8221; est interrompue par une coupure du moteur, ou lorsque le moteur tourne au ralenti pendant longtemps ou dans les bouchons à vitesse réduite et que la température des gaz d&#8217;échappement spécifiée n&#8217;est pas maintenue, l&#8217;ECM enregistre la situation comme &#8220;Défaillance de régénération&#8221;. Lorsque le nombre de &#8220;Défaillances de régénération&#8221; atteint la limite de 5, ou que la masse de PM atteint la limite spécifiée (masse PM dépasse 42 g), L&#8217;ECM détermine l&#8217;impossibilité de régénérer lui-même le filtre à particules et l&#8217;incapacité à poursuivre la conduite, et réclame l&#8217;intervention du conducteur. L&#8217;intervention réclamée est une requête de vitesse signalée par le témoin du filtre à particules diesel (1) dans le combiné d&#8217;instruments. Le conducteur sera invité à augmenter la vitesse moyenne du véhicule à plus de 75 km&#x002F;h afin de réchauffer la température des gaz d&#8217;échappement. Si la régénération peut-être complétée de la façon &#8220;automatique&#8221; ou &#8220;forcée&#8221; alors que des défaillances de régénération sont accumulées, le compte de ces défaillances est remis à zéro.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Après que le conducteur effectue la requête de vitesse pour la régénération et que la masse de PM redescend à la quantité spécifiée (entre 5 et 8 g), la régénération se complète et le témoin du filtre à particules diesel s&#8217;éteint. Lorsque effectuée correctement, la régénération lors de la conduite dure environ 20 minutes. Lors de la régénération en conduite, la &#8220;génération forcée&#8221; s&#8217;effectue en parallèle afin d&#8217;accélérer la mise en température des gaz d&#8217;échappement et donc, de raccourcir la durée de la régénération. Si le moteur est coupé avant que le témoin du filtre à particules diesel ne se soit éteint, la masse PM à déduire sera calculée à la prochaine mise en marche du moteur. A ce moment, si la masse de PM n&#8217;est pas réduite à la quantité spécifiée, le témoin du filtre à particules diesel s&#8217;allume à nouveau et le véhicule continuera à réclamer une régénération en conduite.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si la régénération en conduite n&#8217;est pas atteinte et si le filtre à particules diesel vient à presque se boucher alors que la &#8220;Requête de vitesse&#8221; est allumée, le témoin d&#8217;injection (défaut à gravité 1) (2) s&#8217;allume dans le combiné d&#8217;instruments. De même, afin d&#8217;éviter la fonte ou le bris du filtre à particules diesel; l&#8217;ECM prend les dispositions suivantes:
</ptxt>
</item>
</list1>
<s1>
<ptxt>
L&#8217;EGR (recirculation des gaz d&#8217;échappement) est coupée afin d&#8217;éviter la production supplémentaire de PM.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
La fonction de &#8220;régénération forcée&#8221; s&#8217;arrête.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Les performances du moteur seront limitées afin d&#8217;éviter une &#8220;régénération automatique&#8221;.
</ptxt>
</s1>
<ptxt>
Le conducteur remarquera donc l&#8217;anomalie au niveau du filtre à particules diesel.
</ptxt>
<ptxt>
Dans ce cas, il convient alors d&#8217;effectuer la &#8220;régénération après-vente&#8221; à l&#8217;aide du dispositif de balayage SUZUKI, ou au pire, le filtre à particules diesel devra être remplacé.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0B110016.swf" width = "88.000mm" height = "49.745mm" ver = "01" gw = "198" gh = "124"/>
</figure>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
