<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4C">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0B4306003" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Vérification du tambour et de la mâchoire de frein arrière
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "F5JB0B4306002">Dépose et repose du tambour de frein arrière</intxrefpoff>
</ptxt>
<servinfosub id = "F5JB0B4306003001">
<title>
Tambour de frein
</title>
<ptxt>
Vérifier l&apos;usure du tambour.
</ptxt>
<ptxt>
Remplacer le tambour si son diamètre intérieur dépasse la limite prescrite ou s&apos;il présente une usure inégale ou progressive excessive.
</ptxt>
<spec-sdm>
<sdm-title>
Diamètre interne du tambour de frein arrière
</sdm-title>
<sdm-part>
&#8220;a&#8221;
</sdm-part>
<sdm1>
<sdm-condition>
Standard
</sdm-condition>
<sdm-value>
254 mm (10,00 in.)
</sdm-value>
</sdm1>
<sdm1>
<sdm-condition>
Limite
</sdm-condition>
<sdm-value>
256 mm (10,07 in.)
</sdm-value>
</sdm1>
</spec-sdm>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01430007.swf" width = "88.000mm" height = "61.287mm" ver = "01" gw = "94" gh = "157"/>
</figure>
<topic id = "F5JB0B4306003002">
<title>
Tambour présentant des fissures, des rayures ou des sillons
</title>
<ptxt>
Un tambour fissuré ne peut être réutilisé et doit être remplacé. 
</ptxt>
<ptxt>
Ne jamais essayer de souder un tambour fissuré.
</ptxt>
<ptxt>
Poncer les rayures peu profondes. Les rayures profondes ou couvrant une grande surface occasionnent une usure excessive des garnitures de frein. Il sera probablement nécessaire de rectifier la surface de freinage du tambour.
</ptxt>
<ptxt>
Si les garnitures de frein sont légèrement usées et que le tambour présente des sillons, polir le tambour avec de la toile émeri. Ne jamais tourner le tambour.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Après avoir déposé le tambour, examiner le cylindre de roue pour voir s&#8217;il y a des fuites de liquide de frein. Réparer toute fuite éventuelle.
</ptxt>
</attention3>
</topic>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0B4306003003">
<title>
Mâchoire de frein
</title>
<ptxt>
Mesurer l&apos;épaisseur minimale de la garniture de frein (1). Vérifier aussi la surface des garnitures. S&apos;assurer qu&apos;elles ne sont pas durcies, grasses ou trop usées.
</ptxt>
<spec-sdm>
<sdm-title>
Epaisseur de la garniture de segment de frein arrière
</sdm-title>
<sdm-part>
&#8220;a&#8221;
</sdm-part>
<sdm1>
<sdm-condition>
Standard
</sdm-condition>
<sdm-value>
4,5 mm (0,18 in.)
</sdm-value>
</sdm1>
<sdm1>
<sdm-condition>
Limite
</sdm-condition>
<sdm-value>
1,0 mm (0,04 in.)
</sdm-value>
</sdm1>
</spec-sdm>
<attention2>
<ptxt>
Ne jamais polir les garnitures avec du papier de verre, car des particules dures de papier de verre risquent de se déposer sur les garnitures et d&apos;endommager le tambour de frein. Si les garnitures sont abîmées, les remplacer par des garnitures neuves.
</ptxt>
</attention2>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A430004.swf" width = "88.000mm" height = "49.745mm" ver = "02" gw = "147" gh = "124"/>
</figure>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
