<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1G">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "07">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0B1700001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Précautions pour les interventions sur le système d&#8217;alimentation en carburant
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Avant toute intervention sur le circuit d&#8217;alimentation en carburant, respecter les consignes suivantes pour réduire les risque d&#8217;incendies et de blessure.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Débrancher le câble négatif (&#8211;) de la batterie.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas fumer, et poser des signaux d&#8217;interdiction de fumer près de la zone de travail.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
S&#8217;assurer d&#8217;avoir à portée de main l&#8217;extincteur à CO2.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Effectuer l&#8217;intervention dans un local aéré, à l&#8217;abri des flammes nues (comme, par exemple, un chauffe-eau à gaz).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Porter des lunettes de protection.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Déposer le bouchon du réservoir à carburant pour relâcher la pression de la vapeur du réservoir à carburant, puis le reposer.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Etant donné que la canalisation d&#8217;alimentation en carburant reste sous haute pression même après l&#8217;arrêt du moteur, desserrer ou débrancher cette conduite risque d&#8217;entraîner de dangereuses projections de carburant. Avant de desserrer ou de débrancher la canalisation haute pression en carburant, veiller à relâcher la pression de carburant en se référant à 
<intxref refid = "F5JB0B1706002">Procédure de relâchement de la pression de carburant</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Une petite quantité de carburant risque de s&#8217;écouler lors du débranchement de la canalisation de carburant. Afin de réduire les risques de blessure, couvrir le raccord à débrancher d&#8217;un chiffon non pelucheux. Placer ce chiffon dans un récipient adéquat après le débranchement.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lors de la pose de l&#8217;écrou évasé de la canalisation de carburant, d&#8217;abord le serrer manuellement puis le serrer au couple prescrit.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le carburant diesel de ce système peut être injecté à une pression pouvant aller jusqu&#8217;à 160.000 kPa (1.600 kg&#x002F;cm&#x00B2;). Avant de commencer le travail, vérifier que le rail de l&#8217;injecteur ne soit sous pression et que la température du carburant ne soit trop élevée.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas poser la main à proximité d&#8217;une fuite sur le circuit haute pression de carburant.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas faire tourner le moteur lors de la déconnexion de la canalisation et&#x002F;ou la dépose des organes du système d&#8217;alimentation.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas exposer à la poussière les composants du système d&#8217;alimentation déposés. Toujours garder propre.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lors d&#8217;une intervention sur le réservoir à carburant, bien veiller à lui éviter tout contact avec des objets tranchants ou des surfaces très chaudes. De plus, bien veiller à ne pas laisser tomber le réservoir à carburant sous peine de risquer de l&#8217;endommager, ainsi que la pompe d&#8217;alimentation et d&#8217;autres organes. Si la pièce a subi une chute, tous les composants doivent être remplacés en raison du risque d&#8217;endommagement.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Noter que les raccords de durite de carburant varient avec chaque type de tuyau. Veiller à raccorder et à brider correctement chaque durite en se référant à 
<intxref refid = "F5JB0B1706038">Déconnexion et connexion de durite de carburant</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
S&#8217;assurer ensuite que la pièce n&#8217;est ni tordue ni pliée.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Les vapeurs de carburant sont toxiques. Elles s&#8217;enflamment facilement et peuvent entraîner des blessures graves et des dégâts importants. Toujours protéger le carburant des flammes et des étincelles. Les fuites et les écoulements de carburant présentent un danger. Le carburant peut s&#8217;enflammer et entraîner des blessures graves et des dégâts importants.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<p-change/>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Il convient de s&#8217;assurer de l&#8217;absence de fuites en se référant à 
<intxref refid = "F5JB0B1706003">Procédure de vérification des fuites de carburant</intxref>
 après toute intervention sur le système d&#8217;alimentation.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le système d&#8217;alimentation est très sensible à la pénétration d&#8217;impuretés. Les risques impliqués par la contamination sont les suivants:
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
endommagement ou détérioration du système d&#8217;injection à haute pression et du moteur.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
grippage ou fuite d&#8217;un composant.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
L&#8217;entretien du système d&#8217;injection directe à haute pression doit être effectué dans des conditions de propreté parfaite.
</ptxt>
<ptxt>
Cela signifie qu&#8217;aucune impureté (particule à taille de quelques microns) ne doit pénétrer dans le système lors du démontage ou dans les circuits par les raccords de carburant.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le principe de propreté doit être appliqué du filtre de carburant aux injecteurs.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Les impuretés peuvent être les suivantes:
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
copeaux métalliques ou plastiques,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
peinture,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
fibres: boîtes, brosses, papier, vêtements, chiffons,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
corps étrangers tels que les cheveux,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
air ambiant,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
etc.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Il n&#8217;est pas possible de nettoyer le moteur à l&#8217;aide du laveur à haute pression à cause du risque d&#8217;endommager les connexions.
</ptxt>
<ptxt>
De plus, l&#8217;humidité peut atteindre les connecteurs et créer des problèmes avec les connexions électriques.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le technicien doit porter une combinaison propre.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
S&#8217;assurer de s&#8217;être procuré les bouchons (1) pour les raccords à ouvrir. N&#8217;utiliser ces bouchons qu&#8217;une seule fois. Il faut les jeter après utilisation (l&#8217;utilisation les salit et un nettoyage ne les rendra pas suffisamment propres).
</ptxt>
<ptxt>
Les bouchons non utilisés doivent être jetés également.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Des sets de bouchons sont disponibles comme pièce de rechange.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Boucher les raccords le plus vite possible lors de la dépose&#x002F;déconnexion d&#8217;un organe du système d&#8217;alimentation afin de prévenir la rouille.
</ptxt>
<ptxt>
De même, ne retirer un bouchon que juste au moment de la repose&#x002F;connexion d&#8217;un organe du système d&#8217;alimentation.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<p-change/>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0B170045.swf" width = "183.000mm" height = "161.575mm" ver = "02" gw = "464" gh = "441"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "4" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "0.819in"/>
<colspec colnum = "3" colname = "3" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "4" colname = "4" colwidth = "1.007in"/>
<tbody>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
1.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Bouchon
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
<symbol name = "MADONOT" width = "5.132mm" height = "3.048mm"/>
:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Ne pas réutiliser.
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</item>
<p-change/>
<item>
<ptxt>
S&#8217;assurer d&#8217;avoir des sacs en plastique hermétiques réouvrables pour les pièces déposées. Ces pièces seront ainsi moins exposées au risque de pénétration d&#8217;impuretés. Les sacs ne seront utilisés qu&#8217;une seule fois. Il faut les rejeter après utilisation.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RH0A170052.swf" width = "183.000mm" height = "33.982mm" ver = "01" gw = "300" gh = "79"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
S&#8217;assurer d&#8217;utiliser des lingettes non pelucheuses. N&#8217;utiliser en aucun cas des chiffons normaux ou des essuie-tout.
</ptxt>
<ptxt>
Ceux-ci sont pelucheux et peuvent contaminer le circuit de carburant du système. Ces lingettes non pelucheuses seront uniquement utilisées une seule fois.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Dans la mesure du possible, toujours monter des bouchons lors d&#8217;une intervention afin d&#8217;empêcher la pénétration d&#8217;impuretés dans le système.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Instructions à respecter avant d&#8217;ouvrir le circuit d&#8217;alimentation
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Utiliser du diluant neuf pour chaque intervention (le diluant usagé contient des impuretés). Le verser dans un récipient propre.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Utiliser une brosse propre et en bon état pour chaque intervention (les soies de la brosse ne doivent pas tomber).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Nettoyer les connexions à ouvrir à l&#8217;aide d&#8217;une brosse et de diluants.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Passer de l&#8217;air comprimé sur les pièces nettoyées (les outils, nettoyés de la même manière que les pièces, les connexions et autour du système d&#8217;injection). Vérifier que les soies n&#8217;y restent attachées.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Laver vos mains avant et pendant l&#8217;opération, si nécessaire.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si vous portez des gants de protection en cuir, les couvrir avec des gants en latex.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Instructions à respecter lors de l&#8217;intervention
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Dès que le circuit est ouvert, boucher toutes les ouvertures avec des bouchons afin d&#8217;empêcher l&#8217;entrée des impuretés dans le système. Ces bouchons ne seront en aucun cas réutilisés.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Fermer le sac hermétique, même s&#8217;il doit être réouvert immédiatement après.
</ptxt>
<ptxt>
L&#8217;air ambiant charrie des impuretés.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Tous les composants du système d&#8217;injection déposés seront mis en sacs en plastique hermétiques réouvrables dès que les bouchons sont mis en place.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
N&#8217;utiliser en aucun cas brosse, diluant, soufflet, éponge ou chiffon normal une fois le circuit ouvert.
</ptxt>
<ptxt>
Ces articles peuvent permettre l&#8217;entrée des impuretés à l&#8217;intérieur du système.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Les composantes nouvelles qui remplacent les vieilles ne seront sorties de leur emballage qu&#8217;à leur montage sur le véhicule.
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
