<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1F">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0B1606003" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Examen et entretien du système de refroidissement moteur
</title>
<attention1>
<ptxt>
Pour éviter tout risque de brûlure, ne pas déposer le bouchon de la boîte de dégazage tant que le moteur et le radiateur sont encore chauds. Si le bouchon est retiré trop tôt, du liquide et de la vapeur à très haute température risquent d&#8217;être projetés sous l&#8217;effet de la pression.
</ptxt>
</attention1>
<s1>
<ptxt>
Rechercher toute fuite ou détérioration au système de refroidissement.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Une fois le moteur refroidi, retirer le bouchon du radiateur et le laver à l&#8217;eau claire, ainsi que le goulot de remplissage.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Vérifier le niveau du liquide de refroidissement ainsi que la teneur en antigel.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
En procédant avec un appareil de mesure de la pression (1) vérifier que le système et le bouchon de la boîte de dégazage (2) ont une résistance adéquate à la pression.
</ptxt>
<ptxt>
Si le bouchon doit être remplacé, utiliser un bouchon approprié pour ce type de véhicule.
</ptxt>
<spec>
<title>
Résistance à la pression du système de refroidissement et du bouchon de la boîte de dégazage (pour vérification)
</title>
<ptxt>
Environ 140 kPa (1,4 kg&#x002F;cm&#x00B2;)
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0B160003.swf" width = "88.000mm" height = "63.150mm" ver = "02" gw = "161" gh = "162"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Serrer les fixations des durites et vérifier toutes les durites. Remplacer toute durite présentant des fissures, des boursouflures ou d&#8217;autres détériorations.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Nettoyer l&#8217;avant du faisceau de radiateur.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
