<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "G5JB0E1101005" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "1" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Beschreibung CAN-Kommunikationssystem
</title>
<ptxt>
ECM (1), ABS-&#x002F;ESP&#174;-Steuermodul (2), TCM (A&#x002F;-Modell) (3), BCM (4), 4WD-Steuermodul (falls vorhanden) (5), Kombinationsinstrument (6), Steuermodul für schlüsselloses Startsystem (falls vorhanden) (7) und Lenkwinkelsensor (Fahrzeuge mit ESP&#174;) (8) dieses Fahrzeugs teilen Steuerdaten miteinander.
</ptxt>
<ptxt>
Die Kommunikation der Steuermodule wird über das CAN (Controller Area Network)-Kommunikationssystem hergestellt.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I6JB01110110.swf" width = "183.000mm" height = "73.733mm" ver = "02" gw = "291" gh = "192"/>
</figure>
<ptxt>
Das CAN-Kommunikationssystem verwendet serielle Datenübertragung, bei der Daten mit hoher Geschwindigkeit übertragen werden. Die Hochgeschwindigkeits-Datenübertragung verwendet eine Twisted-Pair-Kommunikationsleitung. Dies erlaubt u. a. mehreren Steuermodulen gleichzeitig zu kommunizieren. Außerdem werden Kommunikationsfehler automatisch erkannt. Die einzelnen Module vermögen es, Empfangsdaten zu lesen und Übertragungsdaten zu senden. Das ECM teilt auf folgende Weise Steuerdaten mit den einzelnen Steuermodulen.
</ptxt>
<servinfosub id = "G5JB0E1101005001">
<title>
ECM-Übertragungsdaten
</title>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0D110001G.swf" width = "88.000mm" height = "12.350mm" ver = "01" gw = "461" gh = "412"/>
</figure>
<attention3>
<ptxt>
Bei der Kommunikation zwischen ECM und Kombinationsinstrument, zwischen ECM und Steuermodul für schlüsselloses Startsystem (falls vorhanden) oder zwischen ECM und 4WD-Steuermodul (falls vorhanden) werden Daten nur vom ECM zum Kombinationsinstrument, zum Steuermodul für schlüsselloses Startsystem (falls vorhanden) bzw. zum 4WD-Steuermodul (falls vorhanden) übertragen. (Kombinationsinstrument, Steuermodul für schlüsselloses Startsystem (falls vorhanden) und 4WD-Steuermodul (falls vorhanden) übertragen keine Daten an das ECM.)
</ptxt>
</attention3>
</servinfosub>
<p-change/>
<servinfosub id = "G5JB0E1101005002">
<title>
ECM-Empfangsdaten
</title>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0D110002G.swf" width = "88.000mm" height = "12.350mm" ver = "01" gw = "418" gh = "305"/>
</figure>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
