<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10E">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "05">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "G5JB0EA500001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Vorsichtsmaßnahmen bei der Störungsdiagnose
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Das schlüssellose Startsystem tätigt Datenübertragung und -empfang über Funkwellen. Deshalb kann die Funktion des schlüssellosen Startsystems und der Türverriegelung in der Nähe von starken Funkwellenquellen (wie Fernseh- und Rundfunksender) gestört werden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Diagnoseinformationen im Speicher des Steuermoduls für schlüsselloses Startsystem können nur über die Schlüssel-Kontrollleuchte abgerufen werden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Unbedingt die Schritte unter 
<intxref refid = "G5JB0EA504004">Überprüfung des schlüssellosen Anlassersystems</intxref>
 befolgen. Eine Nichtbeachtung der Anweisungen kann zu einer falschen Diagnose führen. (In diesem Fall kann während der Prüfung u. U. ein nicht zutreffender DTC im Speicher des Steuermoduls für schlüsselloses Startsystem abgelegt werden.)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vor Prüfarbeiten die Hinweise unter 
<intxref refid = "G5JB0E0000006">Vorsichtsmaßnahmen bei Arbeiten an elektrischen Schaltkreisen</intxref>
 lesen und beachten.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die Kommunikation des ECM, BCM, TCM (A&#x002F;T-Modell), 4WD-Steuermodul (falls vorhanden), ABS-&#x002F;ESP&#174;-Steuermoduls (falls vorhanden), Steuermoduls für schlüsselloses Startsystem, Lenkwinkelsensors und Kombinationsinstruments wird über CAN (Controller Area Network) getätigt. (Für Einzelheiten zur CAN-Kommunikation des Steuermoduls für schlüsselloses Startsystem siehe 
<intxref refid = "G5JB0EA501007">Beschreibung CAN-Kommunikationssystem</intxref>
). Deshalb ist die CAN-Datenleitung gemäß 
<intxref refid = "G5JB0E0000005">Vorsichtsmaßnahme für das CAN-Datenbussystem</intxref>
 mit Vorsicht zu behandeln.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Austausch des Steuermoduls für schlüsselloses Startsystem
</ptxt>
<ptxt>
Falls das Steuermodul für schlüsselloses Startsystem gegen ein neues ausgetauscht wird, muss der Die Fernbedienungscode korrekt gemäß 
<intxref refid = "G5JB0EA506009">Registrierungverfahren für ID-Code der Fernbedienung</intxref>
 im Steuermodul für schlüsselloses Startsystem registriert werden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ersatz des Steuermoduls für schlüsselloses Startsystem
</ptxt>
<ptxt>
Falls das Steuermodul für schlüsselloses Startsystem gegen ein gebrauchtes ausgetauscht wird, muss sowohl der Fernbedienungscode korrekt im Steuermodul für schlüsselloses Startsystem als auch der Transpondercode des Zündschlüssels im ECM registriert werden. Für Einzelheiten zur Registrierung des Zündschlüssel-Transpondercodes siehe 
<intxref refid = "G5JB0EA306002">Registrierung des Zündschlüssels</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
