<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "G5JB0E8204001" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Überprüfung des Airbag-Diagnosesystems
</title>
<attention1>
<ptxt>
Um bei der Fehlersuche im Airbagsystem eine Auslösung des Airbags zu vermeiden, keine elektrischen Prüfgeräte wie batterie- oder netzstrombetriebene Voltmeter, Ohmmeter usw. oder andere elektrische Ausrüstung, die nicht in diesem Handbuch aufgeführt ist, verwenden. Auch kein Standard-Sondentestgerät einsetzen.
</ptxt>
<ptxt>
Die Anweisungen in diesem Handbuch genau befolgen. Es besteht sonst Verletzungsgefahr.
</ptxt>
</attention1>
<attention2>
<ptxt>
Die Reihenfolge, in der die Diagnosecodes diagnostiziert werden, ist sehr wichtig. Eine falsche Reihenfolge beim Abrufen der Diagnosecodes kann zu Zeitverlust, falscher Diagnose und unnötigem Austausch von Bauteilen führen.
</ptxt>
</attention2>
<ptxt>
Die beschriebenen Diagnoseverfahren sind dazu bestimmt, Störungen im Airbagsystem aufzuspüren und zu reparieren.
</ptxt>
<ptxt>
Um die besten Ergebnisse zu erzielen, müssen der Diagnoseablauf und die nachstehende Abfolge genau beachtet werden.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Weiter mit 
<intxref refid = "G5JB0E8204002">Überprüfungsablauf des Airbag-Diagnosesystems</intxref>
. 
</ptxt>
<ptxt>
(Der 
<intxref refid = "G5JB0E8204002">Überprüfungsablauf des Airbag-Diagnosesystems</intxref>
 muss der Ausgangspunkt für jede Airbag-Systemdiagnose sein.
</ptxt>
<ptxt>
Der 
<intxref refid = "G5JB0E8204002">Überprüfungsablauf des Airbag-Diagnosesystems</intxref>
 überprüft über die &#8220;AIRBAG&#8221;-Warnlampe auf einwandfreie &#8220;AIRBAG&#8221;-Warnlampenfunktion und ob ein Airbagstörungscode besteht.)
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Auf den einwandfreien Diagnoseablauf Bezug nehmen. Siehe dazu 
<intxref refid = "G5JB0E8204002">Überprüfungsablauf des Airbag-Diagnosesystems</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
(Der 
<intxref refid = "G5JB0E8204002">Überprüfungsablauf des Airbag-Diagnosesystems</intxref>
 verweist auf den betreffenden Diagnoseablauf für jede Störung im Airbagsystem. Wenn diese Vorgehensweisen nicht genau befolgt werden, kann dies die Diagnosezeit verlängern, zu einer fehlerhaften Diagnose oder zu einem unnötigen Bauteilaustausch führen.)
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Den 
<intxref refid = "G5JB0E8204002">Überprüfungsablauf des Airbag-Diagnosesystems</intxref>
 nach jedem Reparatur- bzw. Diagnosevorgang wiederholen.
</ptxt>
<ptxt>
(Das Durchführen des 
<intxref refid = "G5JB0E8204002">Überprüfungsablauf des Airbag-Diagnosesystems</intxref>
 nach jeder Reparatur und jedem Diagnosevorgang stellt sicher, dass die Reparatur einwandfrei ausgeführt wurde und keine weiteren Störungen bestehen.)
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
