<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "G5JB0E1104003" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Diagnosecodeüberprüfung
</title>
<attention3>
<ptxt>
Die MIL leuchtet, wenn das ECM und&#x002F;oder TCM eine Funktionsstörung erfassen. Sowohl das ECM als auch das TCM speichern die Diagnosedaten in Form eines Diagnosestörungscodes (DTC), der mit dem Testgerät abgerufen werden kann.
</ptxt>
<ptxt>
Daher sowohl das ECM wie auch das TCM mit dem Testgerät auf DTC überprüfen, da die im ECM und TCM gespeicherten DTC nicht gleichzeitig gelesen und angezeigt werden können. Es müssen nicht beide, ECM und TCM, mit dem herkömmlichen Testgerät überprüft werden, da die im ECM und TCM gespeicherten DTC gleichzeitig gelesen und angezeigt werden.
</ptxt>
</attention3>
<servinfosub id = "G5JB0E1104003001">
<title>
Verwendung eines Testgeräts
</title>
<s1>
<ptxt>
Das SUZUKI-Testgerät bzw. (bei Fahrzeugen ohne Diagnosesteckverbinder) das herkömmliche OBD-Testgerät vorbereiten.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Bei Zündschalterstellung OFF das Testgerät an den Datenübertragungsanschluss (DLC) (1) an der Unterseite des Armaturenbretts auf der Fahrerseite anschließen.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L1A001">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00003">
SUZUKI-Testgerät
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A110019.swf" width = "88.000mm" height = "57.858mm" ver = "01" gw = "158" gh = "147"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Den Zündschalter auf ON drehen und sicherstellen, dass sich die MIL einschaltet.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Den DTC, den vorgemerkten DTC und die Schnappschussdaten gemäß den auf dem Testgerät angezeigten Anweisungen lesen und ausdrucken bzw. notieren. Weitere Informationen sind der Bedienungsanteilung des Testgeräts zu entnehmen.
</ptxt>
<ptxt>
Falls keine Kommunikation zwischen dem Testgerät und dem ECM hergestellt werden kann, das Testgerät probehalber an das ECM eines anderen Fahrzeugs anschließen. Falls nun die Kommunikation hergestellt werden kann, ist das Testgerät in Ordnung. Den Datenübertragungsanschluss-Steckverbinder und den Anschluss für serielle Datenübermittlung (Schaltkreis) in dem Fahrzeug überprüfen, in dem die Kommunikation nicht möglich war. Wenn Steckverbinder und Schaltkreis in Ordnung sind, überprüfen, ob die Stromversorgung und die Masseverbindungen des ECM und DLC in gutem Zustand sind. Siehe hierzu 
<intxref refid = "G5JB0E1104081">Überprüfung der ECM-Stromversorgungsleitung und -Masseverbindung</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Nach Abschluss der Prüfung den Zündschalter auf OFF schalten und das Testgerät vom Datenübertragungsanschluss abklemmen.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "G5JB0E1104003002">
<title>
Ohne Verwendung eines Testgeräts (Fahrzeug mit Diagnosesteckverbinder)
</title>
<s1>
<ptxt>
Den Zündschalter auf OFF drehen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Mit dem Wartungskabel die Diagnoseschalterklemme (1) des Diagnosesteckverbinders (2) an Masse legen.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Den Zündschalter auf ON drehen und die auf dem Kilometerzähler (3) des Kombinationsinstruments angezeigten DTC überprüfen.
</ptxt>
<ptxt>
Sind mehr als 2 DTC gespeichert, so startet die Blinkfolge für jeden DTC von der niedrigsten DTC-Nummer in aufsteigender Reihenfolge. Die Anzeige der DTC wird so lange wiederholt, bis der Zündschalter auf OFF gedreht oder das Wartungskabel abgeklemmt wird.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A110020.swf" width = "88.000mm" height = "104.425mm" ver = "01" gw = "192" gh = "279"/>
</figure>
<attention3>
<ptxt>
Wenn kein DTC vorliegt, zeigt der Kilometerzähler im Kombinationsinstrument &#8220;0000&#8221; an.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Nach Abschluss der Prüfung den Zündschalter auf OFF drehen und das Wartungskabel vom Diagnosesteckverbinder abklemmen.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
