<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1J">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "10">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "G5JB0E1A04001" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Überprüfung der Batterie
</title>
<servinfosub id = "G5JB0E1A04001001">
<title>
Häufige Störungsursachen
</title>
<ptxt>
Batterien halten nicht ewig; bei einwandfreier Pflege funktionieren sie jedoch jahrelang. Schneidet die Batterie im Test zufriedenstellend ab, funktioniert jedoch ohne erkenntlichen Grund nicht, können folgende Punkte auf die Fehlerursache hinweisen:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Über Nacht oder während eines längeren Zeitraums ohne Lichtmaschinenbetrieb eingeschaltete Zusatzgeräte.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Mehrfache Kurzfahrten bei geringer Drehzahl.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die elektrische Ladung ist höher als der Ausgang der Lichtmaschine, vor allem bei Nachrüstteilen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Fehler im Ladesystem wie beispielsweise hoher Widerstand, rutschender Antriebsriemen, lockere Ausgangsklemme der Lichtmaschine, Lichtmaschine oder Spannungsregler defekt. Siehe dazu 
<intxref refid = "G5JB0E1A04002">Symptomdiagnose der Lichtmaschine</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Fehlerhafte Batterieverwendung einschließlich unsauberer Batteriekabelanschlüsse und zu festem oder zu lockerem Batteriehaltebügel.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Mechanische Probleme im elektrischen System wie beispielsweise kurzgeschlossene oder abgeknickte Kabel.
</ptxt>
</item>
</list1>
<topic id = "G5JB0E1A04001002">
<title>
Visuelle Prüfung
</title>
<ptxt>
Auf erkennbare Schäden überprüfen wie beispielsweise Risse oder Brüche in Gehäuse oder Abdeckung, durch die Säure austreten kann.
</ptxt>
<ptxt>
Liegen erkennbare Schäden vor, die Batterie austauschen. Die Fehlerursache bestimmen und beheben.
</ptxt>
</topic>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
