<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9A">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "G5JB0E9100002" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Vorsichtsmaßnahmen bezüglich der Verkabelungssysteme
</title>
<attention1>
<ptxt>
(Bei Fahrzeugen mit Zusatzrückhaltesystem (Airbags) und&#x002F;oder Gurtstraffer)
</ptxt>
<ptxt>
Wartungsarbeiten am Airbagsystem&#x002F;Gurtstraffer und in deren Umfeld sowie an deren Verkabelung dürfen nur von einer SUZUKI-Vertragswerkstatt durchgeführt werden. Alle Warnhinweise für das &#8220;Airbagsystem&#8221; beachten und das System vor Durchführung der Wartung deaktivieren. Eine Nichtbeachtung der Warnungen kann eine unbeabsichtigte Auslösung des Systems zur Folge haben oder es außer Funktion setzen. In beiden Fällen droht die Gefahr schwerer Verletzungen.
</ptxt>
</attention1>
<attention2>
<ptxt>
Zum Schutz von elektrischen&#x002F;elektronischen Bauteilen (insbesondere Computer und Halbleiter) sowie zum Vermeiden von Brandgefahr:
</ptxt>
</attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Beim Abklemmen von Batteriekabel unbedingt
</ptxt>
<ptxt>
1: zuvor die Zündung und alle Verbraucher ausschalten,
</ptxt>
<ptxt>
2: das Massekabel (&#8211;) und dann erst
</ptxt>
<ptxt>
3: das Pluskabel (&#x002B;) abklemmen.
</ptxt>
<ptxt>
Die Kabel in umgekehrter Reihenfolge des Abklemmvorgangs wieder anschließen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Beim Abklemmen von Steckverbindern unbedingt deren Verriegelung (falls vorhanden) lösen, und dann an den Steckverbinder-Gehäusehälften ziehen, um sie abzunehmen. Nicht an den Kabeln ziehen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die Steckverbinder durch Zusammendrücken der Gehäusehälften anschließen. Sicherstellen, dass sie einwandfrei einrasten.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Den Kabelbaum betriebssicher ohne irgendeinen Durchhang verlegen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Beim Einbau von Teilen aufpassen, dass dadurch nicht Kabel eingeklemmt oder erfasst werden.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Das Verlegen von Kabeln über scharfe Ecken oder scharfe Kanten der Karosserie usw. nach Möglichkeit vermeiden. Falls unvermeidlich, die Kabel zum Schutz an den betreffenden Bereichen mit Klebeband umwickeln.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Beim Austausch einer Sicherung sicherstellen, dass die neue Sicherung die gleiche Stärke aufweist. Eine stärkere Sicherung kann die elektrischen Teile beschädigen oder einen Kabelbrand verursachen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Elektrische&#x002F;elektronische Teile immer vorsichtig handhaben und vor Fall und Stößen schützen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Elektrische&#x002F;elektronische Teile vor hohen Temperaturen (ca. 80 &#176;C (176 &#176;F) oder höher) sowie vor Feuchtigkeit schützen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Bei der Prüfung die Prüfspitzen (oder falls erforderlich passende, für die Überprüfungsarbeit ausgelegte Nadeln bzw. Prüfkabel) unbedingt stets an der Rückseite (Kabelbaumseite) von Steckverbindern einführen, um Schäden und Verformungen von Anschluss und Steckverbinder zu vermeiden.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
