<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "00">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "00">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "G5JB0E0006002" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Überprüfung auf Wackelkontakte und schlechte Verbindungen
</title>
<ptxt>
Die Ursachen für die meisten Wackelkontakte sind fehlerhafte elektrische Verbindungen oder Verkabelungen. Jedoch können auch verkantete Relais oder Elektromagnete die Störungsursache sein. Beim Überprüfen auf korrekte Verbindung eine sorgsame Überprüfung der entsprechenden Schaltkreise auf Folgendes durchführen:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Schlechter Kontakt der Steckverbinderhälften oder unvollständig eingeführte Anschlussklemmen (ragen heraus).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Verschmutzte oder korrodierte Anschlüsse. Die Anschlüsse müssen sauber und frei von Fremdkörpern sein, die einen einwandfreien Anschlusskontakt verhindern könnten. Die Anschlüsse dürfen jedoch auf keinen Fall mit Schleifpapier oder Ähnlichem gereinigt werden. 
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Beschädigungen am Steckverbindergehäuse, welche die Anschlüsse Feuchtigkeit und Verschmutzungen aussetzen oder die eine einwandfreie Ausrichtung der Anschlüsse mit dem Bauteil oder dem passenden Steckverbinder verhindern.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010057.swf" width = "88.000mm" height = "54.133mm" ver = "01" gw = "181" gh = "136"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Verformte oder beschädigte Anschlüsse.
</ptxt>
<ptxt>
Jeden Steckverbinderanschluss in fehlerhaften Schaltkreisen sorgfältig überprüfen, damit eine gute Kontaktspannung durch die entsprechende Anschlussklemme gewährleistet ist.
</ptxt>
<ptxt>
Bei unzureichender Kontaktspannung den Fehler beheben oder die Anschlussklemmen austauschen.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5RH01000007.swf" width = "88.000mm" height = "82.454mm" ver = "01" gw = "141" gh = "217"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.254in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "2.733in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
1.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Durch einmaliges Einführen und Herausziehen die Kontaktspannung überprüfen.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
2.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Jede Anschlussklemme auf Verbiegungen und korrekte Ausrichtung überprüfen.
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Schlechte Verbindung zwischen Anschluss und Kabel.
</ptxt>
<ptxt>
Bei Überprüfung von fehlerhaften Schaltkreisen an jedem Kabelbaum leicht rütteln, um ihn auf Wackelkontakte zu testen. Falls Fehler gefunden wurden, den Kabelbaum entweder reparieren oder austauschen.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010059.swf" width = "88.000mm" height = "43.888mm" ver = "01" gw = "154" gh = "107"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Durchgescheuerte Kabelisolierung ist die Ursache für einen zeitweiligen Kurzschluss, da der freigelegte Bereich andere Kabel oder Fahrzeugteile berührt.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Innerhalb der Isolierung ist die Verkabelung fehlerhaft. Dies kann bei der Durchgangsprüfung zur Anzeige eines intakten Schaltkreises führen. Falls jedoch nur 1 oder 2 Kabelstränge intakt sind, kann der Widerstand viel zu hoch sein.
</ptxt>
<ptxt>
Falls Fehler gefunden wurden, entweder reparieren oder austauschen.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010060.swf" width = "88.000mm" height = "60.991mm" ver = "01" gw = "228" gh = "156"/>
</figure>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
