<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2B">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "G5JB0E2201002" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Beschreibung Vorderradspur
</title>
<ptxt>
Für der Einstellung der Vorderradspur ist nur die Vorspur einstellbar. Sturz und Nachlauf sind nicht einstellbar. 
</ptxt>
<ptxt>
Sollte der Sturz oder Nachlauf aufgrund schlechter Straßenverhältnisse oder eines Unfalls nicht mehr dem Sollwert entsprechen, ist zu klären, ob dies auf einer Beschädigung der Karosserie oder der Radaufhängung beruht. Gegebenenfalls ist dann die Karosserie zu reparieren oder die Aufhängung auszutauschen.
</ptxt>
<servinfosub id = "G5JB0E2201002001">
<title>
Prüfungen vor der Einstellung der Vorderradspur
</title>
<ptxt>
Kundenbeschwerden über Lenk- und Vibrationsprobleme sind nicht immer auf eine fehlerhafte Radspur zurückzuführen. Es muss stets auch die Möglichkeit in Betracht gezogen werden, dass die Reifen aufgrund von Verschleiß oder Herstellungsfehlern einseitig ziehen. Von &#8220;einseitigem Ziehen&#8221; eines Reifens oder Rads spricht man, wenn das Fahrzeug bei freihändiger Fahrt auf ebenem Grund selbstständig von der Geradeausrichtung abweicht. Siehe unter 
<intxref refid = "G5JB0E2401006">Beschreibung des radialen Ziehens &#x002F; Drängens der Reifen</intxref>
, um festzustellen, ob einseitiges Ziehen vorliegt. Vor jeglicher Einstellung der Radspur sind die folgenden Prüfungen und Kontrollen durchzuführen, um eine korrekte Ermittlung der Ist- und Einstellwerte zu gewährleisten.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Sicherstellen, dass alle Reifen über den gleichen Luftdruck verfügen und etwa gleich stark abgenutzt sind.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Kugelgelenke auf Lockerheit untersuchen. Die Spurstangenköpfe prüfen. Falls übermäßiges Spiel vorliegt, ist dies vor der Spureinstellung zu korrigieren.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die Räder und Reifen auf Schlag untersuchen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die Bodenfreiheit des Fahrzeugs prüfen. Falls nicht im Sollbereich, ist dies vor der Spureinstellung zu korrigieren.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die Querlenker auf Lockerheit untersuchen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Den Stabilisator auf lockere oder fehlende Befestigungsteile untersuchen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Zusätzliche Lasten wie ein Werkzeugkasten sind bei der Spureinstellung zu berücksichtigen. Befinden sich diese zusätzlichen Lasten gewöhnlich im Fahrzeug, sind sie bei der Spurprüfung im Fahrzeug zu belassen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Die Prüfgeräte zur Spureinstellung auf ihre Funktionsfähigkeit prüfen und die entsprechenden Anleitungen befolgen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Das Fahrzeug muss unabhängig von den verwendeten Prüfgeräten auf absolut ebenem Grund stehen.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention3>
<ptxt>
Um Messfehler bei der Ermittlung von Vorspur, Sturz und Nachlauf zu verhindern, das Fahrzeug vor der Prüfung an Front und Heck mehrmals wippen.
</ptxt>
</attention3>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
