<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "F6JB0A1121007" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
A propos de la propreté et du soin
</title>
<ptxt>
Un moteur d&apos;automobile est composé d&apos;un ensemble de pièces dont les surfaces ont été usinées, affûtées, polies et rodées avec des tolérances mesurées en millièmes de millimètres.
</ptxt>
<ptxt>
Dans ce contexte, travailler proprement et soigneusement est indispensable lors des opérations d&apos;entretien sur n&apos;importe quelle pièce interne du moteur.
</ptxt>
<ptxt>
Le nettoyage et la bonne protection de toutes les surfaces usinées et de toutes les zones de frottement sont supposés faire partie intégrante de la procédure de réparation. Cela est considéré comme une pratique standard en atelier même si le manuel ne le mentionne pas spécifiquement.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Lors du remontage, une bonne couche d&apos;huile moteur doit être appliquée sur les zones de frottement pour protéger et lubrifier les surfaces dès la première utilisation.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Chaque fois que les éléments du train de soupapes, des pistons, des segments de piston, des bielles, des paliers de bielle et des manetons de vilebrequin sont déposés pour l&apos;entretien, il convient de les conserver dans l&apos;ordre de la dépose.
</ptxt>
<ptxt>
Au moment de la repose, ces éléments doivent être reposés au même endroit et avec les mêmes surfaces de contact qu&apos;au moment de leur dépose.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Les câbles de la batterie doivent toujours être débranchés avant d&apos;entamer tout travail important sur le moteur.
</ptxt>
<ptxt>
Si ces câbles ne sont pas débranchés, le faisceau de câbles ou d&apos;autres pièces électriques risquent d&apos;être endommagés.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Les quatre cylindres du moteur sont identifiés par des numéros; n° 1 (1), n° 2 (2), n° 3 (3) et n° 4 (4) en partant du côté volant moteur vers le côté poulie de vilebrequin.
</ptxt>
</item>
</list1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0B110001.swf" width = "88.000mm" height = "73.733mm" ver = "01" gw = "151" gh = "192"/>
</figure>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
