<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9F">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F6JB0A9606014" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Programmation du code de télécommande pour le système de verrouillage des portes par télécommande (modèles non équipés de démarrage sans clé)
</title>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Il est possible d&apos;enregistrer trois codes.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lorsqu&apos;un nouveau code est enregistré, le plus vieux code s&apos;efface.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Pour les modèles non équipés de démarrage sans clé, se reporter au point  
<intxref refid = "F6JB0AA506009">Procédure d&apos;enregistrement du code d&apos;identification de la télécommande</intxref>
 et non au point  &#8220;Programmation du code de télécommande pour le système de verrouillage des portes par télécommande (modèles non équipés de démarrage sans clé)&#8221;.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<ptxt>
En cas de remplacement de la télécommande ou du BCM ou si une télécommande supplémentaire est nécessaire, programmer le(s) code(s) de télécommande.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Vérifier que toutes les portières sont fermées et que la clé de contact n&apos;est plus dans le contacteur d&apos;allumage.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ouvrir la porte côté conducteur.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Mettre le contacteur d&apos;allumage en position ON puis, en moins de 10 secondes, enlever la clé du barillet de contact.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Appuyer et relâcher manuellement à 3 reprises en l&apos;espace de 20 secondes le contacteur de la portière du conducteur (1) après avoir déposé la clé de contact du barillet de contact.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Mettre le contacteur d&apos;allumage en position ON puis, en moins de 10 secondes, enlever la clé du barillet de contact. Toutes les portes se verrouillent et déverrouillent automatiquement une fois.
</ptxt>
<ptxt>
Avec ce mode d&apos;enregistrement.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Enfoncer le bouton &#8220;UNLOCK&#8221; (2) de la télécommande (3) dans les 20 secondes qui suivent l&apos;étape 5). Toutes les portes se verrouillent et déverrouillent automatiquement une fois.
</ptxt>
<ptxt>
L&apos;enregistrement du code est terminé.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Si la programmation d&apos;une télécommande complémentaire est nécessaire, reprendre la procédure à l&apos;Etape 1).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0B960010.swf" width = "88.000mm" height = "61.033mm" ver = "01" gw = "124" gh = "156"/>
</figure>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
