<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2D">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "F6JB0A2401006" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Description de la dérive &#x002F; traction du pneu radial
</title>
<ptxt>
La &#8220;dérive&#x002F; traction&#8221; est une déviation du véhicule par rapport à un axe droit sur une route plane, même lorsqu&apos;il n&apos;y a pas de pression sur le volant.
</ptxt>
<ptxt>
La dérive est généralement provoquée par les situations suivantes:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Mauvaise géométrie des roues.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ensembles de freins inégaux.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Construction des pneus.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
La façon dont un pneu est assemblé peut provoquer la dérive du véhicule. Le placement de la nappe en est un exemple. Les nappes décentrées des pneus radiaux peuvent faire en sorte que le pneu développe une force latérale en roulant en ligne droite. Si un côté du pneu présente un diamètre légèrement plus grand que l&apos;autre, le pneu tendra à rouler sur un côté. Cette différence peut générer une force latérale qui produit une dérive du véhicule.
</ptxt>
<ptxt>
La procédure de l&apos;illustration (diagnostic de la dérive) doit être utilisée pour s&apos;assurer qu&apos;il n&apos;y a pas de confusion entre la dérive et une mauvaise géométrie.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Une partie de la procédure de diagnostic de la dérive est différente du mode de rotation adéquat du pneu actuellement décrit dans les manuels de l&apos;utilisateur et de réparation. Si un pneu affichant un kilométrage moyen à élevé est permuté, s&apos;assurer que le confort de conduite ne s&apos;en trouve pas durci.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Les pneus arrière ne provoqueront pas la dérive.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
