<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10E">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "05">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "F6JB0AA504011" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Vérification du fonctionnement du système de démarrage par télécommande
</title>
<servinfosub id = "F6JB0AA504011001">
<title>
Fonctionnement du démarrage du moteur par télécommande
</title>
<s1>
<ptxt>
S&apos;asseoir sur le siège conducteur en ayant la télécommande avec soi.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
S&apos;assurer que toutes les portes sont fermées et que la clé de contact n&apos;est pas dans le barillet de la clé de contact.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Tout en enfonçant le contacteur (1) du bouton d&apos;allumage de l&apos;unité de verrouillage de direction, vérifier si le contacteur du bouton d&apos;allumage peut quitter la position de verrouillage.
</ptxt>
<ptxt>
Si, dans le cadre de cette vérification, le témoin de clé (2) du combiné d&apos;instruments s&apos;allume en bleu et que le contacteur du bouton d&apos;allumage peut quitter la position de verrouillage, cela signifie que le système de démarrage par télécommande fonctionne correctement.
</ptxt>
<ptxt>
Si, dans le cadre de cette vérification, le témoin de clé du combiné d&apos;instruments s&apos;allume en rouge et que le contacteur du bouton d&apos;allumage ne peut quitter la position de verrouillage, passer au point 
<intxref refid = "F6JB0AA504004">Vérification du système de démarrage par télécommande</intxref>
.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Enfoncer le contacteur du bouton d&apos;allumage pendant 5 secondes minimum active la protection du solénoïde de déverrouillage de direction contre la chaleur. Ensuite, l&apos;unité de verrouillage de direction cesse d&apos;alimenter le solénoïde, ce qui empêche le contacteur du bouton d&apos;allumage de tourner. Au même moment, le témoin de clé du combiné d&apos;instruments s&apos;éteint. Dans ce cas, relâcher le contacteur du bouton d&apos;allumage puis l&apos;actionner à nouveau.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0AA50010.swf" width = "88.000mm" height = "58.917mm" ver = "01" gw = "176" gh = "150"/>
</figure>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
