<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "F6JB0A8204040" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Vérification des connexions intermittentes et mauvais contacts
</title>
<ptxt>
La plupart des connexions intermittentes sont dues à de mauvais raccordements électriques ou à des câbles défectueux. Lorsque la vérification du raccordement figure dans un schéma fonctionnel de diagnostic, vérifier soigneusement les circuits suspects.
</ptxt>
<ptxt>
En cas d&apos;anomalie, réparer ou remplacer l&apos;ensemble de faisceau de câbles.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Mauvaise fixation des deux moitiés du connecteur ou bornes mal engagées dans le boîtier du connecteur (ressorties).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Bornes sales ou corrodées. Les bornes doivent être propres et exemptes de corps étrangers pouvant affecter le contact.
</ptxt>
<ptxt>
Il ne faut toutefois pas frotter la borne avec du papier émeri ou autre.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Boîtier de connecteur endommagé, exposant les bornes à l&#8217;humidité et à la saleté, et mauvaise orientation de la borne par rapport à la pièce constitutive ou au connecteur.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Déformation ou détérioration des bornes. 
</ptxt>
<ptxt>
Vérifier chaque borne de connecteur dans le circuit défaillant pour s&apos;assurer que la tension de contact est correcte grâce à l&apos;utilisation de la borne correspondante incluse dans le jeu d&apos;adaptateurs d&apos;essai de connecteur (outil spécial).
</ptxt>
<ptxt>
Si la tension de contact est insuffisante, modifier la forme de la borne pour augmenter la tension de contact ou la remplacer.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0185">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-76010">
09932-76010
</s-number>
<ptxt>
Kit d&apos;adaptateur d&apos;essai de connecteur
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820045.swf" width = "88.000mm" height = "102.661mm" ver = "01" gw = "156" gh = "274"/>
</figure>
</item>
<c-change/>
<item>
<ptxt>
Mauvais contact entre la borne et le câble.
</ptxt>
<ptxt>
Vérifier la connexion de tous les faisceaux de câbles des circuits défaillants en les secouant légèrement à la main. En cas d&#8217;anomalie, remplacer l&apos;ensemble de faisceau de câbles ou des pièces constitutives de celui-ci par des éléments neufs.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01010028.swf" width = "88.000mm" height = "43.888mm" ver = "01" gw = "154" gh = "107"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Isolation du câble usée par frottement, provoquant un mauvais contact lorsque la partie dénudée entre en contact avec d&#8217;autres câbles ou pièces du véhicule.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Rupture de câble dans la gaine d&apos;isolement. Dans ce cas, le test de continuité indique un circuit en bon état, mais si le câble n&apos;a que 1 ou 2 fils en bon état, la résistance risque d&apos;être trop élevée.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01820025.swf" width = "88.000mm" height = "42.787mm" ver = "01" gw = "110" gh = "104"/>
</figure>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
