<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F6JB0A8206009" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Dépose et repose du module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité latéral
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ne jamais tenter de démonter ou de réparer le module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité latéral. En cas d&apos;anomalie, veiller à le remplacer par un ensemble neuf.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Veiller à lire les points 
<intxref refid = "F6JB0A8200001">Précautions relatives à l&apos;entretien et au diagnostic du système du coussin de sécurité</intxref>
, 
<intxref refid = "F6JB0A8200002">Précautions pour la manipulation et l&apos;entreposage des composants du système de coussin de sécurité</intxref>
 et  
<intxref refid = "F6JB0A8200003">Précautions relatives à la mise au rebut du coussin de sécurité et du prétensionneur de ceinture de sécurité</intxref>
 avant de commencer le travail et respecter toutes les précautions durant celui-ci. Négliger ces précautions risque d&apos;occasionner des blessures ou de rendre impossible le fonctionnement du système du coussin de sécurité lorsqu&apos;il est nécessaire.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<servinfosub id = "F6JB0A8206009001">
<title>
Dépose
</title>
<s1>
<ptxt>
Désactiver le système de coussin de sécurité. Se reporter au point 
<intxref refid = "F6JB0A8206001">Désactivation du système de coussin de sécurité</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Enrouler la surface du dossier de siège.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer le contre-écrou de manchon (1) du dossier de siège (2).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820067.swf" width = "88.000mm" height = "45.864mm" ver = "01" gw = "117" gh = "113"/>
</figure>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Déposer le module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité latéral du dossier de siège.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Débrancher le connecteur (1) du module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité latéral comme indiqué sur le schéma.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Déverrouiller le bouton de verrouillage (2).
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Ensuite, débrancher le connecteur.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820068.swf" width = "88.000mm" height = "57.858mm" ver = "01" gw = "171" gh = "147"/>
</figure>
</s2>
</s1>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Lors du transport d&#8217;un module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité opérationnel, veiller à ce que l&apos;ouverture du coussin de sécurité ne soit pas orientée vers la personne qui le transporte.
</ptxt>
<ptxt>
Ne jamais transporter le module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité en le tenant par les câbles ou le connecteur situés sur le côté du module. En cas de déploiement accidentel, les risques de blessures seront ainsi réduits au minimum.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le module (dispositif de gonflage) du coussin de sécurité latéral opérationnel doit être doit être placé coussin de sécurité (trappe) vers le haut lorsqu&#8217;il est rangé ou posé. Cette opération est nécessaire afin d&apos;aménager un espace dans lequel le coussin de sécurité puisse se déployer dans le cas peu probable d&apos;un déploiement accidentel.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Respecter le point 
<intxref refid = "F6JB0A8200002">Précautions pour la manipulation et l&apos;entreposage des composants du système de coussin de sécurité</intxref>
 pour la manipulation et le stockage.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Le non-respect de ces consignes risque d&apos;occasionner des blessures.
</ptxt>
</attention1>
<attention2>
<ptxt>
Ne pas endommager le manchon. S&apos;il est endommagé, le coussin de sécurité latéral ne pourra pas être reposé correctement sur le dossier de siège.
</ptxt>
</attention2>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F6JB0A8206009002">
<title>
Repose
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "F6JB0A8206010">Vérification du module (dispositif de gonflage) du coussin de sécurité latéral</intxrefpoff>
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
S&apos;assurer que le manchon (1) est posé correctement dans le module (dispositif) de gonflage du coussin de sécurité latéral.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Serrer le contre-écrou du manchon (2) au couple prescrit.
</ptxt>
<torque>
<torqueitem id = "T8B004">
<t-part>
Contre-écrou du manchon 
</t-part>
<t-part1>
a
</t-part1>
<t-value1>
2,5
</t-value1>
<t-value2>
0,25
</t-value2>
<t-value3>
2,0
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Reposer une nouvelle attache sur le dossier de siège.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820073.swf" width = "88.000mm" height = "42.336mm" ver = "02" gw = "165" gh = "103"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Raccorder correctement le connecteur (1) du module (dispositif de gonflage) du coussin de sécurité latéral comme indiqué sur le schéma.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Raccorder le connecteur.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Verrouiller le connecteur à l&apos;aide du bouton de verrouillage (2).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820070.swf" width = "88.000mm" height = "57.153mm" ver = "01" gw = "169" gh = "145"/>
</figure>
</s2>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Introduire la griffe (1) du module (dispositif de gonflage) du coussin de sécurité latéral dans l&apos;orifice de pose (2).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Enfoncer le module (dispositif de gonflage) du coussin de sécurité latéral dans l&apos;attache (3) avec la force prescrite.
</ptxt>
<spec>
<title>
Force à appliquer pour l&apos;installation du module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité latéral
</title>
<ptxt>
Force de poussée: 180 N
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820074.swf" width = "88.000mm" height = "55.036mm" ver = "02" gw = "146" gh = "139"/>
</figure>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
