<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1D">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F6JB0A1426028" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Vérification de la culasse
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "F6JB0A1426009">Dépose et repose du cache-soupapes:Pour le moteur J20</intxrefpoff>
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Décalaminer toutes les chambres de combustion.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Ne pas utiliser d&apos;outil coupant pour gratter les dépôts de calamine. Veiller à ne pas érafler ni entailler les surfaces métalliques lors du décalaminage. La même précaution s&apos;applique aux soupapes et aux sièges de soupapes.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH0B140105.swf" width = "88.000mm" height = "51.297mm" ver = "01" gw = "179" gh = "128"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Vérifier que la culasse n&apos;est pas fissurée aux lumières d&apos;admission et d&apos;échappement, aux chambres de combustion et en surface. A l&apos;aide d&apos;une règle de précision et d&apos;un calibre d&apos;épaisseur, vérifier la planéité de la surface du joint en 6 points. Si la tolérance de planéité indiquée n&apos;est pas conforme aux spécifications, rectifier le plan de joint à l&apos;aide d&apos;un marbre et d&apos;un papier de verre n° 400 environ (papier de verre imperméable au carbure de silice): enrouler le papier de verre sur le marbre et frotter la surface de joint pour éliminer les saillies plus importantes. Si cette opération ne suffit pas à réduire la tolérance au niveau de l&apos;épaisseur, remplacer la culasse. 
</ptxt>
<ptxt>
Les fuites de gaz de combustion au niveau du plan de joint sont souvent dues à un voilage de ce plan: ces fuites réduisent la puissance fournie par le moteur.
</ptxt>
<spec>
<title>
Planéité de la surface de la culasse côté piston
</title>
<ptxt>
Limite: 0,03 mm (0,001 in.)
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH0B140106.swf" width = "88.000mm" height = "92.868mm" ver = "01" gw = "191" gh = "246"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Planéité des surfaces d&apos;appui du collecteur: 
</ptxt>
<ptxt>
Vérifier les surfaces d&apos;appui des collecteurs sur la culasse à l&apos;aide d&apos;une règle de précision et d&apos;un calibre d&apos;épaisseur dans le but de déterminer si ces surfaces doivent être rectifiées ou la culasse remplacée.
</ptxt>
<spec>
<title>
Planéité de la surface de la culasse au niveau de la tubulure d&apos;admission et du collecteur d&apos;échappement
</title>
<ptxt>
Limite: 0,05 mm (0,002 in.)
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH0B140107F.swf" width = "88.000mm" height = "61.711mm" ver = "02" gw = "190" gh = "158"/>
</figure>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
