<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "F6JB0A8200001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Précautions relatives à l&apos;entretien et au diagnostic du système du coussin de sécurité
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Si le système de coussin de sécurité et un autre système du véhicule nécessitent une réparation, SUZUKI recommande de réparer en premier lieu le système de coussin de sécurité pour éviter tout déploiement intempestif de celui-ci.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne jamais modifier le volant, le tableau de bord, les deux sièges avant ou tout autre composant du système du coussin de sécurité ou à proximité de celui-ci.
</ptxt>
<ptxt>
Toute modification peut affecter les performances du système de coussin de sécurité et entraîner des blessures.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Veiller à suivre les procédures décrites dans cette section. Le non-respect des procédures peut provoquer l&apos;activation du système du coussin de sécurité, entraîner des blessures ou occasionner inutilement des réparations du système du coussin de sécurité.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Des étiquettes AVERTISSEMENT&#x002F;ATTENTION sont apposées sur chaque composant du système de coussin de sécurité (SDM, modules (dispositifs de gonflage) des coussins de sécurité et prétensionneurs de ceinture de sécurité). Veiller à respecter les instructions qui y figurent.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La plupart des procédures d&apos;entretien nécessitent le débranchement préalable du fusible &#8220;A&#x002F;B&#8221; et de tous les modules (dispositifs de gonflage) de coussin de sécurité (conducteur et passager, latéral des deux côtés, rideau de sécurité des deux côtés) du cricuit d&apos;impulseur pour éviter un déclenchement inopiné.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas appliquer de courant électrique au système du coussin de sécurité tant que toutes ses pièces constitutives ne sont pas branchées ou que le tableau de diagnostic ne le requiert pas, car cela provoquerait l&#8217;émission d&#8217;un DTC.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<intxref refid = "F6JB0A8204001">Vérification du système de diagnostic de coussin de sécurité</intxref>
 doit être le point de départ de tout diagnostic de coussin de sécurité. Le point 
<intxref refid = "F6JB0A8204001">Vérification du système de diagnostic de coussin de sécurité</intxref>
 vérifie le fonctionnement correct du témoin &#8220;AIR BAG&#8221; et indique le schéma approprié pour le diagnostic de tout dysfonctionnement du coussin de sécurité. Le non-respect de ces procédures peut allonger la durée de diagnostic, donner lieu à un diagnostic incorrect et à un remplacement erroné de pièces.
</ptxt>
</item>
<c-change/>
<item>
<ptxt>
Ne jamais utiliser de pièces provenant du coussin de sécurité d&#8217;un autre véhicule.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si le véhicule est exposé à des températures supérieures à 93 &#176;C (200 &#176;F)(par exemple, lors de la cuisson de la peinture au four), déposer au préalable les composants du système de coussin de sécurité pour ne pas les endommager et éviter un déploiement intempestif du coussin de sécurité.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lors de la manipulation des modules (dispositifs de gonflage) de coussin de sécurité (conducteur, passager et latéral des deux côtés et rideau de sécurité des deux côtés), des prétensionneurs de ceinture de sécurité (conducteur et passager), du SDM, du capteur avant ou latéral, veiller à ne pas les laisser tomber ni à les heurter. S&apos;ils subissent un choc important (par exemple, une chute pour le le SDM, le capteur avant ou latéral, une chute de 90 cm (3ft) ou plus pour les modules (dispositifs de gonflage) de coussin de sécurité et une chute de 30 cm (1ft) ou plus pour les prétensionneurs (ensemble de rétracteur) de ceinture de sécurité), ne jamais essayer de les démonter ou de les réparer. Les remplacer par des éléments neufs.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lors de soudages électriques, veiller à débrancher respectivement les connecteurs de module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité (du conducteur, du passager, latéral des deux côtés et rideau de sécurité des deux côtés) et les connecteurs de prétensionneur de ceinture de sécurité (conducteur et passager).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lors de l&apos;exécution de travaux de peinture à proximité de composants relatifs au système du coussin de sécurité, veiller à ne pas exposer le faisceau de câbles ni le connecteur à des projections de peinture.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne jamais exposer directement les pièces constitutives du système de coussin de sécurité à l&#8217;air chaud (séchage ou cuisson de la peinture) ou à une flamme nue.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention1>
<ptxt>
Pour effectuer l&apos;entretien des composants du système du coussin de sécurité, du câblage de coussin de sécurité ou de pièces situées à proximité de ces systèmes, suivre les procédures mentionnées au point 
<intxref refid = "F6JB0A8206001">Désactivation du système de coussin de sécurité</intxref>
 pour désactiver temporairement le système de coussin de sécurité.
</ptxt>
<ptxt>
Le non-respect des procédures peut provoquer l&apos;activation du système du coussin de sécurité, entraîner des blessures ou occasionner inutilement des réparations du système du coussin de sécurité.
</ptxt>
</attention1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
