<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4E">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "05">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F6JB0A4506001" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Vérification du fonctionnement du modulateur de pression
</title>
<s1>
<ptxt>
S&#8217;assurer que le système de freinage conventionnel autre que le système ABS ou ESP&#174; est en bon état.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
S&apos;assurer que la tension de la batterie est de 11 V minimum.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Soulever le véhicule.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Mettre la boîte de vitesses au point mort et relâcher le frein de stationnement.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Tourner chaque roue progressivement à la main pour vérifier l&apos;absence de résistance au freinage. En cas de résistance, remédier au problème.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Raccorder le dispositif de balayage SUZUKI au connecteur de données sérielles (DLC) (1) lorsque le contacteur d&apos;allumage est en position OFF.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L4E002">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00003">
Dispositif de balayage SUZUKI
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A450008.swf" width = "88.000mm" height = "57.858mm" ver = "01" gw = "158" gh = "147"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Amener le contacteur d&apos;allumage sur ON et sélectionner le menu Press&#x002F;Depress dans &#8220;HYDRAULIC CONTROL TEST&#8220; compris dans le mode&#x002F;miscellaneous test&#8220; (&#8221;MISC. TEST&#8221; (test divers) du dispositif de balayage SUZUKI. Se reporter au manuel de l&#8217;utilisateur du dispositif de balayage SUZUKI pour plus de détails.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
La fonction &#8220;Press&#8221; du menu ne fonctionne que pour les véhicules munis d&apos;ESP&#174;.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Effectuer les vérifications suivantes avec l&apos;aide d&apos;une autre personne.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Contrôle de la dépressurisation
</ptxt>
<ptxt>
Enfoncer la pédale de frein (1), puis sélectionner la roue à tester avec le dispositif de balayage SUZUKI et faire tourner la roue (2) par un tiers. A cette étape, s&apos;assurer que la roue tourne librement en raison de la dépressurisation du frein.
</ptxt>
</item>
</list1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Contrôle de la pressurisation
</ptxt>
<ptxt>
Relâcher la pédale de frein (1), puis sélectionner la roue à tester avec le dispositif de balayage SUZUKI et faire tourner la roue (2) par un tiers. Vérifier alors si la roue se bloque en raison de la pressurisation du frein.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
La durée de pressurisation&#x002F;dépressurisation offerte par le dispositif de balayage SUZUKI est de 0,5 seconde.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RH01450021.swf" width = "88.000mm" height = "47.021mm" ver = "01" gw = "158" gh = "116"/>
</figure>
</item>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Vérifier tour à tour l&apos;état des 4 roues. Si une anomalie est décelée, remplacer l&apos;ensemble du groupe hydraulique &#x002F; du module de commande.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Après avoir terminé la vérification, ramener le contacteur d&apos;allumage sur OFF et débrancher le dispositif de balayage SUZUKI du DLC.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
