<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "F6JB0A1110001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Précautions pour l&apos;entretien du moteur
</title>
<attention2>
<ptxt>
Lire attentivement les informations sur l&apos;entretien du moteur, car c&apos;est essentiel dans la prévention des pannes et contribue à assurer des performances fiables du moteur.
</ptxt>
</attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Lorsque le moteur est levé ou soutenu, ne pas placer de cric sous le carter d&apos;huile. Le jeu entre le carter d&apos;huile et la crépine de pompe à huile étant très réduit, lever le moteur en plaçant le cric sous le carter d&apos;huile risque de cintrer ce dernier contre la crépine et de détériorer l&apos;unité de pompage d&apos;huile.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lors des travaux sur le moteur, ne jamais oublier qu&apos;un système électrique de 12 volts peut produire des courts-circuits violents et dangereux.
</ptxt>
<ptxt>
Lors de l&apos;exécution d&apos;un travail au cours duquel les bornes électriques peuvent être mises à la masse, débrancher le câble de masse de la batterie.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A chaque dépose du filtre à air, du corps de papillon ou de la tubulure d&apos;admission, recouvrir l&apos;entrée d&apos;air d&apos;admission. Cette opération a pour but d&apos;éviter l&apos;entrée accidentelle dans le cylindre de corps étrangers susceptibles d&apos;occasionner des dommages importants au moteur lors de sa mise en route.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
