<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10E">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "05">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "F6JB0AA504012" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Vérification du fonctionnement du verrouillage de porte (système de démarrage par télécommande)
</title>
<s1>
<ptxt>
S&apos;assurer que toutes les portes sont fermées mais déverrouillées.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
En ayant avec soi la télécommande dont le code d&apos;identification a été enregistré dans le module de commande de démarrage par télécommande, vérifier si le fait d&apos;appuyer une fois sur le contacteur de demande de la porte côté conducteur verrouille toutes les portes.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Vérifier le fonctionnement de déverrouillage des portes comme suit.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Verrouillage de porte 1 - Type d&apos;action, vérifier si toutes les portes se déverrouillent lorsque l&apos;on appuie sur le contacteur de demande de porte du conducteur, de porte du passager ou de porte de coffre.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Verrouillage de porte 2 - Type d&apos;action, vérifier si la porte correspondante se déverrouille lorsque l&apos;on appuie sur le contacteur de demande de porte du conducteur, de porte du passager ou de porte de coffre.
</ptxt>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Verrouillage de porte 1 - Type d&apos;action, vérifier si toutes les portes se déverrouillent lorsque l&apos;on appuie de nouveau sur le contacteur de demande enfoncé à l&apos;étape 3).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0AA50011.swf" width = "88.000mm" height = "34.928mm" ver = "01" gw = "207" gh = "82"/>
</figure>
<attention3>
<ptxt>
Si la porte dont le contacteur de demande a été enfoncé est ouverte&#x002F;fermée avant de passer à l&apos;étape 4), tous les verrouillages de porte ne seront pas relâchés même si l&apos;étape 4) est réalisée. Si l&apos;étape 4) est réalisée une fois la porte ouverte&#x002F;fermée, seule la porte dont le contacteur de demande a été enfoncé sera verrouillée.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
