<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "7B">
<servcat sctnbr = "07" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "F6JB0A7201004" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Description du fonctionnement du module de commande HVAC
</title>
<servinfosub id = "F6JB0A7201004001">
<title>
Commande de température
</title>
<ptxt>
Le module de commande HVAC calcule la position cible du volet de régulation de température sur la base des signaux émis par le sélecteur de température, le capteur de température d&apos;habitacle, le capteur de température d&apos;air extérieur et le capteur de puissance de rayonnement solaire puis commande l&apos;actionneur de commande de température de façon à ce que la position actuelle du volet de régulation de température corresponde à la position cible.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F6JB0A7201004002">
<title>
Commande de vitesse du ventilateur
</title>
<ptxt>
Le module de commande HVAC calcule la vitesse cible du ventilateur de soufflante sur la base des signaux émis par le sélecteur de température, le capteur de température d&apos;habitacle, le capteur de température d&apos;air extérieur et le capteur de puissance de rayonnement solaire. Il compare alors la vitesse cible avec la vitesse actuelle du ventilateur de soufflante, transmise par le module de commande de moteur de soufflante, afin de régler la vitesse du ventilateur de soufflante sur la vitesse cible.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F6JB0A7201004003">
<title>
Commande de sortie d&apos;air
</title>
<ptxt>
Le module de commande HVAC calcule la position cible du volet de régulation de température sur la base des signaux émis par le sélecteur de température, le capteur de température d&apos;habitacle, le capteur de température d&apos;air extérieur et le capteur de puissance de rayonnement solaire. Sur la base de la position cible du volet de régulation de température ainsi obtenue, le module de commande HVAC calcule alors la position cible du volet de régulation de débit d&apos;air et commande l&apos;actionneur de commande de débit d&apos;air de façon à ce que la position actuelle du volet de régulation de débit d&apos;air corresponde à la position cible.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F6JB0A7201004004">
<title>
Commande de position d&apos;admission d&apos;air
</title>
<ptxt>
Le module de commande HVAC détermine la position d&apos;admission d&apos;air sur la base des signaux émis par le sélecteur de température, le capteur de température d&apos;habitacle, le capteur de température d&apos;air extérieur et le capteur de puissance de rayonnement solaire, puis commande l&apos;actionneur d&apos;admission d&apos;air.
</ptxt>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
