<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10B">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "F6JB0AA201001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Description générale du BCM
</title>
<ptxt>
Le BCM comprend les relais et les dispositifs de commande utilisés dans les systèmes suivants. De plus, il les contrôle.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Verrouillage central des portes (si le véhicule en est équipé)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Verrouillage des portes par télécommande (si le véhicule en est équipé)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Fonction de verrouillage des portes du système de démarrage par télécommande (si le véhicule en est équipé)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Essuie-glace arrière
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Combiné d&apos;instruments
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Eclairage intérieur &#x002F; éclairage du compartiment à bagages
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Avertisseur sonore
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Désembueur de lunette arrière et chauffage de rétroviseur extérieur (si le véhicule en est équipé)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
DRL (si le véhicule en est équipé)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Phare à allumage automatique (si le véhicule en est équipé)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Feu antibrouillard avant (si le véhicule en est équipé)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Témoin du système antivol
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Feu de gabarit
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
De plus, le BCM dispose d&apos;une fonction permettant d&apos;éteindre l&apos;éclairage intérieur et le témoin de porte ouverte sur le combiné d&apos;instruments lorsqu&apos;une porte reste ouverte pendant plus de 15 minutes et ce, afin d&apos;économiser la batterie.
</ptxt>
<ptxt>
Il est également possible de vérifier le fonctionnement de l&apos;actionneur commandé par le BCM, grâce à la fonction test de sortie du dispositif de balayage SUZUKI permettant de faire fonctionner l&apos;actionneur simultanément.
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
