<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "00">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "00">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "F6JB0A0000007" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Précautions pour l&#8217;entretien du circuit électrique
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Pour remplacer un fusible, utiliser un fusible correspondant à l&apos;ampérage prescrit. L&apos;utilisation d&apos;un fusible d&apos;un ampérage supérieur risque d&apos;endommager les pièces électriques et de provoquer un incendie.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010038F.swf" width = "88.000mm" height = "49.984mm" ver = "01" gw = "150" gh = "125"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Mettre le contacteur d&apos;allumage en position OFF avant de débrancher ou de rebrancher un coupleur pour ne pas endommager les pièces électroniques.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010039.swf" width = "88.000mm" height = "57.138mm" ver = "01" gw = "193" gh = "145"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne jamais tirer sur le faisceau de câbles pour débrancher un connecteur. Déverrouiller d&apos;abord le connecteur, puis débrancher en tirant sur les connecteurs mêmes.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010040F.swf" width = "88.000mm" height = "48.503mm" ver = "01" gw = "153" gh = "120"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Pour rebrancher les connecteurs, les prendre puis les pousser simultanément jusqu&apos;à ce qu&apos;ils se verrouillent bien (on entend un déclic).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010041.swf" width = "88.000mm" height = "41.094mm" ver = "01" gw = "162" gh = "99"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Le faisceau de câbles doit être fixé avec des attaches, sans laisser de mou.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010042F.swf" width = "88.000mm" height = "40.882mm" ver = "01" gw = "149" gh = "99"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Lors de la pose de pièces du véhicule, veiller à ce qu&apos;elles n&apos;interfèrent pas avec le faisceau de câbles et qu&apos;elles ne le coincent pas.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010043F.swf" width = "88.000mm" height = "43.084mm" ver = "01" gw = "143" gh = "105"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Pour éviter d&apos;endommager le faisceau, protéger les parties susceptibles d&apos;entrer en contact avec des pièces coupantes à l&apos;aide de ruban adhésif ou autre.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010044.swf" width = "88.000mm" height = "36.395mm" ver = "01" gw = "151" gh = "86"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas toucher les bornes électriques des pièces raccordées à un micro-ordinateur (par ex. les unités de commande électroniques comme l&apos;ECM, le PCM, le module de commande P&#x002F;S, etc.). L&#8217;électricité statique du corps risque d&#8217;endommager ces pièces.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3RM0A000004.swf" width = "88.000mm" height = "48.079mm" ver = "01" gw = "168" gh = "119"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne jamais brancher un appareil d&#8217;essai (voltmètre, ohmmètre ou autre) sur le module de commande électronique lorsque le coupleur est débranché. Cela risque de l&#8217;endommager.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne jamais brancher un ohmmètre sur le module de commande électronique lorsque le coupleur est branché. Cela risque d&#8217;endommager le module de commande électronique et les capteurs.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Veiller à utiliser le voltmètre&#x002F;ohmmètre prescrit. Dans le cas contraire, les mesures risquent d&apos;être incorrectes et des blessures pourraient en résulter. En l&apos;absence de spécifications, utiliser un voltmètre à haute impédance (M &#937;&#x002F;V minimum) ou un voltmètre numérique.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Pour effectuer des mesures au niveau d&apos;un connecteur électrique à l&apos;aide d&apos;une sonde d&apos;essai, introduire la sonde (2) du côté du faisceau de câbles (arrière) du connecteur (1).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010046.swf" width = "88.000mm" height = "41.814mm" ver = "01" gw = "151" gh = "102"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Pour raccorder la sonde (2) côté borne du coupleur (1), lorsqu&apos;il est impossible de la raccorder côté faisceau de câbles, veiller particulièrement à ne pas plier la borne mâle du coupleur et à ne par forcer la borne femelle en position ouverte.
</ptxt>
<ptxt>
Pour une connexion de ce genre, introduire la sonde comme illustré pour éviter d&apos;ouvrir la borne femelle.
</ptxt>
<ptxt>
Ne jamais raccorder la sonde à l&apos;endroit où la borne mâle doit être branchée.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010047.swf" width = "88.000mm" height = "48.079mm" ver = "01" gw = "174" gh = "119"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Lors de la vérification des bornes, s&apos;assurer que la borne mâle n&apos;est pas pliée et que l&apos;ouverture de la borne femelle n&apos;est pas excessive. S&apos;assurer aussi que les connecteurs sont bien verrouillés, qu&apos;ils ne présentent pas de corrosion, poussière ou autre.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Avant de mesurer la tension à chaque borne, s&apos;assurer que la tension de la batterie est de 11 V minimum. Si la tension de la batterie est trop basse, le diagnostic risque d&apos;être erroné.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010048.swf" width = "88.000mm" height = "51.000mm" ver = "01" gw = "90" gh = "128"/>
</figure>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
