<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4A">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F6JB0A4106011" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Dépose et repose des durites et tuyaux de frein avant
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "F6JB0A4101002">Construction du tuyau &#x002F; de la durite de frein avant</intxrefpoff>
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Ne pas laisser le liquide de frein entrer en contact avec des surfaces peintes. Les surfaces peintes risquent d&apos;être endommagées par le liquide de frein. Nettoyer à l&apos;eau toute éclaboussure de liquide.
</ptxt>
</attention2>
<servinfosub id = "F6JB0A4106011001">
<title>
Dépose
</title>
<s1>
<ptxt>
Soulever le véhicule et le placer sur des supports adéquats. Déposer le pneu et la roue.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Cette opération n&#8217;est pas nécessaire pour la dépose des tuyaux de maître-cylindre.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Eliminer la saleté et les corps étrangers des fixations d&apos;extrémité de durite et de tuyau.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Vidanger le liquide de frein du réservoir.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer le flexible ou le tuyau de frein.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F6JB0A4106011002">
<title>
Repose
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "F6JB0A4106007">Vérification des flexibles et des canalisations de frein</intxrefpoff>
</ptxt>
<ptxt>
Procéder dans l&#8217;ordre inverse de la dépose en tenant compte des points suivants.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Avant de procéder à la repose, s&#8217;assurer que le volant est en position droite et que le flexible n&#8217;est ni tordu, ni plié.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Serrer l&apos;écrou évasé de la canalisation de frein au couple spécifié.
</ptxt>
<torque>
<torqueitem id = "T4A003">
<t-part>
Ecrou évasé de tuyau de frein pour M10
</t-part>
<t-value1>
16
</t-value1>
<t-value2>
1,6
</t-value2>
<t-value3>
12,0
</t-value3>
</torqueitem>
<torqueitem id = "T4A004">
<t-part>
Ecrou évasé de tuyau de frein pour M12
</t-part>
<t-value1>
19
</t-value1>
<t-value2>
1,9
</t-value2>
<t-value3>
14,0
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
</item>
<item>
<ptxt>
S&#8217;assurer que le flexible n&#8217;est pas en contact avec un élément de la suspension en tournant complètement vers la droite et complètement vers la gauche. 
</ptxt>
<ptxt>
S&#8217;il touche la suspension, le déposer et le replacer correctement. Remplir le réservoir de liquide de frein et le maintenir rempli.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Purger le circuit de freinage. Se reporter au point 
<intxref refid = "F6JB0A4106004">Purge de l&apos;air du circuit de freinage</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vérifier le fonctionnement des freins et voir si les pièces reposées présentent des fuites de liquide de frein.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
