<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10C">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "F6JB0AA311003" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Description du système de diagnostic embarqué (fonction d&#8217;autodiagnostic)
</title>
<ptxt>
Le module de commande du moteur effectue un diagnostic s&apos;il y a un problème au niveau du système antidémarrage. Les informations concernant le diagnostic sont stockées sous forme de code de diagnostic (DTC) dans le module de commande du moteur. Pour relever les informations concernant le diagnostic, utiliser l&apos;outil de balayage SUZUKI en se reportant au point 
<intxref refid = "F6JB0AA314002">Vérification des codes de diagnostic (DTC):Pour modèle à moteur à essence</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
Avec le contacteur d&#8217;allumage en position ON (le moteur étant à l&apos;arrêt) et quel que soit l&apos;état du moteur et du système de régulation des émissions, le module de commande du moteur indique la présence ou l&apos;absence de panne dans le système antidémarrage en allumant ou en faisant clignoter le témoin du système antidémarrage.
</ptxt>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Le témoin du système antidémarrage s&apos;allume:
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
Aucune anomalie n&apos;a été détectée dans le système antidémarrage. (Le témoin s&apos;éteint après le démarrage du moteur).
</ptxt>
<ptxt>
</ptxt>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Le témoin du système antidémarrage clignote:
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
Il y a un problème dans le système antidémarrage ou dans le système de démarrage par télécommande. Les informations concernant le diagnostic sont stockées dans le module de commande du  moteur.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0AA30002.swf" width = "88.000mm" height = "55.742mm" ver = "01" gw = "195" gh = "141"/>
</figure>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
