<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "F6JB0A1124173" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Test 8: Défaillance d&apos;injecteur
</title>
<attention1>
<ptxt>
Avant toute intervention sur le circuit d&apos;alimentation en carburant, respecter les consignes d&apos;AVERTISSEMENT sous 
<intxref refid = "F6JB0A1720001">Précautions pour l&apos;entretien du système de carburant:Pour modèle à moteur diesel</intxref>
 afin de réduire les risque d&apos;incendies et de blessure.
</ptxt>
</attention1>
<diag type = "test" id = "F6JB0A1124173001">
<testgroup>
<ptxt>
VERIFICATION DE LA REPARTITION DU CARBURANT DE CHAQUE INJECTEUR
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Le moteur au ralenti, la température du liquide de refroidissement &gt; 80 &#176;C, 176 &#176;F, afficher les valeurs de correction du débit de carburant de chacun des injecteurs à l&apos;aide de la commande &#8220;Cyl n° FF Correction&#8221; de la liste de données du dispositif de balayage SUZUKI.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
La valeur normale de la correction du débit de carburant d&apos;un injecteur est de &#177; 1,0 mm&#x00B3;&#x002F;temps.
</ptxt>
<ptxt>
Cette tolérance peut augmenter avec le temps, mais un défaut d&apos;injecteur&#x002F;cylindre se déclare en cas de dépassement de &#177; 5,0 mm&#x00B3;&#x002F; temps.
</ptxt>
<question>
Une de ces valeurs dépasse-t-elle &#177; 5,0 mm&#x00B3;&#x002F;temps?
</question>
<result>
YES
</result>
<action>
<ptxt>
Passer à l&apos;étape 2.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Passer à l&apos;étape 4.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup>
<ptxt>
VERIFICATION DE LA REPARTITION DU CARBURANT DE CHAQUE INJECTEUR:
</ptxt>
<test1>
<ptxt>
Si au moins une de ces valeurs &gt; &#x002B; 5,0 mm&#x00B3;&#x002F;temps:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Vérifier le jeu aux soupapes.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vérifier la compression du moteur en se référant à 
<intxref refid = "F6JB0A1434001">Vérification de la compression:Pour le moteur F9Q</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Si le test de la compression révèle un défaut de cylindre, effectuer les réparations nécessaires.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si la compression est en ordre, vérifier la conformité de l&apos;ensemble injecteurs en se référant à 
<intxref refid = "F6JB0A1726007">Dépose et repose de l&apos;injecteur de carburant:Pour modèle à moteur diesel</intxref>
, puis vérifier une nouvelle fois la régulation du carburant, un injecteur après l&apos;autre. Si le problème persiste, remplacer l&apos;injecteur.
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</test1>
<test1>
<ptxt>
Si au moins une de ces valeurs &lt; &#8211; 5,0 mm 3 &#x002F;temps
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Vérifier le jeu aux soupapes.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vérifier le niveau et l&apos;état de l&apos;huile moteur.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Déposer l&apos;injecteur possédant le réglage le plus grand.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
S&apos;il y a pollution par diesel, vérifier l&apos;état du cylindre concerné (cylindre, piston et soupapes).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Remplacer l&apos;injecteur.
</ptxt>
</item>
</list1>
<paragroup>
<attention3>
<ptxt>
Avant de remplacer l&apos;injecteur, s&apos;assurer de la présence et de la conformité de la rondelle d&apos;étanchéité (se reporter à 
<intxref refid = "F6JB0A1124158">Tableau 5: Mauvaises performances et présence de fumée:Pour les modèles à moteur Diesel</intxref>
).
</ptxt>
</attention3>
<ptxt>
Après le remplacement de l&apos;injecteur, entrer le code à programmer dans l&apos;injecteur en se référant à 
<intxref refid = "F6JB0A1326006">Procédure d&apos;enregistrement du code d&apos;étalonnage d&apos;injecteur de carburant:Pour modèle à moteur diesel</intxref>
.
</ptxt>
</paragroup>
</test1>
<question>
L&apos;état est-il bon?
</question>
<result>
YES
</result>
<action>
<ptxt>
Passer à l&apos;étape 3.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Réparer au besoin.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup>
<ptxt>
CONFIRMATION DES DEFAUTS DETECTES POUR LA CORRECTION DU DEBIT, INJECTEUR PAR INJECTEUR:
</ptxt>
<ptxt>
Effacer le ou les défauts, puis effectuer un test le moteur étant au ralenti et la température du liquide de refroidissement &gt; 80 &#176;C, 176 &#176;F puis vérifier qu&apos;aucun défaut ne s&apos;affiche à l&apos;aide de l&apos;outil de diagnostic, et que les valeurs de correction de débit de carburant n&apos;atteignent pas &#177; 5,0 mm&#x00B3;&#x002F;temps afin de confirmer que tout est en ordre.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Si les valeurs de correction du débit de carburant d&apos;un autre cylindre &gt; &#177; 5,0 mm&#x00B3;&#x002F;temps, suivre le procédé de détection de défaut à l&apos;étape 2 de ce test.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si les réparations effectuées n&apos;ont pas réglé le problème, remplacer l&#8217;ECM par une pièce réputée en bon état, et vérifier à nouveau.
</ptxt>
</item>
</list1>
<question>
L&apos;état est-il bon?
</question>
<result>
YES
</result>
<action>
<ptxt>
Passer à l&apos;étape 4.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Réparer au besoin.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup>
<ptxt>
VERIFICATION DE L&apos;EQUILIBRAGE DU DEBIT DE RETOUR D&apos;INJECTEUR
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Faire chauffer le moteur à une température du liquide de refroidissement de &gt; 80 &#176;C, 176 &#176;F.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Couper l&#8217;allumage.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Protéger les coins supérieurs du moteur à l&apos;aide de chiffons (particulièrement autour des injecteurs).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Débrancher les tuyaux de retour d&apos;injecteur.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Raccorder l&#8217;outil spécial (09912 &#8211; 96540) à l&#8217;injecteur.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Mettre le moteur en marche et le laisser tourner au ralenti.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Débrancher le régulateur de pression de carburant.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Mettre le contact et effectuer une séquence de mise en marche (actionner le démarreur pendant 5 secondes).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le débit de carburant sur le retour devrait être très faible.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Sinon, remplacer l&apos;injecteur.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Effacer le défaut causé par la déconnexion de l&apos;actionneur de débit de carburant.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Remettre les tuyaux de retour de carburant des injecteurs après s&apos;être assuré du bon état des joints et des tuyaux.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si ce n&apos;est pas le cas, remplacer les tuyaux de retour de carburant des injecteurs.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Confirmer les réparations en effectuant un essai sur route.
</ptxt>
</item>
</list1>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L1A209">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09912-96540">
09912&#8211;96540
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<question>
L&apos;état est-il bon?
</question>
<result>
YES
</result>
<action>
<ptxt>
Passer à l&apos;étape 5.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Réparer au besoin.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup>
<ptxt>
TEST D&apos;ETANCHEITE DES GICLEURS D&apos;INJECTEUR
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Vérifier le niveau et l&apos;état de l&apos;huile moteur:
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
S&apos;il y a pollution par diesel, le gicleur d&apos;injecteur qui fuit sera &#8220;graisseux&#8221;.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Débrancher le relais du préchauffage.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
S&apos;assurer que ce n&apos;est pas causé par un niveau d&apos;huile montant en vérifiant les valeurs de compression du moteur.
</ptxt>
<ptxt>
Vérifier l&apos;état de la bougie de préchauffage: ne peut être humide. Si c&apos;est le cas, remplacer l&apos;injecteur défectueux.
</ptxt>
<ptxt>
Si les valeurs de compression sont en ordre, trouver l&apos;injecteur défectueux en examinant l&apos;état des cylindres et des pistons par les puits de bougie de préchauffage (cylindre graisseux, surchauffé, commençant à se désintégrer, etc.).
</ptxt>
<ptxt>
Si l&apos;examen cylindre-piston est peu concluant, retirer les injecteurs et remplacer celui au gicleur &#8220;graisseux&#8221;.
</ptxt>
<paragroup>
<attention3>
<ptxt>
Avant de remplacer l&apos;injecteur, s&apos;assurer de la présence et de la conformité de la rondelle d&apos;étanchéité (se reporter à 
<intxref refid = "F6JB0A1124158">Tableau 5: Mauvaises performances et présence de fumée:Pour les modèles à moteur Diesel</intxref>
).
</ptxt>
</attention3>
</paragroup>
<question>
L&apos;état est-il bon?
</question>
<result>
YES
</result>
<action>
<ptxt>
Injecteur de carburant en bon état
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Réparer au besoin.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
</diag>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
