<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "3C">
<servcat sctnbr = "03" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "F6JB0A3311001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "1" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Description de la boîte de transfert
</title>
<ptxt>
La boîte de transfert en aluminium directement raccordée à l&apos;arrière de la transmission contient le pignon d&apos;entrée, le contre-pignon, l&apos;arbre de sortie arrière, l&apos;arbre de sortie avant, le différentiel central, la chaîne de transmission et ses pignons d&apos;accompagnement, les moyeux, les manchons, la fourchette, etc. 
</ptxt>
<ptxt>
Le différentiel central est posé dans la boîte de transfert. Avec l&apos;induction de couple de type LSD utilisée dans le différentiel central, l&apos;effet du LSD se déploie lorsqu&apos;une différence survient dans la rotation des roues avant et arrière.
</ptxt>
<ptxt>
La boîte de transfert dispose d&apos;un mécanisme de sélection qui permet à l&apos;actionneur de sélection de choisir la haute vitesse (raccordement direct à la sortie de transmission: arbre principal), la basse vitesse (réduction de la vitesse à l&apos;aide du pignon d&apos;entrée, du contre pignon et du pignon bas) ou la position neutre à l&apos;aide du manchon de passage de réduction situé entre le pignon d&apos;entrée et le pignon bas, ainsi que la sélection ou la non sélection du blocage de différentiel central à l&apos;aide du manchon d&apos;embrayage de blocage de différentiel situé au centre de l&apos;arbre de sortie arrière.
</ptxt>
<ptxt>
La boîte dispose d&apos;une pompe d&apos;huile pour assurer une bonne lubrification.
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
