<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "F6JB0A1114012" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "03" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Le témoin de panne reste allumé après le démarrage du moteur
</title>
<servinfosub id = "F6JB0A1114012001">
<title>
Schéma de câblage
</title>
<ptxt>
Se reporter au point 
<intxref refid = "F6JB0A1114011">Le témoin de panne (MIL) ne s&apos;allume pas lorsque le contacteur d&apos;allumage est en position ON, moteur à l&apos;arrêt (mais le moteur peut être mis en marche):Pour les modèles de moteurs essence</intxref>
.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F6JB0A1114012002">
<title>
Description du circuit
</title>
<ptxt>
Lorsque le contacteur d&apos;allumage est mis en position ON, l&apos;ECM active le relais principal (ferme le point de contact). Puis, l&apos;ECM, alimenté par l&apos;alimentation électrique principale, transmet le signal d&apos;indication ON du témoin de panne (MIL) au combiné d&apos;instruments de manière à allumer le MIL. Le combiné d&apos;instruments allume alors le MIL. Lorsque le moteur commence à tourner et qu&apos;aucun dysfonctionnement n&apos;est détecté dans le système, l&apos;ECM transmet le signal d&apos;indication MIL OFF au combiné d&apos;instruments afin d&apos;éteindre le MIL. Le combiné d&apos;instruments éteint alors le MIL; toutefois, si un dysfonctionnement est ou a été détecté, le MIL reste allumé pendant que le moteur tourne.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F6JB0A1114012003">
<title>
Recherche de pannes
</title>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Avant d&apos;effectuer une recherche de pannes, s&apos;assurer d&apos;avoir lu le point 
<intxref refid = "F6JB0A1110004">Précautions lors de la vérification du circuit de l&apos;ECM:Pour les modèles de moteurs essence</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lors de la mesure de la tension, de la résistance et&#x002F;ou du signal d&apos;impulsion du circuit au connecteur de l&apos;ECM, raccorder l&apos;outil spécial à l&apos;ECM et&#x002F;ou aux connecteurs de l&apos;ECM en se reportant au point 
<intxref refid = "F6JB0A1114080">Vérification de l&apos;ECM et de ses circuits:Pour les modèles de moteurs essence</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<diag type = "test" id = "F6JB0A1114012004">
<testgroup>
<title>
Vérification de l&apos;DTC
</title>
<test1>
<ptxt>
Démarrer le moteur et vérifier à nouveau les DTC de l&apos;ECM et du TCM (pour véhicules à boîte de vitesses automatique) pendant que le moteur tourne.
</ptxt>
</test1>
<question>
Un ou plusieurs DTC sont-ils affichés?
</question>
<result>
YES
</result>
<action>
<ptxt>
Passer à l&apos;étape 2 du point 
<intxref refid = "F6JB0A1114001">Vérification du système de régulation du moteur et des émissions:Pour les modèles de moteurs essence</intxref>
, l&apos;étape 2 du point 
<intxref refid = "F6JB0A5104001">Vérification du système d&apos;A&#x002F;T</intxref>
.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Passer à l&apos;étape 2.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup>
<title>
Vérification du circuit de la ligne de communication CAN
</title>
<test1>
<ptxt>
Vérifier le circuit de communication CAN entre le combiné d&apos;instruments et l&apos;ECM, le TCM (pour modèles A&#x002F;T), le module de commande ABS &#x002F; ESP&#174;, le module de commande 4WD (si le véhicule en est équipé), le module de commande de démarrage sans clé (si le véhicule en est équipé) en se reportant aux étapes 9 à 15 du point 
<intxref refid = "F6JB0A1114064">DTC P1674: Problème de communication CAN (erreur bus éteint):Pour les modèles de moteurs essence</intxref>
.
</ptxt>
</test1>
<question>
Le circuit est-il en bon état?
</question>
<result>
YES
</result>
<action>
<ptxt>
Remplacer le combiné d&apos;instruments par un élément en bon état et vérifier à nouveau. Si le MIL reste allumé, remplacer l&#8217;ECM par un ECM en bon état, puis vérifier à nouveau.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Réparer ou remplacer le circuit de communication CAN.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
</diag>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
