<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9B">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "F6JB0A9200001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Précautions pour le fonctionnement des phares à décharge (si le véhicule en est équipé)
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ne pas toucher l&apos;allumeur ou le ballast quand le contacteur d&apos;éclairage est en position &#8220;HEAD&#8221; pour éviter un choc électrique.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas mesurer la tension ou la résistance alors que le testeur est branché au connecteur de sortie de ballast ou d&apos;allumeur afin d&apos;éviter un choc électrique.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas travailler dans un milieu exposé à l&apos;eau y compris la pluie ou avec les mains mouillées afin d&apos;éviter un choc électrique.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le démontage de l&apos;allumeur ou du ballast est strictement interdit, un choc électrique pouvant en résulter.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Avant de vérifier ou de réparer un phare à décharge ou ses pièces périphériques, s&apos;assurer que le contacteur d&apos;éclairage est en position OFF et que la borne négative de la batterie est débranchée afin d&apos;éviter un choc électrique.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas mettre le contacteur d&apos;éclairage en position &#8220;HEAD&#8221; quand le connecteur est débranché ou qu&apos;une pièce est déposée et ce afin d&apos;éviter un électrochoc.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas toucher la surface de verre de l&apos;ampoule de phare. La présence d&apos;huile ou de graisse sur l&apos;ampoule peut non seulement raccourcir la durée de vie de l&apos;ampoule mais également faire éclater l&apos;ampoule quand le contacteur d&apos;éclairage est mis ON.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
L&apos;ampoule de phare à décharge renferme du mercure, de l&apos;iodure métallique et du gaz xénon. S&apos;assurer que l&apos;ampoule de phare à décharge usée est jetée de la façon appropriée en conformité avec les lois et règlements en vigueur.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
