<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1J">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "10">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "F6JB0A1A14001" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Vérification de la batterie
</title>
<servinfosub id = "F6JB0A1A14001001">
<title>
Causes courantes des problèmes
</title>
<ptxt>
Une batterie ne reste pas indéfiniment en bon état. Avec un entretien régulier et approprié, elle peut cependant servir pendant de nombreuses années. Si la batterie fonctionne normalement pendant l&#8217;essai mais cesse de fonctionner correctement sans raison apparente, les facteurs suivants peuvent indiquer l&#8217;origine du problème:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Les accessoires sont restés activés pendant la nuit ou pendant une période prolongée alors que l&#8217;alternateur ne fonctionnait pas.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Conduite à vitesse réduite pendant de courtes périodes.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Charge électrique supérieure au rendement de l&#8217;alternateur, surtout après l&#8217;ajout d&#8217;équipement après l&#8217;achat du véhicule.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Anomalies du système de charge comme une résistance élevée, une courroie de distribution qui dérape, une borne desserrée de tension de sortie de l&#8217;alternateur, un alternateur ou un régulateur de tension défectueux. Se reporter au point 
<intxref refid = "F6JB0A1A14002">Diagnostic des symptômes de l&apos;alternateur:Pour modèle à moteur à essence</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Traitement négligent de la batterie; par exemple, les bornes de câble de la batterie ne restent pas propres ou la fixation de la batterie est desserrée ou trop serrée.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Problèmes mécaniques dans le système de charge, comme des câbles court-circuités ou pincés.
</ptxt>
</item>
</list1>
<topic id = "F6JB0A1A14001002">
<title>
Vérification visuelle
</title>
<ptxt>
Rechercher tout signe évident de détérioration, comme un boîtier ou un couvercle fissuré ou cassé, susceptible de permettre une fuite d&apos;électrolyte.
</ptxt>
<ptxt>
En cas de détérioration, remplacer la batterie. Déterminer la cause des détériorations et prendre les mesures correctives nécessaires.
</ptxt>
</topic>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
