<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "5A">
<servcat sctnbr = "05" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "F6JB0A5104006" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Vérification des DTC
</title>
<attention3>
<ptxt>
Pour les modèles E-OBD, Le MIL s&apos;allume lorsque l&apos;ECM et&#x002F;ou le TCM détectent un ou plusieurs dysfonctionnements. Chaque ECU mémorise des informations de diagnostic sous forme de codes d&#8217;anomalies pour diagnostic (DTC) et envoie le DTC au dispositif de balayage SUZUKI. Par conséquent, vérifier les DTC des deux ECU avec le dispositif de balayage car les DTC mémorisés par l&apos;ECM et le TCM ne sont pas lus et affichés à un moment donné. Cependant, chaque ECU n&#8217;a pas besoin d&#8217;être vérifié avec le dispositif de balayage générique car les DTC mémorisés par l&apos;ECM et le TCM sont lus et affichés à un moment donné.
</ptxt>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Mettre le contacteur d&apos;allumage en position OFF.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Brancher l&#8217;analyseur SUZUKI au connecteur de transmission des données (DLC).
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L5A001">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00003">
Dispositif de balayage SUZUKI
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A510016.swf" width = "88.000mm" height = "57.858mm" ver = "01" gw = "158" gh = "147"/>
</figure>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Lire le code conformément aux instructions affichées par le dispositif de balayage SUZUKI et le noter. Se reporter au manuel de l&#8217;utilisateur du dispositif de balayage SUZUKI pour plus de détails.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Après avoir terminé la vérification, ramener le contacteur d&apos;allumage en position OFF et débrancher le dispositif de balayage SUZUKI du connecteur de données sérielles (DLC).
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
