<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "00">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "00">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "F6JB0A0000009" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Avertissement relatif au coussin de sécurité
</title>
<attention1>
<ptxt>
Concerne les véhicules équipés d&apos;un système de retenue supplémentaire (coussin de sécurité):
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
L&apos;entretien des pièces constitutives du système de coussin de sécurité ou de son câblage doit être effectué uniquement par un concessionnaire agréé SUZUKI. Se reporter au point 
<intxref refid = "F6JB0A8203001">Composants, câblage et emplacement des connecteurs du système du coussin de sécurité</intxref>
 pour savoir si l&apos;entretien est effectué sur ou à proximité des pièces constitutives ou du câblage du système de coussin de sécurité. Veiller à respecter tous les &#8220;AVERTISSEMENTS&#8221; et 
<intxref refid = "F6JB0A8200001">Précautions relatives à l&apos;entretien et au diagnostic du système du coussin de sécurité</intxref>
 avant d&apos;effectuer l&apos;entretien des composants du système de coussin de sécurité ou de son câblage, ou de pièces situées à proximité. Le non-respect de ces &#8220;AVERTISSEMENTS&#8221; peut provoquer un déclenchement inopiné du système ou le mettre hors d&apos;usage. Ces deux cas de figure peuvent entraîner de graves blessures.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Les opérations d&apos;entretien doivent débuter au moins 90 secondes après avoir mis le contacteur d&apos;allumage en position &#8220;LOCK&#8221;et avoir débranché le câble négatif de la batterie. Dans le cas contraire, le système risque de se déclencher sous l&apos;effet de l&apos;énergie résiduelle du Module de détection et de diagnostic (SDM).
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
