<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "7B">
<servcat sctnbr = "07" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "F6JB0A7204002" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Vérification des DTC
</title>
<attention3>
<ptxt>
Pour savoir comment utiliser le dispositif de balayage SUZUKI, consulter le manuel d&apos;utilisation.
</ptxt>
</attention3>
<servinfosub id = "F6JB0A7204002001">
<title>
A l&apos;aide du dispositif de balayage SUZUKI
</title>
<s1>
<ptxt>
Mettre le contacteur d&apos;allumage en position OFF.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Raccorder le dispositif de balayage SUZUKI au connecteur de données sérielles (DLC) (1) situé sous le tableau de bord.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L7B001">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00003">
Dispositif de balayage SUZUKI
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A720014.swf" width = "88.000mm" height = "51.156mm" ver = "01" gw = "126" gh = "128"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Eclairer verticalement le détecteur de lumière solaire en tenant une lampe à incandescence d&apos;environ 100 W à environ 100 mm (3,94 in.) du détecteur de lumière solaire.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Si B1504 est détecté quand le véhicule n&apos;est pas exposé à la lumière (dans l&apos;habitacle, etc..), vérifier de nouveau le DTC avec le détecteur de lumière solaire éclairé par une lampe à incandescence, en se reportant à 
<intxref refid = "F6JB0A7206018">Vérification du capteur de puissance de rayonnement solaire</intxref>
. If B1504 n&apos;est pas détecté dans cette vérification, le détecteur de lumière solaire est en bon état.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Mettre le contacteur d&apos;allumage en position ON.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Relever les DTC en suivant les instructions affichées sur le dispositif de balayage SUZUKI et les imprimer ou en prendre note. Se reporter au manuel de l&#8217;utilisateur du dispositif de balayage SUZUKI pour plus de détails.
</ptxt>
<ptxt>
Si toute communication entre le dispositif de balayage et l&apos;ECM (PCM) s&apos;avère impossible, vérifier si le dispositif de balayage parvient à communiquer avec l&apos;ECM (PCM) d&apos;un autre véhicule. Si la communication s&apos;avère possible dans ces conditions, le dispositif de balayage est en bon état. Vérifier ensuite le connecteur de données sérielles et la ligne (le circuit) des données sérielles du véhicule pour lequel toute communication s&apos;avérait impossible.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Après avoir terminé la vérification, ramener le contacteur d&apos;allumage sur OFF et débrancher le dispositif de balayage SUZUKI du connecteur de données sérielles (DLC).
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F6JB0A7204002002">
<title>
Sans le dispositif de balayage SUZUKI
</title>
<attention3>
<ptxt>
Si B1504 est détecté quand le véhicule n&apos;est pas exposé à la lumière (dans l&apos;habitacle, etc..), vérifier de nouveau le DTC avec le détecteur de lumière solaire éclairé par une lampe à incandescence, en se reportant à 
<intxref refid = "F6JB0A7206018">Vérification du capteur de puissance de rayonnement solaire</intxref>
. If B1504 n&apos;est pas détecté dans cette vérification, le détecteur de lumière solaire est en bon état.
</ptxt>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Eclairer verticalement le détecteur de lumière solaire en tenant une lampe à incandescence d&apos;environ 100 W à environ 100 mm (3,94 in.) du détecteur de lumière solaire.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Régler les sélecteurs suivants sur les positions indiquées respectivement, avec le contacteur d&apos;allumage en position OFF.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Sélecteur de température (1): position de refroidissement maximum
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sélecteur de vitesse de soufflante (2): Position &#8220;OFF&#8221;
</ptxt>
</item>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
En appuyant sur le contacteur &#8220;B&#x002F;L&#8221; (NIVEAU-BI) (3) et le contacteur &#8220;D&#x002F;F&#8221; (pied de désembueur) (4) simultanément, mettre le contacteur d&apos;allumage en position ON.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Pendant les 15 secondes qui suivent la mise du contacteur d&apos;allumage en position ON, les deux témoins &#8220;REC&#8221; et &#8220;FRE&#8221; s&apos;allument pour la vérification de l&apos;état du système.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Lire le DTC à partir du mode de clignotement du témoin &#8220;FRE&#8221; (5) et du témoin &#8220;REC&#8221; (6) en se reportant à 
<intxref refid = "F6JB0A7204004">Tableau des DTC</intxref>
.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Appuyer sur le contacteur &#8220;DEF&#8221; (7) pour basculer entre l&apos;affichage du DTC actuel et des DTC antérieurs.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le témoin &#8220;DEF&#8221; (8) reste éteint lorsque l&apos;affichage est en mode DTC actuel et s&apos;allume lorsque l&apos;affichage est en mode anciens DTC.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A720015.swf" width = "88.000mm" height = "40.925mm" ver = "04" gw = "182" gh = "99"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Une fois la vérification terminée, mettre le contacteur d&apos;allumage en position &#8220;OFF&#8221;.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Le module de commande HVAC retourne à son état premier dans les conditions suivantes.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Contacteur d&#8217;allumage passé en position &#8220;OFF&#8221;
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le sélecteur de température est utilisé
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le sélecteur de vitesse de soufflante est utilisé
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
5 minutes se sont écoulées depuis que l&apos;unité de commande HVAC a lancé l&apos;affichage de DTC
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
