<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1G">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "07">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "F6JB0A1720001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Précautions pour l&apos;entretien du système de carburant
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Avant d&apos;envisager toute procédure d&apos;entretien sur un système de carburant, toujours respecter les mesures suivantes afin de limiter le risque d&apos;incendie et de blessures.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Débrancher le câble négatif (&#8211;) de la batterie.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas fumer. Placer des panneaux d&apos;interdiction de fumer près de la zone de travail.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
S&#8217;assurer d&#8217;avoir un extincteur d&#8217;incendie à CO2 à proximité.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Travailler dans un local bien aéré, à l&apos;écart de toute flamme vive (comme un chauffe-eau au gaz).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Porter des lunettes de sécurité.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Pour libérer la pression de vapeur de carburant du réservoir, déposer le bouchon de remplissage de carburant du goulot de remplissage puis le reposer.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Etant donné que la conduite d&apos;alimentation en carburant reste sous haute pression même après l&apos;arrêt du moteur, son desserrage ou son débranchement risque de provoquer de dangereuses projections de carburant. Avant de desserrer ou de débrancher la canalisation haute pression en carburant, veiller à relâcher la pression de carburant en se référant à 
<intxref refid = "F6JB0A1726002">Procédure de relâchement de la pression de carburant:Pour modèle à moteur diesel</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Une petite quantité de carburant risque de s&apos;écouler lors du débranchement de la conduite de carburant. Afin de réduire les risques de blessures, recouvrir le raccord à débrancher d&apos;un chiffon non pelucheux. Veiller à mettre ce chiffon dans le conteneur approprié lorsque le débranchement est terminé.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lors de la repose de l&apos;écrou évasé de la conduite de carburant, le serrer d&apos;abord manuellement puis au couple prescrit.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le carburant diesel de ce système peut être injecté à une pression pouvant aller jusqu&apos;à 160.000 kPa (1.600 kg&#x002F;cm&#x00B2;, 22.760 psi). Avant d&apos;effectuer tout travail, s&apos;assurer que la rampe d&apos;injecteurs n&apos;est pas sous pression et que la température du carburant n&apos;est pas trop élevée.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas placer les mains à proximité d&apos;une fuite sur le circuit d&apos;alimentation en carburant haute pression.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas faire tourner le moteur tout en débranchant la conduite de carburant et&#x002F;ou en déposant les composants du système de carburant.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas exposer les pièces du système de carburant déposées à la poussière. Toujours garder propre.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lors de l&apos;entretien du réservoir à carburant, manipuler le réservoir avec soin en évitant tout contact avec des bords coupants ou des surfaces chaudes. De plus, le réservoir à carburant ne doit pas tomber car cela pourrait l&apos;endommager de même que la pompe à carburant et d&apos;autres pièces constitutives. En cas de chute, toutes les pièces constitutives doivent être remplacées car il y a alors risque de détérioration.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Remarquer que les raccordements de durites de carburant varient en fonction du type de canalisation. Veiller à raccorder et à fixer correctement chaque durite en se reportant au point 
<intxref refid = "F6JB0A1726038">Branchement et débranchement de la durite de carburant:Pour modèle à moteur diesel</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
S&#8217;assurer ensuite que la pièce n&#8217;est ni tordue ni pliée.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
La vapeur de carburant est dangereuse. Elle peut s&apos;enflammer très facilement et provoquer des blessures et des dommages graves. Ne jamais approcher de flamme ni créer d&apos;étincelle à proximité du carburant. Toute fuite ou dispersion au niveau de la conduite de carburant est dangereuse. Le carburant peut s&apos;enflammer et provoquer des blessures et des dommages graves, voire le décès.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<p-change/>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Il convient de s&apos;assurer de l&apos;absence de fuites en se référant à 
<intxref refid = "F6JB0A1726003">Procédure de vérification des fuites de carburant:Pour modèle à moteur diesel</intxref>
 après toute intervention sur le système d&apos;alimentation.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le système de carburant est très sensible à l&apos;encrassement. La pénétration de saleté peut occasionner les dégâts suivants:
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
détérioration ou destruction du système d&apos;injection haute pression et du moteur.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
grippage ou fuite d&apos;un composant.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Lors de l&apos;entretien du système d&apos;injection directe haute pression, travailler dans des conditions de propreté irréprochables.
</ptxt>
<ptxt>
Cela signifie qu&apos;aucune impureté (particules de quelques microns) ne doit entrer dans le système pendant le démontage ou dans les circuits par les raccords de carburant.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le principe de propreté doit être appliqué du filtre à carburant aux injecteurs.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
L&apos;encrassement est provoqué par:
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
les particules métalliques ou en plastique,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
la peinture,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
les fibres: boîtes, brosses, papier, vêtements, chiffons,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
les corps étrangers comme les cheveux,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
l&apos;air ambiant,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
etc.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Il n&apos;est pas possible de nettoyer le moteur à l&apos;aide d&apos;un nettoyeur haute pression en raison du risque de détérioration des connexions.
</ptxt>
<ptxt>
Par ailleurs, l&apos;humidité peut s&apos;accumuler dans les connecteurs et créer des problèmes de connexion électrique.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le technicien doit porter une salopette propre.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Veiller à disposer des bouchons d&apos;obturation (1) pour les raccords à ouvrir. Les bouchons d&apos;obturation ne peuvent être utilisés qu&apos;une seule fois. Après utilisation, ils doivent être jetés (une fois utilisés, ils sont souillés et le nettoyage ne suffit pas à les rendre réutilisables).
</ptxt>
<ptxt>
Les bouchons d&apos;obturation inutilisés doivent être jetés aussi.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Un lot de bouchons d&apos;obturation est disponible comme pièce de rechange.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Boucher les raccords le plus vite possible lors de la dépose&#x002F;déconnexion d&apos;un organe du système d&apos;alimentation afin de prévenir la rouille.
</ptxt>
<ptxt>
De même, ne retirer un bouchon que juste au moment de la repose&#x002F;connexion d&apos;un organe du système d&apos;alimentation.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<p-change/>
<figure>
<graphic graphicname = "I6JB0A172005.swf" width = "183.000mm" height = "161.575mm" ver = "01" gw = "464" gh = "441"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "4" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "1.458in"/>
<colspec colnum = "3" colname = "3" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "4" colname = "4" colwidth = "1.007in"/>
<tbody>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
1.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Capuchon du bouchon
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
<symbol name = "MADONOT" width = "5.132mm" height = "3.048mm"/>
:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Ne pas réutiliser.
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Veiller à disposer de sacs en plastique refermables hermétiquement pour stocker les pièces déposées. De cette manière, les pièces déposées risquent moins d&apos;être en contact avec des impuretés. Les sacs ne doivent être utilisés qu&apos;une seule fois et doivent être jetés après l&apos;emploi.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RH0A170052.swf" width = "183.000mm" height = "33.982mm" ver = "01" gw = "300" gh = "79"/>
</figure>
</item>
<p-change/>
<item>
<ptxt>
Utiliser des lingettes non pelucheuses. L&apos;utilisation de tissu ou de papier normal pour nettoyer est interdite.
</ptxt>
<ptxt>
Ils sont pelucheux et peuvent encrasser le circuit d&apos;alimentation du système. Chaque chiffon non pelucheux ne doit être utilisé qu&apos;une seule fois.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Effectuer l&apos;entretien autant que possible avec le bouchon d&apos;obturation en place afin d&apos;empêcher les impuretés d&apos;entrer dans le système.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Instructions à suivre avant d&apos;ouvrir le circuit d&apos;alimentation de carburant.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
A chaque opération, utiliser un nouveau solvant (le solvant usagé contient des impuretés). Le verser dans un récipient propre.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A chaque opération, utiliser une brosse propre en bon état (la brosse ne doit pas perdre ses poils).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Utiliser une brosse et des solvants pour nettoyer les connexions à ouvrir.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Souffler l&apos;air comprimé sur les parties nettoyées (outils nettoyés de la même façon que les pièces, connexions et zone du système d&apos;injection). S&apos;assurer qu&apos;aucun poil ne reste collé.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se laver les mains avant et pendant le fonctionnement si nécessaire.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lors du port de gants de protection en cuir, les couvrir de gants en latex.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Instructions à suivre pendant l&apos;opération.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Dès que le circuit est ouvert, toutes les ouvertures doivent être bouchées avec un bouchon d&apos;obturation pour empêcher les impuretés d&apos;entrer dans le système. Il ne faut jamais réutiliser les bouchons d&apos;obturation.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Refermer le sac hermétiquement, même s&apos;il faut le rouvrir peu de temps après.
</ptxt>
<ptxt>
L&apos;air ambiant contient des impuretés.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Tous les composants déposés du système d&apos;injection doivent être stockés dans un sac hermétique en plastique une fois que les bouchons ont été insérés.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
L&apos;utilisation d&apos;un balai, de solvant, d&apos;un soufflet, d&apos;une éponge ou d&apos;un chiffon normal est formellement interdite une fois le circuit ouvert.
</ptxt>
<ptxt>
Ces éléments sont susceptibles de laisser entrer les impuretés dans le système.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Un nouveau composant remplaçant l&apos;ancien ne doit être sorti de son emballage qu&apos;au moment de sa pose sur le véhicule.
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
