<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10C">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "F6JB0AA321001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Introduction au système antidémarrage
</title>
<ptxt>
Le système antidémarrage est un dispositif antivol qui immobilise le véhicule. Il empêche le moteur de tourner et évite ainsi le vol du véhicule. Il se compose essentiellement des éléments suivants. Pour l&apos;emplacement des composants du système de gestion du système antidémarrage, se référer à 
<intxref refid = "F6JB0AA323001">Emplacement des pièces constitutives du système antidémarrage:Pour modèle à moteur diesel</intxref>
.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Module de commande du moteur (ECM)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Module de commande du système antidémarrage (ICM) avec antenne de bobine intégrée
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Clé de contact à transpondeur intégré
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Un code appelé code de transpondeur est enregistré dans le transpondeur. Ce code est également enregistré dans le module de commande du moteur. Lorsque le contacteur d&apos;allumage est mis en position ON, le module de commande du moteur lit le code à l&apos;aide de l&apos;antenne de bobine. Si ce code concorde avec celui enregistré dans l&apos;ICM, l&apos;ICM compare ce code secret avec celui de l&apos;ECM. Si les codes secrets concordent, le moteur peut être mis en marche. S&apos;il n&apos;y a pas d&apos;accord entre le code de transpondeur de l&apos;ICM et celui de la clé de contact, ou entre le code secret de l&apos;ICM et de l&apos;ECM, l&apos;ECM, via le réseau CAN, coupe l&apos;injection de carburant afin d&apos;empêcher que le moteur se mette en marche, et fait clignoter le témoin d&apos;injection.
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
