<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9B">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "F6JB0A9201001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Description de phare à décharge (si le véhicule en est équipé)
</title>
<ptxt>
Le phare à décharge fournit plus de luminosité et consomme moins d&apos;électricité en comparaison avec le phare à halogène conventionnel. Il est constitué d&apos;un ballaste (1), d&apos;un allumeur (2) et d&apos;une ampoule de phare à décharge (3).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A920002.swf" width = "183.000mm" height = "96.664mm" ver = "01" gw = "357" gh = "257"/>
</figure>
<servinfosub id = "F6JB0A9201001001">
<title>
Ballast
</title>
<ptxt>
Le ballast accroît la tension provenant de la batterie et convertit le courant continu en courant alternatif. Il délivre également une haute tension à l&apos;allumeur quand le phare est allumé et fournit la tension nécessaire à l&apos;ampoule de phare à décharge pour produire un éclairage continu.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F6JB0A9201001002">
<title>
Allumeur
</title>
<ptxt>
L&apos;allumeur produit la haute tension nécessaire pour allumer le phare à décharge. Il est chargé par la haute tension provenant du ballast et applique une impulsion de tension qui va jusqu&apos;à 20.000 V à l&apos;électrode de tungstène dans l&apos;ampoule de phare de décharge. Le ballast fournit la tension aux ampoules une fois que les phares à décharge s&apos;allument.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F6JB0A9201001003">
<title>
Ampoule de phare à décharge
</title>
<ptxt>
L&apos;ampoule de phare à décharge est utilisée pour produire les feux de croisement. Elle ne contient pas de filament mais renferme du gaz xénon (1), du mercure (3) et de l&apos;iodure métallique (2). Elle s&apos;allume quand ses électrodes en tungstène (4) appliquent une haute tension à ces composants.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A920001.swf" width = "183.000mm" height = "31.047mm" ver = "01" gw = "281" gh = "71"/>
</figure>
</servinfosub>
<p-change/>
<servinfosub id = "F6JB0A9201001004">
<title>
Fonction de sécurité intégrée de phare à décharge
</title>
<ptxt>
Le ballast dispose d&apos;une fonction de sécurité intégrée qui coupe l&apos;alimentation de l&apos;allumeur en tension dès qu&apos;il détecte une des anomalies suivantes.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Le contacteur d&apos;allumage est en position &#8220;HEAD&#8221; tandis que l&apos;allumeur n&apos;est pas branché à l&apos;ampoule de phare à décharge
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le phare à décharge ne s&apos;allume pas même quand le contacteur d&apos;éclairage est mis en position &#8220;HEAD&#8221;.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le ballast détecte un court-circuit dans le circuit entre l&apos;ampoule de phare à décharge et le ballast quand le contacteur d&apos;éclairage est mis en position &#8220;HEAD&#8221;.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
