<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1C">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F6JB0A1326028" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Procédé de régénération après-vente du filtre à particules diesel
</title>
<attention1>
<ptxt>
Pendant la régénération après-vente, la température des gaz d&apos;échappement augmente de façon significative et un volume excessif de fumée se produit, accompagné d&apos;une odeur forte.
</ptxt>
<ptxt>
En vue de réduire le risque d&apos;incendie et de blessures, il convient d&apos;effectuer cette intervention à l&apos;extérieur ou dans un local bien aéré, en recourant à un aspirateur de gaz d&apos;échappement homologué à 400 &#176;C (750 &#176;F), et de ne rien disposer à proximité des organes de l&apos;échappement.
</ptxt>
</attention1>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Vérifier le niveau d&apos;huile moteur avant d&apos;effectuer cette intervention afin d&apos;éviter l&apos;endommagement du moteur. Le niveau d&apos;huile moteur doit se situer entre les repères de niveau Low et Full de la jauge.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Il est impératif de changer l&apos;huile moteur après cette intervention afin d&apos;éviter tout endommagement du moteur.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Effectuer la régénération après-vente du filtre à particules diesel uniquement dans les cas suivants.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Détection de 
<intxref refid = "F6JB0A1124132">DTC P1431: Problèmes d&apos;obstructions du filtre à particules diesel:Pour les modèles à moteur Diesel</intxref>
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Détection de 
<intxref refid = "F6JB0A1124133">DTC P1436: Problèmes de régénération du filtre à particules diesel:Pour les modèles à moteur Diesel</intxref>
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
En cas d&apos;urgence, il est possible d&apos;arrêter la régénération après-vente en plaçant le contacteur d&apos;allumage en position OFF pendant 5 minutes.
</ptxt>
<ptxt>
Toutefois, cela risque d&apos;endommager le filtre à particules diesel à cause du choc thermique.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
<attention3>
<ptxt>
Pour plus de détails au sujet du dispositif de balayage SUZUKI, se reporter à son mode d&apos;emploi.
</ptxt>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Vérifier le niveau de l&apos;huile moteur en se référant à 
<intxref refid = "F6JB0A0206004">Vidange d&#8217;huile moteur et remplacement du filtre (modèle à moteur à essence)</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Garer le véhicule à l&apos;extérieur de l&apos;atelier ou dans un endroit bien ventilé et brancher un aspirateur de gaz d&apos;échappement au tuyau d&#8217;échappement.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Raccorder le dispositif de balayage SUZUKI au connecteur de liaison de données (DLC) (1), le contacteur d&#8217;allumage étant en position OFF.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Faire démarrer le moteur.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Sélectionner &#8220;Regeneration&#8221; (Régénération) sous &#8220;Miscellaneous test&#8221; (&#8220;Test divers&#8221;) du dispositif de balayage SUZUKI, puis suivre les instructions affichées sur le dispositif SUZUKI.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Effectuer la régénération après-vente automatiquement comme suit.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
S&apos;assurer d&apos;effectuer chaque étape de la régénération en observant attentivement la vitesse et le bruit du moteur et à chaque étape. Cette procédure ne se termine pas automatiquement et l&apos;outil de balayage SUZUKI n&apos;indiquera donc pas l&apos;état de cette procédure ni le résultat de la régénération.
</ptxt>
</attention3>
<s2>
<ptxt>
Phase 1: Réchauffement
</ptxt>
<ptxt>
La vitesse du moteur grimpe jusqu&apos;à 1500 tr&#x002F;min et tourne à cette vitesse au moins 3 minutes ou jusqu&apos;à ce que la température du liquide de refroidissement moteur atteigne 80 &#176;C (176 &#176;F)
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Phase 2: Régénération
</ptxt>
<ptxt>
Le calage de l&#8217;injection se produit en post injection (un changement du bruit de fonctionnement du moteur est audible) et la régénération démarre.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
La phase 2 dure environ 20 minutes.
</ptxt>
</attention3>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Phase 3: Refroidissement
</ptxt>
<ptxt>
Le calage de l&apos;injection retourne à la normale.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Afin d&apos;éviter un choc thermique dans le filtre, ne pas couper le moteur à cette étape.
</ptxt>
</attention2>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Vérifier la température à la commande &#8220;Diesel PF inlet Temp&#8221; (Température d&apos;admission du filtre) sous &#8220;Data list&#8221; (Liste es données), et attendre qu&apos;elle descende jusqu&apos;à au moins 200 &#176;C (392 &#176;F).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Arrêter le moteur.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Mettre le contacteur d&#8217;allumage en position OFF et attendre au moins 15 secondes.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Effacer les DTC en se reportant au point 
<intxref refid = "F6JB0A1124006">Suppression des DTC:Pour les modèles à moteur Diesel</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Une fois le moteur refroidi, changer l&apos;huile moteur et remplacer le filtre à huile en se référant à 
<intxref refid = "F6JB0A0206004">Vidange d&#8217;huile moteur et remplacement du filtre (modèle à moteur à essence)</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Vérifier que la régénération après-vente s&apos;effectue correctement comme suit.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Lors de la conduite, choisir un lieu sûr où il n&apos;y a pas de trafic et aucun risque d&apos;accident et agir avec précaution pendant la conduite pour éviter tout risque d&apos;accident.
</ptxt>
</attention2>
<s2>
<ptxt>
Conduire le véhicule dans chacune des conditions suivantes afin de permettre à l&apos;ECU de reconnaître la masse de suie réelle après la régénération après-vente.
</ptxt>
<s3>
<ptxt>
A 80 km&#x002F;h pendant 10 minutes
</ptxt>
</s3>
<s3>
<ptxt>
A 40 km&#x002F;h pendant 5 minutes
</ptxt>
</s3>
</s2>
<s2>
<ptxt>
A l&apos;aide de l&apos;outil de balayge SUZUKI, vérifier que le paramètre &#8220;Diesel PF soot mass&#8221; (poids de la suie dans le filtre à particules diesel) est inférieur ou égal à 8 g (0,28 oz).
</ptxt>
<ptxt>
S&apos;il est supérieur à 8 g (0,28 oz), la régénération après-vente ne s&apos;effectue pas correctement. Passer à l&apos;étape suivante.
</ptxt>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Si la régénération après-vente ne s&apos;effectue pas correctement, vérifier les points suivants.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
S&apos;assurer de vidanger l&apos;huile moteur après chaque régénération après-vente.
</ptxt>
<ptxt>
Dans le cas contraire, le moteur sera endommagé par l&apos;huile moteur dégradée.
</ptxt>
</attention2>
<s2>
<ptxt>
Vérifier le branchement et&#x002F;ou le flexible du capteur de pression dfférentielle.
</ptxt>
<ptxt>
En cas d&#8217;anomalie, procéder à la réparation ou au remplacement.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Recommencer la régénération après-vente en se reportant au point 
<intxref refid = "F6JB0A1326028">Procédé de régénération après-vente du filtre à particules diesel:Pour modèle à moteur diesel</intxref>
 et vérifier les conditions suivantes pendant cette régénération après-vente.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Vérifier les fuites éventuelles du système d&apos;échappement.
</ptxt>
<ptxt>
En cas de fuite, procéder à la réparation ou au remplacement.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A l&apos;aide de l&apos;outil de balayage SUZUKI, vérifier que les paramètres suivants sont supérieurs à 550 &#176;C (1022 &#176;F).
</ptxt>
<ptxt>
Si ce n&apos;est pas le cas, remplacer le catalyseur en se reportant au point 
<intxref refid = "F6JB0A1B26001">Pièces constitutives du système d&#8217;échappement:Pour modèle à moteur diesel</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Diesel PF in Temp (temp. d&apos;entrée de filtre DPF)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Diesel PF out Temp (temp. de sortie de filtre DPF)
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Après la régénération après-vente, vérifier le paramètre &#8220;Diesel PF soot mass&#8221; de la même manière qu&apos;à l&apos;étape 12).
</ptxt>
<ptxt>
Si le paramètre &#8220;Diesel PF soot mass&#8221; est à nouveau supérieur à 8 g (0,28 oz), remplacer le filtre à particules diesel en se reportant au point 
<intxref refid = "F6JB0A1B26003">Dépose et pose du filtre à particules diesel:Pour modèle à moteur diesel</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
</ptxt>
</s2>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
