<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10B">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "F6JB0AA204013" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "02" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
DTC U1073 (N° 1073): Bus de communication du module de commande désactivé
</title>
<servinfosub id = "F6JB0AA204013001">
<title>
Schéma de câblage
</title>
<ptxt>
Se reporter au point 
<intxref refid = "F6JB0AA204018">DTC U0155 (Nº 0155): Perte de communication avec le module de commande du bloc de tableau de bord (IPC)</intxref>
.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F6JB0AA204013002">
<title>
Condition de détection du DTC et organe incriminé
</title>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "4.296in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "2.908in"/>
<thead>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "middle" align = "center">
<ptxt>
Condition de détection du DTC
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Organe incriminé
</ptxt>
</entry>
</row>
</thead>
<tbody>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
Une erreur de transmission due à l&apos;incohérence entre les données de transmission et les données de contrôle de transmission (contrôle bus CAN) est détectée plus de 7 fois d&apos;affilée.
</ptxt>
<ptxt>
(Logique de détection à 1 cycle de conduite)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Circuit de communication CAN
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Combiné d&apos;instruments
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
BCM
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Module de commande 4WD (si le véhicule en est équipé)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Module de commande d&apos;ABS ou d&apos;ESP&#174;
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
TCM (véhicules à boîte de vitesses automatique)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Module de commande du système de démarrage par télécommande (si le véhicule en est équipé)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
ECM
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Capteur d&apos;angle de braquage (si le véhicule en est équipé)
</ptxt>
</item>
</list1>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F6JB0AA204013003">
<title>
Procédure de confirmation de DTC
</title>
<s1>
<ptxt>
Raccorder le dispositif de balayage au DLC avec le contacteur d&apos;allumage en position OFF.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Mettre le contacteur d&apos;allumage en position ON et effacer les DTC à l&apos;aide du dispositif de balayage.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Démarrer le moteur et le laisser tourner pendant au moins 1 minute.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Vérifier les DTC.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F6JB0AA204013004">
<title>
Recherche de pannes à partir de DTC
</title>
<diag type = "test" id = "F6JB0AA204013005">
<testgroup>
<title>
Vérification du connecteur du module de commande
</title>
<test1>
<ptxt>
Vérifier le bon raccordement des connecteurs de tous les modules de commande communiquant par le biais du réseau CAN et les reconnecter correctement.
</ptxt>
</test1>
<test1>
<ptxt>
Vérifier à nouveau le DTC et reconnecter correctement.
</ptxt>
</test1>
<question>
Le DTC U1073 est-il détecté?
</question>
<result>
YES
</result>
<action>
<ptxt>
Passer à l&apos;étape 2.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Problème intermittent. Rechercher d&apos;éventuels problèmes intermittents en se reportant au point 
<intxref refid = "F6JB0A0006002">Vérification de connexion intermittente et de mauvais contacts</intxref>
.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup>
<title>
Vérification du circuit de communication CAN
</title>
<test1>
<ptxt>
Mettre le contacteur d&apos;allumage en position OFF.
</ptxt>
</test1>
<test1>
<ptxt>
Débrancher les connecteurs de tous les modules de commande communiquant via le réseau CAN.
</ptxt>
</test1>
<test1>
<ptxt>
Vérifier si le circuit de communication CAN entre les modules de commande présente un éventuel court-circuit, une coupure ou une résistance élevée.
</ptxt>
</test1>
<question>
Chaque circuit de communication CAN est-il en bon état?
</question>
<result>
YES
</result>
<action>
<ptxt>
Passer à l&apos;étape 3.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Réparer le circuit.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
<testgroup>
<title>
Vérification des DTC du BCM
</title>
<test1>
<ptxt>
Mettre le contacteur d&apos;allumage en position OFF.
</ptxt>
</test1>
<test1>
<ptxt>
Brancher les connecteurs de tous les modules de commande déconnectés communiquant par le biais du réseau CAN.
</ptxt>
</test1>
<test1>
<ptxt>
Débrancher le connecteur d&apos;un des modules de commande autre que le BCM.
</ptxt>
</test1>
<test1>
<ptxt>
Vérifier à nouveau les DTC du BCM.
</ptxt>
</test1>
<question>
Le DTC U1073 est-il détecté?
</question>
<result>
YES
</result>
<action>
<ptxt>
Débrancher, un à un, les connecteurs des modules de commande autres que celui dont le connecteur a été déconnecté à l&apos;étape 3) et vérifier si le DTC U1073 est détecté par le BCM à chaque déconnexion de connecteur. Lorsque le DTC U1073 n&apos;est pas détecté par le BCM en vérifiant de cette manière, se reporter à la description fournie dans &#8220;NON&#8221; ci-dessous. Si le DTC U1073 est détecté par le BCM bien que les connecteurs de tous les modules de commande recourant à la communication CAN par le biais du BCM sont débranchés, substituer le BCM par une pièce réputée en bon état et revérifier.
</ptxt>
</action>
<result>
NO
</result>
<action>
<ptxt>
Vérifier le circuit d&apos;alimentation et de mise à la masse du module de commande débranché à l&apos;étape 3. Si le circuit est en bon état, remplacer le module de commande débranché à l&apos;étape 3) par un autre module en bon état et vérifier à nouveau.
</ptxt>
</action>
</testgroup>
</diag>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
