<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "7B">
<servcat sctnbr = "07" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0A7201007" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "1" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Description du fonctionnement de l&apos;unité de commande HVAC
</title>
<servinfosub id = "F5JB0A7201007001">
<title>
Commande de température
</title>
<ptxt>
L&apos;unité de commande HVAC calcule la position du volet de régulation de température cible en fonction des signaux émis par le sélecteur de température, le détecteur de température de l&apos;habitacle, le détecteur  de température de l&apos;air extérieur et le détecteur de puissance de rayonnement solaire et commande l&apos;actionneur de commande de température afin que la position actuelle du volet de régulation de température corresponde à sa position cible.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0A7201007002">
<title>
Commande de vitesse de ventilateur
</title>
<ptxt>
L&apos;unité de commande HVAC calcule la vitesse de ventilateur de soufflante cible en fonction des signaux émis par le sélecteur de température, le détecteur de température de l&apos;habitacle, le détecteur de température de l&apos;air extérieur et le détecteur de puissance de rayonnement solaire, les compare avec la vitesse actuelle du ventilateur de soufflante entrée par l&apos;unité de commande du moteur de soufflante et règle la vitesse actuelle du ventilateur de soufflante au niveau cible.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0A7201007003">
<title>
Commande du volet de débit d&#8217;air
</title>
<ptxt>
L&apos;unité de commande HVAC calcule la position du volet de régulation de température cible en fonction des signaux émis par le sélecteur de température, le détecteur de température de l&apos;habitacle, le détecteur de température de l&apos;air extérieur et le détecteur de puissance de rayonnement solaire. A l&apos;aide de cette position du volet de régulation de température cible ainsi obtenue, elle calcule alors la position du volet de débit d&apos;air cible et commande l&apos;actionneur de débit d&apos;air afin que la position du volet de débit d&apos;air corresponde à la position cible.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0A7201007004">
<title>
Commande de la position d&apos;admission d&apos;air
</title>
<ptxt>
L&apos;unité de commande HVAC détermine la position d&apos;admission d&apos;air en fonction des signaux émis par le sélecteur de température, le détecteur de température de l&apos;habitacle, le détecteur de température de l&apos;air extérieur et le détecteur de puissance de rayonnement solaire, ce qui lui permet de commander l&apos;actionneur d&apos;admission d&apos;air.
</ptxt>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
