<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "00">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "00">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0A0000002" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Précautions générales
</title>
<ptxt>
Les points AVERTISSEMENT et ATTENTION décrivent des précautions générales à prendre lors de l&#8217;entretien et des réparations d&#8217;un véhicule. Ces précautions générales s&#8217;appliquent à de nombreuses procédures d&#8217;entretien et ne seront pas nécessairement répétées pour chaque procédure à laquelle elles s&#8217;appliquent.
</ptxt>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Lors du levage du véhicule pour entretien, veiller à respecter les instructions sous 
<intxref refid = "F5JB0A0101006">Points de levage du véhicule</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lorsque des travaux doivent être effectués alors que le moteur tourne, veiller à bien serrer le frein de stationnement et à placer la boîte de vitesses au point mort (boîte de vitesses manuelle) ou sur &#8220;P&#8221; (boîte de vitesses automatique). Eloigner les mains, les cheveux, les vêtements, les outils, etc. du ventilateur et des courroies lorsque le moteur tourne.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si le moteur tourne dans un endroit fermé, s&#8217;assurer qu&#8217;une évacuation des gaz d&#8217;échappement est prévue.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas effectuer de travaux dans des endroits où des matériaux combustibles risquent d&#8217;entrer en contact avec un système d&#8217;échappement brûlant. Avant d&#8217;entamer des travaux impliquant des matériaux toxiques ou inflammables (du type essence ou réfrigérant), s&#8217;assurer que l&apos;endroit où vous travaillez est bien aéré.
</ptxt>
</item>
<p-change/>
<item>
<ptxt>
Pour éviter les brûlures, ne pas toucher des pièces brûlantes telles que le radiateur, le collecteur d&#8217;échappement, le tuyau d&#8217;échappement, le silencieux, etc.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
L&#8217;huile moteur neuve ou usagée est dangereuse. Les enfants ou les animaux domestiques sont susceptibles de l&apos;ingérer et de se faire mal. Eloigner l&#8217;huile moteur et les filtres à huile neufs et usagés des enfants et des animaux domestiques.
</ptxt>
<ptxt>
Des expériences menées sur des animaux de laboratoire ont démontré que le contact permanent avec de l&#8217;huile moteur usagée provoque des cancers de la &#x005B;peau&#x005D;. Un bref contact avec de l&#8217;huile usagée peut irriter la peau. Afin d&apos;éviter tout contact de l&apos;huile usagée avec la peau, porter des vêtements à manches longues et des gants imperméables (comme des gants de ménage en caoutchouc) pour effectuer des vidanges. Si de l&#8217;huile moteur entre en contact avec la peau, laver soigneusement avec de l&#8217;eau et du savon. Laver également les vêtements et les chiffons imbibés d&#8217;huile. Recycler ou jeter l&#8217;huile et les filtres usagés en prenant les précautions nécessaires.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
S&#8217;assurer que le capot est bien fermé et verrouillé avant de conduire le véhicule. Si ce n&apos;est pas le cas, le capot risque de s&apos;ouvrir pendant la conduite et d&apos;occasionner un accident en gênant la vue.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Avant d&#8217;entamer toute opération d&#8217;entretien, couvrir les ailes, les sièges et toutes les parties susceptibles d&#8217;être rayées ou tachées pendant le travail. Ne pas perdre de vue que certains accessoires vestimentaires (p. ex. les boutons) peuvent occasionner des dégâts au véhicule.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01010004.swf" width = "88.000mm" height = "43.804mm" ver = "01" gw = "146" gh = "107"/>
</figure>
</item>
<c-change/>
<item>
<ptxt>
Pour effectuer des opérations d&apos;entretien sur des pièces électriques ne nécessitant pas la batterie, débrancher le câble négatif de celle-ci.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
En débranchant le câble négatif de la batterie, prendre garde aux points suivants.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Avant de débrancher le câble, vérifier et enregistrer les DTC de l&apos;ECM, le module de gestion de PS et&#x002F;ou le module de gestion du système antidémarrage si nécessaire.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Enregistrer les données affichées par l&apos;horloge et&#x002F;ou l&apos;installation audio, etc. avant de débrancher le câble et régler les systèmes sur les données enregistrées après avoir rebranché le câble.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sur les véhicules équipés d&apos;un système de porte-papillon électrique, procéder à l&apos;étalonnage du système de porte-papillon électrique en se référant à 
<intxref refid = "F5JB0A1306023">Etalonnage du système de porte-papillon électrique</intxref>
 après avoir rebranché le câble négatif de la batterie.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sur les véhicules équipés d&apos;un toit ouvrant électrique, initialiser les données de position du toit ouvrant en effectuant la procédure &#8220;Comment réactiver le système pour éviter d&apos;être coincé par le toit ouvrant&#8221; dans la section Toit ouvrant du Manuel d&apos;utilisation.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010026.swf" width = "88.000mm" height = "47.994mm" ver = "01" gw = "163" gh = "119"/>
</figure>
</item>
</list2>
<p-change/>
<item>
<ptxt>
Pour déposer la batterie, débrancher d&#8217;abord le câble négatif, puis le câble positif. Lors de la repose, rebrancher d&#8217;abord le câble positif, puis le câble négatif, puis remettre le capuchon de la borne en place.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010027.swf" width = "88.000mm" height = "50.704mm" ver = "01" gw = "174" gh = "127"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Lors de la dépose de pièces à réutiliser, veiller à les disposer dans un ordre qui permette de les remonter dans l&#8217;ordre et dans la position corrects.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010028.swf" width = "88.000mm" height = "47.656mm" ver = "01" gw = "184" gh = "118"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Les bagues d&#8217;étanchéité, les joints, les garnitures, les joints toriques, les rondelles de blocage, les goupilles fendues, les écrous auto-serrants et autres pièces spécifiées doivent toujours être remplacés par des éléments neufs. De plus, avant de poser un joint, une garniture, etc., veiller à bien nettoyer les surfaces de contact.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010029.swf" width = "88.000mm" height = "49.011mm" ver = "01" gw = "118" gh = "122"/>
</figure>
</item>
<c-change/>
<item>
<ptxt>
S&#8217;assurer que toutes les pièces utilisées pour le remontage sont parfaitement propres.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Toujours utiliser le type de lubrifiant, de produit de liaison ou de produit d&#8217;étanchéité prescrit et veiller à toujours enlever soigneusement l&apos;ancien produit.
</ptxt>
<materials>
<materialitem name = "SUZUKI Bond No.1207C" id = "M00001" uid = "30">
<m-part>
&#8220;A&#8221;
</m-part>
<m-desc>
Produit d&apos;étanchéité
</m-desc>
<m-number>
99000&#8211;31150
</m-number>
<m-name>
produit de liaison SUZUKI BOND N&#176;&#160;1207C
</m-name>
</materialitem>
</materials>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010030.swf" width = "88.000mm" height = "52.609mm" ver = "01" gw = "184" gh = "132"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Toujours utiliser les outils spéciaux requis.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L00001">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09917-98221">
09917&#8211;98221
</s-number>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L00002">
<s-part>
(B)
</s-part>
<s-number num = "09916-58210">
09916&#8211;58210
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010031.swf" width = "88.000mm" height = "50.111mm" ver = "01" gw = "176" gh = "125"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Lors du débranchement de flexibles à dépression, apposer des étiquettes décrivant les positions de repose correctes afin de pouvoir reposer les durites correctement.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010032.swf" width = "88.000mm" height = "51.381mm" ver = "01" gw = "183" gh = "129"/>
</figure>
</item>
<p-change/>
<item>
<ptxt>
Après avoir effectué l&#8217;entretien des systèmes de carburant, d&#8217;huile, de liquide de refroidissement, de dépression, d&#8217;échappement ou de freinage, vérifier que toutes les conduites du système ne présentent aucune fuite.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010033.swf" width = "88.000mm" height = "50.577mm" ver = "01" gw = "168" gh = "126"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Sur les véhicules équipés d&#8217;un système d&#8217;injection de carburant, ne jamais débrancher les conduites de carburant situées entre la pompe à carburant et l&#8217;injecteur sans avoir au préalable évacué la pression. Si ce n&#8217;est pas fait, du carburant sous pression risque d&#8217;être projeté.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lorsque des opérations dégageant une chaleur supérieure à 80 &#176;C doivent être réalisées à proximité de pièces électriques, déposer au préalable les pièces électriques sensibles à la chaleur.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010034F.swf" width = "88.000mm" height = "44.396mm" ver = "02" gw = "159" gh = "109"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne jamais exposer les connecteurs et les pièces électriques à l&apos;eau, car cela pourrait occasionner des pannes.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010035F.swf" width = "88.000mm" height = "52.016mm" ver = "02" gw = "92" gh = "130"/>
</figure>
</item>
<c-change/>
<item>
<ptxt>
Toujours manipuler les pièces électriques (ordinateur, relais, etc.) avec précaution et éviter de les laisser tomber.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010036F.swf" width = "88.000mm" height = "46.089mm" ver = "02" gw = "123" gh = "114"/>
</figure>
</item>
</list1>
</attention2>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
