<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "3C">
<servcat sctnbr = "03" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0A3311010" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "1" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Description de la boîte de transfert
</title>
<ptxt>
Le carter de boîte de transfert en aluminium directement raccordé à l&apos;arrière de la transmission contient un pignon d&apos;entrée, un pignon intermédiaire, un arbre de sortie arrière, un arbre de sortie avant, un différentiel central, une chaîne de transmission et leurs accessoires: pignons, moyeux, manchons, fourchette, etc.
</ptxt>
<ptxt>
Le différentiel central est situé dans la boîte de transfert. Un différentiel à glissement limité (Limited Slip Differential, LSD) de type induction de couple est utilisé dans le différentiel central, l&apos;effet du LSD fonctionne en cas de différence de rotation entre les roues avant et les roues arrière.
</ptxt>
<ptxt>
La boîte de transfert possède un mécanisme sélectif permettant à l&apos;actionneur de levier de sélectionner une vitesse élevée (connexion directe avec la sortie de transmission: arbre principal), une vitesse peu élevée (réduction de la vitesse par pignon d&apos;entrée, pignon intermédiaire et pignon inférieur) ou neutre via le manchon de passage de réduction situé entre le pignon d&apos;entrée et le pignon inférieur. Il permet également de sélectionner, ou de ne pas sélectionner, le verrouillage du différentiel central grâce au manchon baladeur de verrouillage de différentiel situé au centre de l&apos;arbre de sortie arrière.
</ptxt>
<ptxt>
Le carter est équipé d&apos;une pompe à huile permettant une lubrification correcte.
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
