<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4E">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "05">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0A4506001" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Vérification du fonctionnement du groupe hydraulique ABS
</title>
<s1>
<ptxt>
S&apos;assurer que le système de freinage conventionnel autre que le système ABS est en bon état.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
S&apos;assurer que la tension de la batterie est de 11 V ou plus.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Soulever le véhicule.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Mettre la boîte de vitesses au point mort et relâcher le frein de stationnement.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Tourner chaque roue progressivement à la main pour vérifier l&apos;absence de frottement au freinage. En cas de frottement, remédier au problème.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Raccorder le dispositif de balayage SUZUKI au connecteur de données sérielles (DLC) (1), avec le contacteur d&apos;allumage en position OFF.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L4E002">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00003">
Dispositif de balayage SUZUKI
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A450008.swf" width = "88.000mm" height = "57.858mm" ver = "01" gw = "158" gh = "147"/>
</figure>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Amener le contacteur d&apos;allumage en position ON et sélectionner le menu &#34;HYDRAULIC CONTROL TEST&#34; (essai de commande hydraulique) compris dans le &#34;miscellaneous test&#34; (&#34;MISC. TEST&#34;, essais divers) du dispositif de balayage SUZUKI.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Effectuer les vérifications suivantes avec l&apos;aide d&apos;une autre personne.
</ptxt>
<ptxt>
Enfoncer la pédale de frein (1), puis sélectionner la roue à tester au moyen du dispositif de balayage SUZUKI. Une autre personne doit tourner la roue (2) à la main. A ce moment, vérifier les points suivants:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
L&apos;électrovanne émet un bruit de fonctionnement et la roue tourne uniquement pendant environ 0,5 sec. (la pression de force de freinage est réduite).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le moteur de pompe émet un bruit de fonctionnement et des vibrations sont ressenties à la pédale de frein.
</ptxt>
</item>
</list1>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RH01450021.swf" width = "88.000mm" height = "47.021mm" ver = "01" gw = "158" gh = "116"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Vérifier l&apos;état des 4 roues tour à tour. Si une anomalie est décelée, remplacer l&apos;ensemble du groupe hydraulique &#x002F; de l&apos;unité de commande.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Après avoir terminé la vérification, ramener le contacteur d&apos;allumage sur OFF et débrancher le dispositif de balayage SUZUKI du DLC.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
