<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1G">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "07">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0A1704001" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Vérification de la pression de carburant
</title>
<attention1>
<ptxt>
Avant d&apos;effectuer la procédure suivante, veiller à respecter le point 
<intxref refid = "F5JB0A1700001">Précautions pour l&apos;entretien du système de carburant</intxref>
 afin de limiter les risques d&apos;incendie ou de blessure.
</ptxt>
</attention1>
<s1>
<ptxt>
Relâcher la pression de carburant dans la conduite d&apos;alimentation en carburant en se référant à 
<intxref refid = "F5JB0A1706002">Procédure de relâchement de la pression de carburant</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Débrancher la durite d&apos;alimentation en carburant de la rampe distributrice de carburant.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Raccorder les outils spéciaux et la durite entre la rampe distributrice de carburant et la durite (1) d&apos;alimentation en carburant, comme indiqué dans l&apos;illustration, et fixer solidement les durites pour éviter toute fuite de carburant au cours de la vérification.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L1G001">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09912-58413">
09912&#8211;58413
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
<servicetoolitem id = "L1G002">
<s-part>
(B)
</s-part>
<s-number num = "09912-58490">
09912&#8211;58490
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A171003.swf" width = "88.000mm" height = "103.014mm" ver = "01" gw = "163" gh = "275"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.315in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "1.890in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;A&#x005D;.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Pour le moteur M16
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;B&#x005D;.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Pour le moteur J20
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
S&apos;assurer que la tension de la batterie est de 11 V minimum.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Mesurer la pression de carburant dans toutes les conditions.
</ptxt>
<ptxt>
Si la pression mesurée n&apos;est pas conforme aux spécifications, se reporter à 
<intxref refid = "F5JB0A1104067">Vérification de la pression de carburant</intxref>
 et rechercher toute pièce susceptible d&apos;être défectueuse. Remplacer toute pièce défectueuse.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Mettre le contacteur d&apos;allumage en position ON pour faire fonctionner la pompe à carburant puis le mettre en position OFF après 2 secondes. Répéter cette opération à 3 ou 4 reprises, puis vérifier la pression de carburant.
</ptxt>
<spec>
<title>
Spécification relative à la pression du carburant, pompe à carburant en fonctionnement et moteur arrêté.
</title>
<ptxt>
: 270 &#8211; 310 kPa (2,7 &#8211; 3,1 kg&#x002F;cm&#x00B2;, 38,4 &#8211; 44,0 psi)
</ptxt>
</spec>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Faire démarrer le moteur et l&apos;amener à la température normale de fonctionnement, puis mesurer la pression du carburant au ralenti.
</ptxt>
<spec>
<title>
Spécification relative à la pression de carburant au régime de ralenti prescrit
</title>
<ptxt>
: 270 &#8211; 310 kPa (2,7 &#8211; 3,1 kg&#x002F;cm&#x00B2;, 38,4 &#8211; 44,0 psi)
</ptxt>
</spec>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Arrêter le moteur et mesurer la pression du carburant une minute après l&apos;arrêt.
</ptxt>
<spec>
<title>
Spécification relative à la pression du carburant dans la minute suivant l&apos;arrêt du moteur (pompe à carburant) (la pression baisse progressivement)
</title>
<ptxt>
Pour le moteur M16: supérieure à 250 kPa (2,5 kg&#x002F;cm&#x00B2;, 35,6 psi)
</ptxt>
<ptxt>
Pour le moteur J20: supérieure à 200 kPa (2,0 kg&#x002F;cm&#x00B2;, 28,4 psi)
</ptxt>
</spec>
</s2>
</s1>
<p-change/>
<s1>
<ptxt>
Après avoir vérifié la pression de carburant, déposer la jauge de pression de carburant.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Etant donné que la conduite d&apos;alimentation en carburant reste sous haute pression, veiller à relâcher la pression de carburant en respectant la procédure suivante.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Disposer un conteneur approprié sous le raccord.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Recouvrir le raccord d&apos;un chiffon et desserrer lentement l&apos;écrou du raccord pour relâcher progressivement la pression de carburant.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01170032.swf" width = "88.000mm" height = "51.085mm" ver = "01" gw = "182" gh = "128"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer les outils spéciaux de la rampe distributrice de carburant et de la durite d&apos;alimentation en carburant.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Raccorder la durite d&apos;alimentation en carburant à la rampe distributrice de carburant et la fixer solidement.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Moteur coupé et contacteur d&apos;allumage en position ON, rechercher toute fuite de carburant.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
