<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "6A">
<servcat sctnbr = "06" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0A6104A01" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "03">
<title>
Braquage des roues difficile
</title>
<ptxt>
Etant donné que les problèmes de direction impliquent plusieurs systèmes, ils doivent tous être pris en compte lors du diagnostic effectué à la suite d&apos;une réclamation. Pour ne pas se baser sur des symptômes erronés, il faut toujours commencer par un essai sur route.
</ptxt>
<ptxt>
Procéder à l&apos;inspection préliminaire suivante et corriger toute défaillance décelée.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Vérifier si la pression des pneus est correcte et s&apos;ils ne présentent pas d&apos;usure irrégulière.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Soulever le véhicule à l&apos;aide d&apos;un pont élévateur et vérifier l&apos;absence de pièces desserrées ou endommagées au niveau de la direction.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Faire tourner les roues avant. Vérifier si les pneus présentent un faux-rond ou un déséquilibre; vérifier également si les jantes sont pliées ou si les roulements sont desserrés et &#x002F; ou grippés.
</ptxt>
</s1>
<diag type = "condition">
<condition>
<ptxt>
Braquage des roues difficile
</ptxt>
</condition>
<ps>
<ptxt>
Queue de rotule de barre d&apos;accouplement ou joints de rotule inférieurs grippés
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Remplacer l&#8217;embout de barre d&#8217;accouplement ou le bras de suspension avant.
</ptxt>
</action>
<ps>
<ptxt>
Géométrie du train avant défectueuse
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Vérifier la géométrie du train avant.
</ptxt>
</action>
<ps>
<ptxt>
Gonflage des pneus inadéquat
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Gonfler les pneus à la pression adéquate.
</ptxt>
</action>
<ps>
<ptxt>
Colonne de direction grippée
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Réparer ou remplacer.
</ptxt>
</action>
<ps>
<ptxt>
Niveau de liquide trop bas, courroie d&#8217;entraînement détendue ou dysfonctionnement du système de direction assistée
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Vérifier et corriger. Se reporter au point 
<intxref refid = "F5JB0A6304001">Diagnostic des symptômes du système P&#x002F;S</intxref>
.
</ptxt>
</action>
</diag>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
