<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10A">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0AA104A04" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "03">
<title>
La régulation de la vitesse ne peut pas être annulée
</title>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
L&apos;ECM utilise le TCM, le module de commande&#x002F;groupe hydraulique ABS et la communication CAN pour transmettre et recevoir des données pour réguler la vitesse. Il convient donc de s&apos;assurer qu&apos;aucun DTC n&apos;a été détecté par l&apos;ECM, le TCM ou le groupe hydraulique ABS&#x002F;l&apos;unité de commande ABS avant d&apos;effectuer ce diagnostic des symptômes du système de régulateur de vitesse. Si un DTC est détecté, commencer par corriger le problème indiqué par ce DTC.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vérifier chaque pièce dans l&apos;ordre en commençant par le haut de la liste suivante.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<diag type = "condition">
<condition>
<ptxt>
La régulation de la vitesse ne peut pas être annulée
</ptxt>
</condition>
<ps>
<ptxt>
Contacteur CANCEL défectueux
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Vérifier le fonctionnement du contacteur CANCEL en se référant à 
<intxref refid = "F5JB0AA106002">Vérification du contacteur de régulation de vitesse</intxref>
.
</ptxt>
</action>
<ps>
<ptxt>
Contacteur des feux stop défectueux
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Vérifier le fonctionnement du contacteur des feux stop en se référant à 
<intxref refid = "F5JB0AA106005">Vérification du contacteur des feux stop</intxref>
.
</ptxt>
</action>
<ps>
<ptxt>
Contacteur CPP défectueux
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Vérifier le fonctionnement du contacteur CPP en se référant à 
<intxref refid = "F5JB0AA106004">Vérification et réglage du contacteur de position de pédale d&apos;embrayage (CPP) (pour la régulation de vitesse)</intxref>
.
</ptxt>
</action>
<ps>
<ptxt>
Câblage ou mise à la masse défectueux
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Réparer.
</ptxt>
</action>
<ps>
<ptxt>
ECM défectueux
</ptxt>
</ps>
<action>
<ptxt>
Remplacer après s&apos;être assuré qu&apos;aucune des pièces ci-dessus n&apos;est défectueuse.
</ptxt>
</action>
</diag>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
