<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "7B">
<servcat sctnbr = "07" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0A7200006" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Précautions pour le diagnostic des problèmes
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ne pas débrancher le connecteur de l&#8217;unité de commande HVAC, ni le câble de batterie de la batterie, ni le fusible principal avant de relever les informations sur le diagnostic enregistrées dans la mémoire de l&#8217;unité de commande HVAC.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si le diagnostic d&#8217;un véhicule est effectué à l&#8217;intérieur, il faut éclairer verticalement du haut le détecteur de puissance de rayonnement solaire à l&#8217;aide d&#8217;une lampe à incandescence. Sinon, le DTC sera émis, même si le détecteur de puissance de rayonnement solaire fonctionne normalement.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Les informations de diagnostic (code de diagnostic) stockées dans l&apos;unité de commande HVAC peuvent être vérifiées via l&apos;affichage de l&apos;unité de commande HVAC. Il est possible également d&apos;utiliser le dispositif de balayage SUZUKI. Avant de vérifier les informations de diagnostic (code de diagnostic), lire ce manuel et le manuel de l&apos;utilisateur du dispositif de balayage SUZUKI pour voir comment lire les informations de diagnostic (code de diagnostic).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lorsqu&apos;une panne  est diagnostiquée à l&apos;aide des informations de diagnostic (code de diagnostic) sur l&apos;affichage de l&apos;unité de commande HVAC, se rappeler que les informations de diagnostic (code de diagnostic) sont classées par ordre de priorité ; seule l&apos;information de diagnostic (code de diagnostic) dont la priorité est la plus élevée est affichée. Aussi, après avoir procédé à la recherche de pannes, vérifier qu&apos;il n&apos;y a plus d&apos;autre information de diagnostic (code de diagnostic).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Une fois qu&#8217;un diagnostic a été effectué, le DTC peut être enregistré comme DTC passé dans la mémoire de l&#8217;unité de commande HVAC.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Avant la vérification, veiller à lire &#8220;Précautions pour l&apos;entretien du circuit électrique&#8221;.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
