<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "7B">
<servcat sctnbr = "07" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0A7204028" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Vérification des DTC
</title>
<attention3>
<ptxt>
Pour savoir comment utiliser le dispositif de balayage SUZUKI en détails, consulter le manuel de l&apos;utilisateur.
</ptxt>
</attention3>
<servinfosub id = "F5JB0A7204028001">
<title>
Avec le dispositif de balayage SUZUKI
</title>
<s1>
<ptxt>
Mettre le contacteur d&apos;allumage en position OFF.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Raccorder le dispositif de balayage SUZUKI au connecteur de données sérielles (DLC) (1) situé sous le tableau de bord.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L7B001">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00003">
Dispositif de balayage SUZUKI
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A720014.swf" width = "88.000mm" height = "51.156mm" ver = "01" gw = "126" gh = "128"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Eclairer verticalement d&apos;en haut le détecteur de puissance de rayonnement solaire à l&apos;aide d&apos;une lampe à incandescence d&apos;environ 100 W à environ 100 mm du détecteur de lumière solaire.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Si B1504 est détecté lorsque le véhicule est exposé à la lumière (habitacle, etc.), vérifier le DTC à nouveau en éclairant le détecteur de puissance de rayonnement solaire à l&apos;aide d&apos;une lampe à incandescence et en se référant à 
<intxref refid = "F5JB0A7206053">Vérification du détecteur de lumière solaire</intxref>
. Si B1504 n&apos;est pas détecté au cours de cette vérification, cela signifie que le détecteur de puissance de rayonnement solaire est en bon état.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Mettre le contacteur d&apos;allumage en position ON.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Lire les DTC en suivant les instructions affichées sur le dispositif de balayage SUZUKI et les imprimer ou en prendre note. Se reporter aux indications du manuel de l&apos;utilisateur du dispositif de balayage SUZUKI pour plus de détails.
</ptxt>
<ptxt>
Si toute communication entre le dispositif de balayage et l&apos;ECM (PCM) s&apos;avère impossible, vérifier si le dispositif de balayage parvient à communiquer avec l&apos;ECM (PCM) d&apos;un autre véhicule. Si la communication s&apos;avère possible dans ces conditions, le dispositif de balayage est en bon état. Vérifier alors le connecteur de données sérielles et la ligne (le circuit) des données sérielles du véhicule pour lequel toute communication s&apos;avérait impossible.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Après avoir terminé la vérification, ramener le contacteur d&apos;allumage sur OFF et débrancher le dispositif de balayage SUZUKI du connecteur de données sérielles (DLC).
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0A7204028002">
<title>
Sans le dispositif de balayage SUZUKI
</title>
<attention3>
<ptxt>
Si B1504 est détecté lorsque le véhicule est exposé à la lumière (habitacle, etc.), vérifier le DTC à nouveau en éclairant le détecteur de puissance de rayonnement solaire à l&apos;aide d&apos;une lampe à incandescence et en se référant à 
<intxref refid = "F5JB0A7206053">Vérification du détecteur de lumière solaire</intxref>
. Si B1504 n&apos;est pas détecté au cours de cette vérification, cela signifie que le détecteur de puissance de rayonnement solaire est en bon état.
</ptxt>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Eclairer verticalement d&apos;en haut le détecteur de puissance de rayonnement solaire à l&apos;aide d&apos;une lampe à incandescence d&apos;environ 100 W à environ 100 mm du détecteur de lumière solaire.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Réglez les sélecteurs suivants sur les positions spécifiées, respectivement, tandis que le contact d&apos;allumage est sur OFF.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Sélecteur de température (1): position de froid maximal
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sélecteur de vitesse de soufflante (2): position &#8220;OFF&#8221;
</ptxt>
</item>
</list1>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Tout en appuyant simultanément sur le commutateur &#8220;B&#x002F;L&#8221; (BI-LEVEL) (3) et sur le commutateur &#8220;D&#x002F;F&#8221; (defogger foot) (4), mettre le contacteur d&apos;allumage sur la position ON.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Pendant les 15 secondes qui suivent l&apos;activation du contacteur d&apos;allumage, les témoins &#8220;REC&#8221; et &#8220;FRE&#8221; s&apos;allument pour indiquer la détection de panne à l&apos;intérieur du système.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Lire le DTC sur la base de la séquence de clignotement du témoin &#8220;FRE&#8221; (5) et du témoin &#8220;REC&#8221; (6) en se reportant à 
<intxref refid = "F5JB0A7204030">Tableau des DTC</intxref>
.
</ptxt>
<attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
L&apos;appui sur le contacteur &#8220;DEF&#8221; (7) affiche par roulement le DTC courant et le DTC du passé.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le témoin &#8220;DEF&#8221; (8) reste éteint lorsque le système affiche le DTC courant et s&apos;allume lorsque le système affiche le DTC du passé.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A720015.swf" width = "88.000mm" height = "40.925mm" ver = "04" gw = "182" gh = "99"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Après avoir terminé cette vérification, placer le contacteur d&apos;allumage sur &#8220;OFF&#8221;.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
L&apos;unité de commande HVAC revient à son état original dans les conditions suivantes.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Le contacteur d&apos;allumage est mis en position &#8220;OFF&#8221;.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le sélecteur de température fonctionne
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le sélecteur de vitesse de soufflante fonctionne
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
5 minutes ont passé depuis que l&apos;unité de commande HVAC a commencé l&apos;affichage du DTC
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention3>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
