<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "5A">
<servcat sctnbr = "05" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0A5106052" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Vérification du système de frein et d&apos;interverrouillage de clé
</title>
<s1>
<ptxt>
S&#8217;assurer qu&#8217;il est impossible d&#8217;engager le levier de sélection dans une position quelconque lorsqu&#8217;il est en position &#34;P&#34; et que la clé de contact est en position ACC ou LOCK, ou lorsqu&#8217;elle n&#8217;est pas dans le contacteur d&#8217;allumage, ou encore lorsque la pédale de frein n&#8217;est pas enfoncée.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A510165.swf" width = "88.000mm" height = "46.922mm" ver = "01" gw = "136" gh = "116"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Engager le levier de sélection dans le rapport &#34;P&#34;, relâcher le bouton du pommeau et vérifier les points suivants.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Il est possible de faire alterner la clé de contact entre les positions LOCK et ACC ainsi que de la retirer du contacteur d&#8217;allumage.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A510166.swf" width = "88.000mm" height = "39.867mm" ver = "01" gw = "147" gh = "96"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Lorsque le bouton de relâchement (1) du solénoïde de verrouillage de sélection est enfoncé et que le contacteur d&apos;allumage est en position ACC, il est possible de faire passer le levier de sélection de la position &#34;P&#34; à toute autre position.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Pour les véhicules à conduite à gauche, déposer le cache (1) d&apos;orifice du bouton de relâchement manuel. Lorsque le bouton de relâchement du solénoïde de verrouillage de sélection est enfoncé par une clé ou par une tige à bout plat et que le contacteur d&apos;allumage est en position LOCK, il n&apos;est pas possible de faire passer le levier de sélection de la position &#34;P&#34; à une autre position.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A510167.swf" width = "88.000mm" height = "43.747mm" ver = "01" gw = "61" gh = "107"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Pour les véhicules à conduite à droite, lorsque le bouton de relâchement (1) du solénoïde de verrouillage de sélection est enfoncé et que le contacteur d&apos;allumage est en position LOCK, il n&apos;est pas possible de faire passer le levier de sélection de la position &#34;P&#34; à une autre position.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A510168.swf" width = "88.000mm" height = "45.158mm" ver = "01" gw = "72" gh = "111"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Avec le contacteur d&#8217;allumage en position ON et la pédale de frein enfoncée, il est possible de faire passer le levier de sélection de la position &#34;P&#34; à n&#8217;importe quelle autre position.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A510169.swf" width = "88.000mm" height = "48.333mm" ver = "01" gw = "149" gh = "120"/>
</figure>
</item>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Avec le levier d&apos;allumage engagé dans un rapport autre que &#34;P&#34;, vérifier qu&#8217;il est impossible de tourner la clé de contact en position LOCK et qu&#8217;elle ne peut être retirée du contacteur d&#8217;allumage à moins d&#8217;être en position LOCK.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A510170.swf" width = "88.000mm" height = "33.517mm" ver = "01" gw = "149" gh = "78"/>
</figure>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
