<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2D">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0A2406001" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Procédures générales d&apos;équilibrage
</title>
<ptxt>
Les dépôts de boue, etc., doivent être nettoyés de l&apos;intérieur de la jante.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Les gravillons doivent être éliminés de la bande de roulement de manière à éviter de blesser l&apos;opérateur lorsque la roue tourne pendant l&apos;équilibrage et afin d&apos;obtenir un bon équilibrage.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Chaque pneu doit être inspecté pour voir s&apos;il ne présente pas de détérioration, puis il peut être équilibré selon les recommandations du fabricant de l&apos;équipement.
</ptxt>
<servinfosub id = "F5JB0A2406001001">
<title>
Equilibrage en dehors du véhicule
</title>
<ptxt>
La plupart des équilibreuses électroniques nécessitant la dépose des roues sont plus précises que les équilibreuses à utiliser sur le véhicule. Elles sont faciles à utiliser et offrent un équilibrage dynamique (deux plans). Bien qu&apos;elles ne corrigent pas le déséquilibre d&apos;un tambour ou d&apos;un disque, contrairement à une équilibreuse sur véhicule, cet inconvénient est compensé par leur précision, généralement jusqu&apos;à 3&#x002F;5 g.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0A2406001002">
<title>
Equilibrage sur le véhicule
</title>
<ptxt>
Les méthodes d&apos;équilibrage sur le véhicule varient en fonction de l&apos;équipement et des fabricants d&apos;outillage. Veiller à respecter les instructions du fabricant au cours de l&apos;opération d&apos;équilibrage.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
La rotation de la roue doit être limitée à 55 km&#x002F;h, comme indiqué sur le compteur.
</ptxt>
<ptxt>
Il est nécessaire de respecter cette limite car le compteur n&apos;indique que la moitié de la vitesse de rotation réelle de la roue lorsqu&apos;une seule roue motrice tourne et que l&apos;autre est à l&apos;arrêt.
</ptxt>
<ptxt>
Si la rotation de la roue motrice n&apos;est pas intentionnellement limitée, la roue qui tourne peut atteindre des vitesses excessives. Cela peut entraîner une éventuelle désintégration du pneu ou une défaillance du différentiel, ce qui peut provoquer des blessures graves ou des dégâts sérieux au véhicule.
</ptxt>
</attention1>
<attention2>
<ptxt>
Pour les véhicules équipés de l&apos;ABS, l&apos;utilisation de la méthode d&apos;équilibrage sur véhicule avec le contacteur d&#8217;allumage sur ON peut provoquer l&apos;apparition d&apos;un code de diagnostic (DTC) d&apos;ABS même lorsque le système est en bon état.
</ptxt>
<ptxt>
Ne jamais mettre le contacteur d&apos;allumage sur ON lorsque la roue tourne.
</ptxt>
</attention2>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
