<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "5A">
<servcat sctnbr = "05" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0A5100001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Précautions pour le diagnostic des problèmes
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ne pas débrancher les coupleurs du TCM, le câble de la batterie, le faisceau de câbles de masse du TCM en provenance du moteur, ni le fusible principal avant de vérifier les informations de diagnostic (DTC, données d&apos;arrêt sur image, etc.) enregistrées dans la mémoire du TCM. Le débranchement de l&apos;un de ces éléments efface les informations enregistrées dans la mémoire du TCM.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Pour les véhicules sans le connecteur de diagnostic du moteur, les informations de diagnostic enregistrées dans la mémoire du TCM peuvent être supprimées ou consultées à l&apos;aide du dispositif de balayage SUZUKI ou d&apos;un dispositif de balayage générique OBD. Avant d&apos;utiliser le dispositif de balayage, lire attentivement son mode d&apos;emploi pour connaître les diverses fonctions disponibles et savoir comment l&apos;utiliser.
</ptxt>
<ptxt>
Il n&apos;est pas possible de distinguer quel module active le témoin MIL car le témoin MIL est allumé non seulement par l&#8217;ECM mais également par le TCM. Par conséquent, vérifier les DTC concernant l&apos;ECM aussi bien que le TCM lorsque le témoin MIL s&apos;allume.
</ptxt>
<ptxt>
Lors du contrôle des DTC du TCM, tenir compte du fait que le DTC est affiché sur le dispositif de balayage de la façon suivante, selon le type de dispositif de balayage utilisé.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Le dispositif de balayage SUZUKI affiche le DTC détecté par le TCM.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le dispositif de balayage générique OBD affiche simultanément le DTC détecté par l&#8217;ECM et le TCM.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Pour les véhicules comportant un connecteur de diagnostic du moteur, à l&#8217;aide du dispositif de balayage Suzuki, il est possible de confirmer et d&#8217;effacer les informations de diagnostic enregistrées dans la mémoire du TCM. Avant d&apos;utiliser le dispositif de balayage, lire attentivement son mode d&apos;emploi pour connaître les diverses fonctions disponibles et savoir comment l&apos;utiliser.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sans utiliser le dispositif de balayage (si le véhicule est équipé d&apos;un connecteur de diagnostic AT), le DTC enregistré dans la mémoire du TCM peut également être vérifié et effacé. Le DTC enregistré dans la mémoire du TCM est affiché sur l&apos;écran numérique du compteur kilométrique lorsque la borne de diagnostic du connecteur de diagnostic est reliée à la masse. Si aucun DTC n&apos;est enregistré dans la mémoire du TCM, le DTC 0000 est affiché. Si un ou plusieurs DTC sont enregistrés dans la mémoire du TCM, ils sont affichés dans l&apos;ordre croissant des codes. Une fois que tous les DTC ont été affichés, ils recommencent à s&apos;afficher.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas oublier de lire 
<intxref refid = "F5JB0A0000006">Précautions pour l&#8217;entretien du circuit électrique</intxref>
 avant la vérification et suivre ce qui y est écrit.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Remplacement du TCM et&#x002F;ou de l&#8217;ECM:
</ptxt>
<ptxt>
Lors du remplacement du TCM et&#x002F;ou de l&apos;ECM par un TCM et&#x002F;ou un ECM en bon état, vérifier les éléments suivants.
</ptxt>
<ptxt>
Ne pas effectuer cette vérification risque d&apos;endommager le TCM et&#x002F;ou l&#8217;ECM en bon état.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
La résistance des relais et actionneurs doit être conforme aux spécifications.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le détecteur MAF, le détecteur de pression absolue au collecteur (MAP), le détecteur TP et le détecteur de pression du réservoir de carburant sont en bon état. De même, le circuit d&#8217;alimentation électrique de ces détecteurs ne présente pas de court&#x002D;circuit à la masse.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
La communication des ECU, de l&apos;ECM, du TCM, du BCM, du combiné d&apos;instruments, de l&apos;ensemble du groupe hydraulique ABS &#x002F; de l&apos;unité de commande ABS de l&apos;unité de commande 4WD et de l&apos;unité de commande du démarrage sans clé (si le véhicule en est équipé) est établie par le CAN (Controller Area Network). Dès lors, manipuler la ligne de communication CAN avec précaution en se reportant à 
<intxref refid = "F5JB0A0000005">Précautions pour le système de communication CAN</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
