<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2C">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0A2306015" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Dépose et repose du bloc de suspension arrière
</title>
<servinfosub id = "F5JB0A2306015001">
<title>
Dépose
</title>
<s1>
<ptxt>
Soulever le véhicule et déposer les roues arrière.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer le silencieux et les tuyaux centraux d&apos;échappement en se reportant à 
<intxref refid = "F5JB0A1B06001">Composants du système d&#8217;échappement</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Pour faciliter la repose, placer des repères d&apos;alignement (1) sur le flasque de l&apos;arbre de transmission arrière et sur le flasque du différentiel. Détacher l&apos;arbre de transmission arrière du différentiel.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3RH01232006.swf" width = "88.000mm" height = "45.793mm" ver = "01" gw = "151" gh = "113"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer l&apos;ensemble de moyeu de roue arrière en se reportant à 
<intxref refid = "F5JB0A2306039">Dépose et repose de l&apos;ensemble de moyeu de roue arrière</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer la tige de commande en se reportant à 
<intxref refid = "F5JB0A2306010">Dépose et repose de la tige de commande</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer le bras tiré en se reportant à 
<intxref refid = "F5JB0A2306012">Dépose et repose du bras tiré</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer le bras inférieur en se reportant à 
<intxref refid = "F5JB0A2306031">Dépose et repose du bras inférieur</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer l&apos;arbre de roue arrière en se référant à 
<intxref refid = "F5JB0A3126008">Dépose et repose de l&apos;ensemble d&apos;arbre de roue arrière:Arrière</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer le porte-fusée de la suspension arrière en se reportant à 
<intxref refid = "F5JB0A2306040">Dépose et repose du porte-fusée de suspension arrière</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer le bras supérieur en se reportant à 
<intxref refid = "F5JB0A2306034">Dépose et repose du bras supérieur</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer le boulon de collier de serrage du câble de frein à main (1) et le collier de serrage du câble de frein à main (2).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A230047.swf" width = "88.000mm" height = "50.803mm" ver = "01" gw = "170" gh = "127"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer le boulon de capteur de roue (1) et le collier de serrage du faisceau de capteur de roue ABS (2) (si le modèle en est équipé).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Débrancher le connecteur du capteur de hauteur arrière (3) et le collier de serrage du faisceau de capteur de hauteur arrière (4) (si le modèle en est équipé) pour le côté gauche.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A230048.swf" width = "88.000mm" height = "50.803mm" ver = "01" gw = "170" gh = "127"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Supporter le bloc de suspension arrière avec le différentiel arrière à l&apos;aide du cric (1).
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Lors de la dépose du bloc de suspension arrière, veiller à placer un dispositif de support (un cric par exemple) de manière équilibrée sous la partie centrale pour éviter qu&apos;il ne tombe.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A230049.swf" width = "88.000mm" height = "49.745mm" ver = "01" gw = "161" gh = "124"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer les boulons de fixation du berceau de suspension arrière (1) et la rondelle (2) et abaisser ensuite le cric et déposer le bloc de suspension arrière (3) avec le différentiel arrière et la butéeu du bloc de suspension arrière (4).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A230050.swf" width = "88.000mm" height = "50.097mm" ver = "03" gw = "187" gh = "125"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Démonter le différentiel arrière du bloc de suspension arrière en se reportant à 
<intxref refid = "F5JB0A3226011">Composants de l&apos;unité de différentiel arrière:Arrière</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0A2306015002">
<title>
Repose
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "F5JB0A2301001">Conception de la suspension arrière</intxrefpoff>
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Remonter le différentiel arrière sur le bloc de suspension arrière en se reportant à 
<intxref refid = "F5JB0A3226011">Composants de l&apos;unité de différentiel arrière:Arrière</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Supporter le bloc de suspension arrière avec le différentiel arrière à l&apos;aide du cric et le soulever (1).
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Lors de la repose du bloc de suspension arrière, veiller à placer un dispositif de support (un cric par exemple) de manière équilibrée sous la partie centrale pour éviter qu&apos;il ne tombe.
</ptxt>
</attention1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Reposer le bloc de suspension arrière (3) à la carrosserie du véhicule et serrer les boulons de fixation du bloc de suspension arrière (1) avec la rondelle (2) au couple prescrit.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
En cas de réutilisation du boulon de fixation du bloc de suspension, appliquer de l&apos;huile moteur sur le filet, le roulement et la surface de liaison.
</ptxt>
</attention2>
<torque>
<torqueitem id = "T2C036">
<t-part>
Boulon de fixation du bloc de suspension arrière
</t-part>
<t-part1>
a
</t-part1>
<t-value1>
135
</t-value1>
<t-value2>
13,5
</t-value2>
<t-value3>
98,0
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A230051.swf" width = "88.000mm" height = "50.450mm" ver = "02" gw = "187" gh = "126"/>
</figure>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Brancher le connecteur du capteur de hauteur arrière (3) et le collier de serrage du faisceau de capteur de hauteur arrière (4) (si le modèle en est équipé) pour le côté gauche.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Serrer le boulon de capteur de roue (1) au couple prescrit et brancher ensuite le collier de serrage du faisceau de capteur de roue ABS (2) (si le modèle en est équipé).
</ptxt>
<torque>
<torqueitem id = "T2C037">
<t-part>
Boulon du capteur de roue
</t-part>
<t-part1>
a
</t-part1>
<t-value1>
11
</t-value1>
<t-value2>
1,1
</t-value2>
<t-value3>
8,0
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A230052.swf" width = "88.000mm" height = "50.803mm" ver = "01" gw = "170" gh = "127"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Serrer le boulon de collier de serrage du câble de frein à main (1) au couple prescrit et brancher ensuite le collier de serrage du câble de frein à main (2).
</ptxt>
<torque>
<torqueitem id = "T2C038">
<t-part>
Boulon du collier de serrage du câble de frein à main
</t-part>
<t-part1>
a
</t-part1>
<t-value1>
25
</t-value1>
<t-value2>
2,5
</t-value2>
<t-value3>
18,0
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A230053.swf" width = "88.000mm" height = "50.803mm" ver = "01" gw = "170" gh = "127"/>
</figure>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Reposer le bras supérieur en se reportant à 
<intxref refid = "F5JB0A2306034">Dépose et repose du bras supérieur</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Reposer le porte-fusée de la suspension arrière en se reportant à 
<intxref refid = "F5JB0A2306040">Dépose et repose du porte-fusée de suspension arrière</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Reposer l&apos;arbre de roue arrière en se référant à 
<intxref refid = "F5JB0A3126008">Dépose et repose de l&apos;ensemble d&apos;arbre de roue arrière:Arrière</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Reposer le bras inférieur en se reportant à 
<intxref refid = "F5JB0A2306031">Dépose et repose du bras inférieur</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Reposer le bras tiré en se reportant à 
<intxref refid = "F5JB0A2306012">Dépose et repose du bras tiré</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Reposer la tige de commande en se reportant à 
<intxref refid = "F5JB0A2306010">Dépose et repose de la tige de commande</intxref>
<intxref refid = "F5JB0A2306010">Dépose et repose de la tige de commande</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Reposer l&apos;ensemble de moyeu de roue arrière en se reportant à 
<intxref refid = "F5JB0A2306039">Dépose et repose de l&apos;ensemble de moyeu de roue arrière</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Raccorder l&apos;arbre de transmission arrière au différentiel en faisant coïncider les repères d&apos;alignement sur les flasques. Serrer les boulons et les écrous au couple prescrit. Se reporter à 
<intxref refid = "F5JB0A3406002">Dépose et repose de l&apos;arbre de transmission</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Reposer le silencieux et les tuyaux centraux d&apos;échappement en se reportant à 
<intxref refid = "F5JB0A1B06001">Composants du système d&#8217;échappement</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Remplir le réservoir de liquide de frein et purger le circuit de freinage. Se reporter à 
<intxref refid = "F5JB0A4106004">Purge de l&apos;air du circuit de freinage</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Une fois que toutes les opérations sont terminées, appuyer 3 à 5 fois sur la pédale de frein à concurrence de 30 kg de charge, de manière à obtenir un jeu tambour&#x002F;mâchoire adéquat. Régler le câble du frein de stationnement. Se reporter à 
<intxref refid = "F5JB0A4406001">Vérification et réglage du frein de stationnement</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Reposer les roues arrière.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
S&#8217;assurer que le tambour de frein ne frotte pas et que le frein fonctionne correctement.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Abaisser le palan et serrer les boulons de roue arrière au couple prescrit.
</ptxt>
<torque>
<torqueitem id = "T2C039">
<t-part>
Ecrou de roue
</t-part>
<t-value1>
100
</t-value1>
<t-value2>
10,0
</t-value2>
<t-value3>
72,5
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Faire rebondir le véhicule en haut et en bas pour stabiliser la suspension.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Serrer les boulons et écrous au couple prescrit avec le poids du véhicule sur la suspension. 
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Pour le serrage des écrous, le véhicule ne doit plus être levé et il ne doit pas contenir de charge.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Effectuer un essai de freinage (pédale de frein et frein de stationnement).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
S&#8217;assurer que les pièces reposées ne présentent aucune fuite de liquide.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Vérifier le pincement et le carrossage arrière et les ajuster au besoin. Pour les procédures de vérification et de réglage, se reporter à 
<intxref refid = "F5JB0A2306001">Vérification et réglage de la géométrie de la roue arrière</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Régler le système de réglage automatique de portée des phares, en se reportant à 
<intxref refid = "F5JB0A9206030">Initialisation du système de réglage automatique de portée des phares</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
