<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8A">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0A8100001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Précautions pour l&apos;entretien et le diagnostic de la ceinture de sécurité
</title>
<attention1>
<ptxt>
Si le remplacement de la ceinture de sécurité s&apos;avère nécessaire, remplacer la boucle et l&apos;ensemble de ceinture de sécurité ensemble, ceci pour permettre un verrouillage correct de la languette dans la boucle. Si ces pièces sont remplacées séparément, il pourrait s&apos;avérer impossible d&apos;obtenir un verrouillage correct. C&apos;est pour cette raison que SUZUKI fournit la boucle et l&apos;ensemble de ceinture de sécurité uniquement en un seul et même jeu de pièces de rechange.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Avant d&apos;effectuer l&apos;entretien ou de remplacer les ceintures de sécurité, se référer aux précautions suivantes.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Le rétracteur de sangle et la boucle des ceintures de sécurité ne doivent pas présenter d&apos;anomalie.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Eloigner des ceintures tous les objets acérés ou susceptibles de provoquer des dégâts.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Eviter de plier ou d&apos;endommager toute partie de la boucle de ceinture ou de la languette.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas décolorer ou teindre la sangle de la ceinture. (La nettoyer uniquement au savon doux et à l&apos;eau tiède.)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lors de la mise en place d&apos;un boulon de point d&apos;ancrage de ceinture de sécurité, le serrer d&apos;abord à la main pour éviter un filetage en travers, puis le serrer au couple prescrit.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas tenter d&apos;effectuer des réparations aux mécanismes du rétracteur ou aux caches du rétracteur. Remplacer les ensembles défectueux par des pièces neuves.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Toujours garder les ceintures de sécurité propres et sèches.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si certaines pièces sont douteuses, les remplacer.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Remplacer les ceintures dont les sangles sont entaillées ou endommagées de quelque façon que ce soit.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne rien introduire dans l&apos;ouverture pratiquée dans le panneau d&apos;habillage par laquelle passe la sangle de ceinture.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
