<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "7A">
<servcat sctnbr = "07" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0A7101005" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Description du système de commande HVAC (pour un véhicule sans climatisation)
</title>
<ptxt>
Pour en savoir plus sur le système de communication CAN, se reporter à la description sur 
<intxref refid = "F5JB0A1101005">Description du système de communication CAN</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
Lorsque les données suivantes sont envoyées depuis les modules de commande vers BCM via une communication CAN, le transfert entre BCM et le module de commande HVAC est effectué via une ligne de communication sérielle.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Température du liquide de refroidissement du moteur
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Régime moteur
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vitesse de roue (vitesse du véhicule)
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
L&apos;unité de commande HVAC a pour fonction de paramétrer les réglages initiaux de l&apos;actionneur de commande de température, de l&apos;actionneur d&apos;admission d&apos;air et de l&apos;actionneur de débit d&apos;air.
</ptxt>
<ptxt>
Pour les véhicules sans climatisation,  l&apos;unité de commande HVAC utilise le signal de régime de moteur afin que l&apos;actionneur de commande de température, l&apos;actionneur d&apos;admission d&apos;air et l&apos;actionneur de débit d&apos;air puissent effectuer leurs réglages pour la position du clapet.
</ptxt>
<ptxt>
Les réglages initiaux des actionneurs sont effectués automatiquement lors du premier démarrage du moteur, une fois la batterie branchée.
</ptxt>
<ptxt>
Une fois les réglages initiaux effectués, chaque actionneur est forcé de fonctionner en continu pendant environ 15 secondes.
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
