<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0A8206007" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Dépose et repose du module (dispositif de gonflage) du coussin de sécurité du passager
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ne jamais tenter de démonter ou de réparer le module (dispositif de gonflage) du coussin de sécurité du passager. En cas d&apos;anomalie, veiller à le remplacer par un élément neuf complet.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Veiller à lire les points 
<intxref refid = "F5JB0A8200001">Précautions pour l&apos;entretien et le diagnostic du système du coussin de sécurité</intxref>
, 
<intxref refid = "F5JB0A8200002">Précautions pour la manipulation et l&apos;entreposage des composants du système de coussin de sécurité</intxref>
 et 
<intxref refid = "F5JB0A8200003">Précautions pour la mise au rebut du coussin de sécurité et du prétensionneur de ceinture de sécurité</intxref>
 avant de commencer le travail et respecter toutes les précautions durant celui-ci. Négliger ces précautions risque d&apos;occasionner des blessures ou de rendre impossible le fonctionnement du système du coussin de sécurité lorsqu&apos;il est nécessaire.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<servinfosub id = "F5JB0A8206007001">
<title>
Dépose
</title>
<s1>
<ptxt>
Désactiver le système du coussin de sécurité. Se reporter au point 
<intxref refid = "F5JB0A8206001">Désactivation du système de coussin de sécurité</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Débrancher le connecteur (1) du module (dispositif de gonflage) du coussin de sécurité du passager comme indiqué sur le schéma.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Déverrouiller le bouton de verrouillage (2).
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Ensuite, débrancher le connecteur.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820080.swf" width = "88.000mm" height = "48.333mm" ver = "01" gw = "193" gh = "120"/>
</figure>
</s2>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Déposer le module (dispositif de gonflage) du coussin de sécurité (1) du passager du tableau de bord comme illustré.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820081.swf" width = "88.000mm" height = "85.022mm" ver = "01" gw = "220" gh = "224"/>
</figure>
</s1>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Lors du transport d&#8217;un module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité opérationnel, veiller à ce que l&apos;ouverture du coussin de sécurité ne soit pas orientée vers la personne qui le transporte.
</ptxt>
<ptxt>
Ne jamais transporter le module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité en le tenant par les câbles ou le connecteur situé(s) sur le côté du module. En cas de déploiement accidentel, les risques de blessures seront ainsi réduits au minimum.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le module (dispositif de gonflage) du coussin de sécurité du passager opérationnel doit être placé coussin de sécurité (trappe) vers le haut lorsqu&#8217;il est rangé ou posé. Cette opération est nécessaire afin d&apos;aménager un espace dans lequel le coussin de sécurité puisse se déployer dans le cas peu probable d&apos;un déploiement accidentel.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Respecter le point 
<intxref refid = "F5JB0A8200002">Précautions pour la manipulation et l&apos;entreposage des composants du système de coussin de sécurité</intxref>
 pour la manipulation et le stockage.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Le non-respect de cette consigne risque d&apos;occasionner des blessures.
</ptxt>
</attention1>
</servinfosub>
<c-change/>
<servinfosub id = "F5JB0A8206007002">
<title>
Repose
</title>
<s1>
<ptxt>
Reposer le module (dispositif de gonflage) du coussin de sécurité (1) du passager sur le tableau de bord (2) comme illustré.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Serrer au couple prescrit les boulons de fixation du module (dispositif de gonflage) du coussin de sécurité du passager (2).
</ptxt>
<torque>
<torqueitem id = "T8B003">
<t-part>
Boulon de fixation du module (dispositif de gonflage) du coussin de sécurité du passager
</t-part>
<t-part1>
a
</t-part1>
<t-value1>
23
</t-value1>
<t-value2>
2,3
</t-value2>
<t-value3>
16,5
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820082.swf" width = "88.000mm" height = "85.022mm" ver = "01" gw = "220" gh = "224"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Raccorder correctement le connecteur du module (dispositif de gonflage) du coussin de sécurité du passager (1) comme illustré.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Raccorder le connecteur.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Verrouiller le connecteur à l&apos;aide du bouton (2) de verrouillage.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A820083.swf" width = "88.000mm" height = "48.333mm" ver = "01" gw = "193" gh = "120"/>
</figure>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Activer le système du coussin de sécurité. Se reporter au point 
<intxref refid = "F5JB0A8206002">Activation du système du coussin de sécurité</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
