<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10E">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "05">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0AA500001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "1" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Précautions pour le diagnostic des problèmes
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Le système de démarrage sans clé exécute la transmission&#x002F;réception des données par voie d&apos;onde radio. Dès lors, une utilisation adéquate ne peut pas être obtenue si une tentative d&apos;utilisation de la fonction de verrouillage de porte et de la fonction de démarrage du moteur du système de démarrage sans clé est réalisée à proximité de l&apos;endroit où des ondes radio puissantes sont émises (stations de radio et de télévision, etc.).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Les informations de diagnostic stockées dans la mémoire du module de commande de démarrage sans clé peuvent être vérifiées uniquement par le témoin de clé.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Veiller à appliquer la procédure de diagnostic des problèmes telle que décrite dans 
<intxref refid = "F5JB0AA504004">Vérification du système de démarrage sans clé</intxref>
. Dans le cas contraire, un diagnostic incorrect risque d&apos;être posé. (Un autre code de diagnostic peut être enregistré par erreur dans la mémoire du module de commande de démarrage sans clé durant la vérification.)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas oublier de lire 
<intxref refid = "F5JB0A0000006">Précautions pour l&#8217;entretien du circuit électrique</intxref>
 avant la vérification et observer ce qui y est écrit.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La communication avec l&apos;ECM, le BCM, le TCM (modèle A&#x002F;T), le module de commande 4WD (si le modèle en est équipé), l&apos;ensemble du groupe hydraulique ABS&#x002F;de l&apos;unité de commande ABS (si le modèle en est équipé), le module de commande de démarrage sans clé et le combiné d&apos;instruments est réalisé par le réseau CAN (Controller Area Network). (Pour plus de détails sur la communication CAN pour le module de commande de démarrage sans clé, se reporter à 
<intxref refid = "F5JB0AA501007">Communication CAN du système de démarrage sans clé</intxref>
). Dès lors, manipuler la ligne de communication CAN avec précaution en se reportant à 
<intxref refid = "F5JB0A0000005">Précautions pour le système de communication CAN</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Remplacement du module de commande de démarrage sans clé
</ptxt>
<ptxt>
Lorsque le module de commande de démarrage sans clé est remplacé par un élément neuf, veiller à enregistrer le code d&apos;identification de la télécommande dans le module de commande de démarrage sans clé conformément à 
<intxref refid = "F5JB0AA506009">Procédure d&apos;enregistrement pour le code d&apos;identification de la télécommande</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Remplacement du module de commande de démarrage sans clé
</ptxt>
<ptxt>
Lorsque le module de commande de démarrage sans clé utilisé dans un autre véhicule a été installé dans le véhicule, enregistrer le code d&apos;identification de la télécommande dans le module de commande de démarrage sans clé ainsi que le code du transpondeur de la clé de contact pour le système de commande d&apos;antidémarrage dans l&apos;ECM. Pour la procédure d&apos;enregistrement du code de transpondeur de la clé de contact, se reporter à 
<intxref refid = "F5JB0AA306002">Enregistrement de la clé de contact</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
