<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "0B">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0A0206028" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Vérification de la suspension
</title>
<ptxt>
Vérifier le serrage des boulons et des écrous de suspension peints en jaune et les resserrer si nécessaire.
</ptxt>
<ptxt>
Réparer ou remplacer les pièces défectueuses éventuelles.
</ptxt>
<servinfosub id = "F5JB0A0206028001">
<title>
Avant
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
- S&apos;assurer que le coussinet de barre stabilisatrice n&apos;est pas endommagé, usé ou déformé.
</ptxt>
<ptxt>
- S&apos;assurer que la barre stabilisatrice et les joints ne sont pas endommagés ou déformés.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
- Rechercher toute trace de détérioration, déformation ou fuite d&apos;huile sur la jambe d&#8217;amortisseur et vérifier son fonctionnement. Si la jambe d&#8217;amortisseur est défectueuse, la remplacer entièrement, car elle ne peut pas être démontée. Se reporter à 
<intxref refid = "F5JB0A2206005">Vérification de la jambe d&apos;amortisseur avant</intxref>
 pour la vérification du fonctionnement.
</ptxt>
<ptxt>
- Vérifier si le pare-poussière de la jambe d&apos;amortisseur n&#8217;est pas endommagé ou fissuré.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
- S&apos;assurer que le joint pare-poussière de queue de rotule (soufflet) n&#8217;est pas détaché et ne présente aucune fuite, usure, séparation, déchirure ou autre détérioration.
</ptxt>
<ptxt>
- S&apos;assurer que le coussinet de bras de guidage de suspension n&apos;est pas endommagé, usé ou déformé.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A020009.swf" width = "88.000mm" height = "66.678mm" ver = "01" gw = "164" gh = "172"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
S&#8217;assurer que les autres pièces de la suspension ne sont pas endommagées ou desserrées et qu&apos;aucune ne manque. Rechercher également tout signe d&#8217;usure ou de mauvaise lubrification des pièces. Remplacer toute pièce défectueuse.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0A0206028002">
<title>
Arrière
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
- Rechercher toute trace de détérioration, déformation ou fuite d&apos;huile sur l&apos;amortisseur et vérifier son fonctionnement.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
- S&apos;assurer que le ressort hélicoïdal, le bras supérieur, le bras inférieur, la tige de commande et le bras tiré ne sont pas déformés et endommagés.
</ptxt>
<ptxt>
- S&apos;assurer que les coussinets de toutes les pièces de suspension ne sont pas usés, endommagés ou détériorés.
</ptxt>
<ptxt>
- S&apos;assurer que la butée d&apos;amortisseur n&apos;est pas endommagée ou détériorée.
</ptxt>
<ptxt>
- S&apos;assurer que le joint pare-poussière de queue de rotule (soufflet) n&#8217;est pas détaché et ne présente aucune fuite, usure, séparation, déchirure ou autre détérioration.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A020010.swf" width = "88.000mm" height = "61.386mm" ver = "01" gw = "151" gh = "157"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
S&#8217;assurer que les autres pièces de la suspension ne sont pas endommagées ou desserrées et qu&apos;aucune ne manque. Rechercher également tout signe d&#8217;usure ou de mauvaise lubrification des pièces. Remplacer toute pièce défectueuse.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
