<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2D">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0A2401005" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Description du dandinement du pneu radial
</title>
<ptxt>
Le dandinement est un mouvement d&apos;un côté à l&apos;autre à l&apos;avant et&#x002F;ou à l&apos;arrière du véhicule. Il est provoqué par la nappe d&apos;armature qui n&apos;est pas droite dans le pneu. Il se remarque essentiellement à basse vitesse, de 8 à 48 km&#x002F;h.
</ptxt>
<ptxt>
Il est possible de localiser le pneu défectueux en effectuant un essai sur route. S&apos;il se trouve à l&apos;arrière, l&apos;arrière du véhicule se secoue d&apos;un côté à l&apos;autre ou &#8220;se dandine&#8221;. Le conducteur assis ressent ce phénomène comme une pression sur le côté du véhicule.
</ptxt>
<ptxt>
Si le pneu défectueux se trouve à l&apos;avant, le dandinement est plus visuel. Dans ces cas, la nappe de métal avant avance et recule et le conducteur ressent cela comme s&apos;il se trouvait au point de pivot du véhicule.
</ptxt>
<ptxt>
Le dandinement se diagnostique rapidement à l&apos;aide du Détecteur de problème des pneus (TPD) et conformément aux recommandations du fabricant de l&apos;équipement.
</ptxt>
<ptxt>
Si le TPD n&apos;est pas disponible, une méthode alternative où l&apos;on substitue les pneus par des ensembles bon pneu &#x002F; roue que l&apos;on sait en bon état peut être appliquée comme suit, bien qu&apos;elle prenne plus de temps.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01240006.swf" width = "88.000mm" height = "51.156mm" ver = "01" gw = "196" gh = "128"/>
</figure>
<s1>
<ptxt>
Conduire le véhicule pour déterminer si l&apos;avant ou l&apos;arrière se dandine.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Installer des pneus et des roues réputés en bon état (sur un véhicule similaire) à la place de ceux situés à l&apos;extrémité dandinante du véhicule. Si l&apos;extrémité dandinante ne peut pas être identifiée, substituer les pneus arrière.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Procéder à un autre essai sur route. Si une amélioration est perceptible, réinstaller les pneus d&apos;origine l&apos;un après l&apos;autre jusqu&#8217;à ce que le pneu provoquant le dandinement soit décelé. Si aucune amélioration n&apos;est remarquée, remplacer les quatre pneus par des pneus que l&apos;on sait en bon état. Ensuite, réinstaller les pneus d&apos;origine de la même manière.
</ptxt>
</s1>
<figure>
<title>
Recommandations du fabricant de l&apos;équipement
</title>
<graphic graphicname = "I2RH01240007F.swf" width = "183.000mm" height = "95.958mm" ver = "01" gw = "509" gh = "255"/>
</figure>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
