<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "7B">
<servcat sctnbr = "07" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0A7200002" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Précautions pour l&apos;entretien de l&apos;ensemble de compresseur
</title>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ni le réfrigérant, ni l&#8217;huile de compresseur, ni les composants ne sont interchangeables entre les deux types de climatiseurs: celui qui recourt au réfrigérant CFC-12 (R-12) et celui qui recourt au réfrigérant HFC-134a (R-134a).
</ptxt>
<ptxt>
Pour l&apos;identification de ces deux types, se reporter au point 
<intxref refid = "F5JB0A7201001">Description du type de réfrigérant de climatisation</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
Lors de l&#8217;appoint ou du remplacement du réfrigérant et de l&#8217;huile de compresseur, et lors du remplacement de pièces, s&#8217;assurer que la substance ou la pièce utilisée convient au type de climatisation (A&#x002F;C) dont le véhicule en cours de réparation est équipé. L&#8217;utilisation d&#8217;un réfrigérant ou d&#8217;une huile de compresseur incorrect a pour résultat l&#8217;apparition de fuites de réfrigérant, la détérioration de pièces ou d&#8217;autres dégâts.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lors de l&#8217;entretien du compresseur, empêcher la poussière et les corps étrangers de se poser sur les pièces du compresseur et du système ainsi que d&#8217;y pénétrer. Pour effectuer correctement l&#8217;entretien, des outils propres et une zone de travail propre sont essentiels.
</ptxt>
<ptxt>
Il faut nettoyer les branchements et l&#8217;extérieur du compresseur avant d&#8217;effectuer tout type de Travaux ne nécessitant pas la dépose ou avant la dépose du compresseur. Il faut maintenir à tout moment la propreté des pièces. Toute pièce devant être reposée doit être nettoyée au trichlorométhane, au naphta, au kérosène ou avec tout solvant équivalent, puis séché à l&#8217;air sec. Utiliser uniquement des tissus non pelucheux pour nettoyer les pièces.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lorsque le compresseur est déposé du véhicule pour entretien, l&#8217;huile qui reste dans le compresseur doit être mise au rebut. Le compresseur doit être rempli d&#8217;huile réfrigérante fraîche.
</ptxt>
<ptxt>
Les petites réparations peuvent être effectuées sans dépose et sans purger le système. Pour les réparations importantes il faut purger le système du réfrigérant.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
