<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9B">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0A9206030" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Initialisation du système de réglage automatique de portée des phares
</title>
<ptxt>
L&apos;initialisation du système de réglage automatique de portée des phares sert à apprendre à l&apos;unité de commande de réglage de portée des phares les signaux qui lui sont délivrés par les détecteurs de hauteur lorsque le véhicule se trouve à une hauteur standard. La hauteur standard correspond à la hauteur du véhicule avec un conducteur mais sans charge supplémentaire. L&apos;initialisation du système de réglage automatique de portée des phares est nécessaire lorsque l&apos;un des travaux suivants a été réalisé.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Remplacement du module de commande de réglage de portée des phares
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Dépose de la tige de détecteur de hauteur avant et&#x002F;ou arrière du bras inférieur
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Dépose du détecteur de hauteur avant et&#x002F;ou arrière du cadre de suspension
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Remplacement du détecteur de hauteur avant et&#x002F;ou arrière
</ptxt>
</item>
</list1>
<c-change/>
<ptxt>
Sans initialisation du système de réglage automatique de portée des phares, il est impossible d&apos;obtenir un fonctionnement correct. C&apos;est pourquoi, si le système de réglage automatique de portée des phares n&apos;est pas initialisé après le remplacement de l&apos;unité de commande de réglage de portée des phares, le témoin de réglage de portée des phares du combiné d&apos;instruments clignote.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Respecter les points suivants.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Immobiliser le véhicule sur un sol horizontal.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Régler la pression des pneus à la valeur prescrite pour chacun.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Appuyer avec la main sur la carrosserie du véhicule pour la faire rebondir en vue de stabiliser la suspension.
</ptxt>
</item>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Mettre le contacteur d&apos;allumage en position ON.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Effectuer 
<intxref refid = "F5JB0A9204016">Vérification du témoin de réglage de portée des phares</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Brancher le conducteur d&apos;essai (2) aux bornes du connecteur de diagnostic (1).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Effectuer les étapes a) à b) décrites ci-dessous dans les 20 secondes après l&apos;étape 4).
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Mettre le contacteur d&apos;éclairage (3) en position &#8220;HEAD&#8221;, puis le mettre en position OFF
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Répéter l&apos;étape a) 2 fois.
</ptxt>
</s2>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A920032.swf" width = "88.000mm" height = "39.514mm" ver = "01" gw = "191" gh = "95"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
S&apos;assurer que le témoin de réglage de portée des phares clignote 3 fois et s&apos;éteint, ce qui indique que l&apos;initialisation du sytème a été effectuée correctement. S&apos;il ne s&apos;éteint pas après avoir clignoté 3 fois, cela signifie que l&apos;initialisation a échoué. Dans ce cas, mettre le contacteur d&apos;allumage en position OFF et effectuer de nouveau les étapes 1) à 6).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A920012.swf" width = "88.000mm" height = "41.983mm" ver = "02" gw = "199" gh = "102"/>
</figure>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
