<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9C">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0A9300001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Précautions pour le diagnostic des problèmes du combiné d&apos;instruments
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Le combiné d&apos;instruments utilise les signaux (informations) de chaque module de commande grâce à une communication CAN pour commander le tachymètre, le compte-tours, l&apos;indicateur de niveau de carburant, l&apos;indicateur de température de liquide de refroidissement du moteur, les feux de détresse et les témoins (autres que l&apos;avertissement relatif aux coussins de sécurité, le témoin de réglage de portée des phares, le feu antibrouillard arrière et le témoin de clignotant).  Par conséquent, vérifier à ce qu&apos;il n&apos;y ait aucun code DTC détecté dans un module avant d&apos;effectuer le diagnostic des symptômes du combiné d&apos;instruments. Si un code DTC est détecté, corriger tout d&apos;abord le problème indiqué par ce diagnostic DTC. 
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le rappel de ceinture de sécurité peut être annulé par l&apos;outil d&apos;examen ou une procédure spécifiée. Si ni l&apos;avertisseur sonore ni le témoin de rappel de ceinture de sécurité ne fonctionnent, s&apos;assurer tout d&apos;abord que le rappel de ceinture de sécurité n&apos;est pas sélectionné en se reportant au point 
<intxref refid = "F5JB0AA204003">Données du dispositif de balayage</intxref>
. Pour plus de détails, se reporter au point 
<intxref refid = "F5JB0A8101001">Construction de la ceinture de sécurité</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
