<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "6B">
<servcat sctnbr = "06" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0A6206002" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Dépose et repose du volant de direction
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "F5JB0A6201001">Conception du volant et de la colonne de direction</intxrefpoff>
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
L&apos;ensemble bobine de contact doit tourner librement une fois que le volant est déposé. Toutefois, il faut éviter de tourner l&apos;ensemble bobine de contact au-delà du nombre de tours permis (environ deux tours et demi à partir de la position centrale, dans le sens des aiguilles d&#8217;une montre ou dans le sens inverse), sinon la bobine risque de se rompre.
</ptxt>
</attention2>
<servinfosub id = "F5JB0A6206002001">
<title>
Dépose
</title>
<s1>
<ptxt>
Déposer le module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité du conducteur du volant en se reportant au point 
<intxref refid = "F5JB0A8206005">Dépose et repose du module (dispositif de gonflage) du coussin de sécurité du conducteur</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Débrancher le connecteur du klaxon et le connecteur du commutateur de contrôle audio, si le véhicule en est équipé.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer l&apos;écrou d&apos;arbre de direction.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Tracer des repères d&apos;alignement (1) sur le volant et l&apos;arbre afin de faciliter la repose.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620008.swf" width = "88.000mm" height = "40.572mm" ver = "01" gw = "129" gh = "98"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer le volant (1) à l&apos;aide de l&apos;outil spécial.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Ne pas frapper sur l&apos;extrémité de l&apos;arbre avec un marteau car cela risquerait de desserrer les goupilles de cisaillement en plastique qui maintiennent la longueur de la colonne et d&apos;affecter le schéma de rétraction programmée de la colonne.
</ptxt>
</attention2>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L6B001">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09944-36011">
09944&#8211;36011
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620009.swf" width = "88.000mm" height = "48.686mm" ver = "01" gw = "154" gh = "121"/>
</figure>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0A6206002002">
<title>
Repose
</title>
<s1>
<ptxt>
S&apos;assurer que les roues avant du véhicule sont bien droites et que l&apos;ensemble bobine de contact est centré. Se reporter au point 
<intxref refid = "F5JB0A6206003">Centrage de l&apos;ensemble bobine de contact</intxref>
.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Ces deux conditions sont primordiales pour bien reposer le volant. Si ces conditions ne sont pas respectées lors de la repose du volant, l&apos;ensemble bobine de contact se rompra au moment de la rotation du volant.
</ptxt>
</attention2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Poser le volant (1) sur l&apos;arbre de direction en positionnant les 2 languettes (2) de l&apos;ensemble bobine de contact dans les deux rainures (3) à l&apos;arrière du volant et en alignant les repères (4) du volant et de l&apos;arbre de direction.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Serrer l&apos;écrou d&apos;arbre de direction au couple prescrit.
</ptxt>
<torque>
<torqueitem id = "T6B001">
<t-part>
Ecrou de l&apos;arbre de direction
</t-part>
<t-value1>
33
</t-value1>
<t-value2>
3,3
</t-value2>
<t-value3>
24,0
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620010.swf" width = "88.000mm" height = "82.285mm" ver = "01" gw = "185" gh = "216"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Débrancher le connecteur du klaxon et le connecteur du commutateur de contrôle audio, si nécessaire.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Reposer le module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité du conducteur sur le volant. Se reporter au point 
<intxref refid = "F5JB0A8206005">Dépose et repose du module (dispositif de gonflage) du coussin de sécurité du conducteur</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
