<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "00">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "00">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0A0000001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Précautions pour les véhicules équipés d&#8217;un système de retenue supplémentaire (coussin de sécurité)
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Les différentes pièces composant le système de coussin de sécurité sont illustrées ci-contre. Lors de l&#8217;entretien de ces pièces (dépose, vérification et repose), suivre les procédures décrites dans 
<intxref refid = "F5JB0A8200001">Précautions pour l&apos;entretien et le diagnostic du système du coussin de sécurité</intxref>
. Le non-respect des procédures adéquates risque de provoquer le déploiement du coussin de sécurité, des blessures, des dégâts ou l&#8217;impossibilité pour le coussin de sécurité de se déployer au moment opportun.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si le système de coussin de sécurité et un autre système du véhicule nécessitent une réparation, SUZUKI recommande de réparer en premier lieu le système du coussin de sécurité pour éviter tout déclenchement intempestif de celui-ci.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne jamais modifier le volant, le tableau de bord ou tout autre composant du système de coussin de sécurité.
</ptxt>
<ptxt>
Toute modification peut affecter les performances du système du coussin de sécurité et entraîner des blessures.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si le véhicule est exposé à des températures supérieures à 93 &#176;C (par exemple, lors de la cuisson de la peinture au four), déposer au préalable les composants du système de coussin de sécurité pour ne pas les endommager et éviter un déploiement intempestif du coussin de sécurité.
</ptxt>
</item>
</list1>
<c-change/>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A000003.swf" width = "88.000mm" height = "56.095mm" ver = "02" gw = "216" gh = "142"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "4" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.193in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "1.562in"/>
<colspec colnum = "3" colname = "3" colwidth = "0.219in"/>
<colspec colnum = "4" colname = "4" colwidth = "1.490in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
1.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Module (dispositif de gonflage) du coussin de sécurité du passager
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
9.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Masse pour le système du coussin de sécurité
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
2.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Module (dispositif de gonflage) du coussin de sécurité du conducteur
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
10.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
SDM
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
3.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Bobine de contact complète
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
11.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Détecteur latéral (si le véhicule en est équipé)
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
4.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Faisceau de câbles de coussin de sécurité dans le faisceau de câbles principal
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
12.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Prétensionneur de ceinture de sécurité
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
5.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Détecteur avant
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
13.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Module (dispositif de gonflage) du rideau de sécurité latéral (si le véhicule en est équipé)
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
6.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Fusible &#8220;A&#x002F;B&#8221; dans l&apos;ensemble de bloc de jonction
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
14.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Faisceau de coussin de sécurité dans le faisceau de câbles du tableau de bord
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
7.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Faisceau de coussin de sécurité dans le faisceau de câbles au plancher
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
15.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Connecteur du moniteur &#8220;AIR BAG&#8221; (si le véhicule en est équipé)
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
8.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Module (dispositif de gonflage) du coussin de sécurité latéral (si le véhicule en est équipé)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
16.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Faisceau du coussin de sécurité du passager
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</attention1>
<servinfosub id = "F5JB0A0000001001">
<title>
Diagnostic
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Lors la recherche de pannes du système de coussin de sécurité, veiller à respecter les procédures indiquées dans 
<intxref refid = "F5JB0A8204001">Vérification du système de diagnostic de coussin de sécurité</intxref>
. Le non-respect de ces procédures peut allonger le temps du diagnostic, donner lieu à un diagnostic incorrect et à un remplacement erroné de pièces.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne jamais utiliser de matériel d&#8217;essai électrique autre que celui indiqué dans ce manuel.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention1>
<ptxt>
Ne jamais essayer de mesurer la résistance des modules (dispositifs de gonflage) de coussin de sécurité (conducteur, passager, latéral ou rideau) ni des prétensionneurs de ceinture de sécurité (conducteur et passager). Une telle mesure est très dangereuse, car le courant électrique provenant de l&#8217;appareil d&#8217;essai risque de provoquer le déploiement des coussins de sécurité ou le déclenchement des prétensionneurs.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A000001.swf" width = "88.000mm" height = "76.556mm" ver = "02" gw = "237" gh = "200"/>
</figure>
</attention1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0A0000001002">
<title>
Entretien et manipulation
</title>
<attention1>
<ptxt>
La plupart des procédures d&#8217;entretien nécessitent le débranchement préalable du fusible &#8220;A&#x002F;B&#8221; et de tous les modules (dispositifs de gonflage) de coussin de sécurité du circuit pour éviter un déclenchement inopiné.
</ptxt>
<ptxt>
Modules (dispositifs de gonflage) des coussins de sécurité du conducteur, du passager et latéraux ainsi que celui des rideaux de sécurité
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Manipuler et entreposer le module (dispositif de gonflage) d&apos;un coussin de sécurité opérationnel à l&apos;abri des parasites électriques, dans un endroit où la température ambiante est inférieure à 65 &#176;C et où le taux d&apos;humidité est faible.
</ptxt>
</item>
<c-change/>
<item>
<ptxt>
Lors du transport d&#8217;un module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité opérationnel, veiller à ce que l&apos;ouverture du coussin de sécurité ne soit pas orientée vers la personne qui le transporte. En cas de déploiement accidentel, les risques de blessures seront ainsi réduits au minimum. Ne jamais transporter le module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité en le tenant par les câbles ou le connecteur situés sous le module. Lorsqu&#8217;un module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité opérationnel est déposé sur un établi ou toute autre surface, toujours orienter le coussin vers le haut et non contre la surface sur laquelle il repose. Cette opération est nécessaire afin d&apos;aménager un espace dans lequel le coussin de sécurité puisse se déployer dans le cas peu probable d&apos;un déploiement accidentel. Le non-respect de cette consigne risque d&apos;occasionner des blessures.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A000002.swf" width = "88.000mm" height = "104.425mm" ver = "02" gw = "229" gh = "279"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.254in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "3.219in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;A&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Toujours transporter le module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité en éloignant la trappe (ouverture du coussin de sécurité) du corps.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;B&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Toujours placer le module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité sur l&apos;établi avec la trappe (ouverture du coussin de sécurité) orientée vers le haut, loin de tout objet non fixe.
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne jamais mettre au rebut un module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité (conducteur, passager, latéral ou rideau) opérationnel non déployé. Si la mise au rebut est nécessaire, déployer les coussins de sécurité en suivant les procédures de déploiement décrites à la rubrique 
<intxref refid = "F5JB0A8206018">Mise au rebut du module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité et du prétensionneur de ceinture de sécurité</intxref>
. 
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Dans les instants qui suivent le déploiement, le module (dispositif de gonflage) du coussin de sécurité est brûlant. Laisser le module refroidir pendant 30 minutes minimum avant de poursuivre les opérations.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Après le déploiement du module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité, sa surface peut présenter des résidus poudreux. Il s&#8217;agit principalement d&#8217;amidon (qui sert à lubrifier le coussin de sécurité lorsqu&apos;il gonfle) et de sous-produits provenant de la réaction chimique. Comme pour de nombreuses procédures d&#8217;entretien, l&#8217;emploi de gants et de lunettes de protection est obligatoire.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<attention1>
<title>
SDM
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Pendant les procédures d&#8217;entretien, prendre toutes les mesures de précaution nécessaires pour la manipulation du Module de diagnostic et de détection (SDM).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne jamais heurter ou secouer le SDM.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne jamais mettre sous tension le système de coussin de sécurité lorsque le SDM n&apos;est pas fixé solidement au véhicule. Tous les éléments de fixation du SDM et du support de fixation doivent être serrés soigneusement au couple prescrit et la flèche doit être orientée vers l&#8217;avant du véhicule pour garantir le bon fonctionnement du système de coussin de sécurité.
</ptxt>
<ptxt>
S&#8217;il n&#8217;est pas correctement fixé au véhicule, le SDM risque de s&#8217;activer, ce qui risque de déclencher le déploiement des coussins de sécurité et d&#8217;occasionner des blessures.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<attention1>
<title>
Prétensionneurs des ceintures de sécurité du conducteur et du passager
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Manipuler et entreposer le prétensionneur de ceinture de sécurité à l&apos;abri des parasites électriques, dans un endroit où la température ambiante est inférieure à 65 &#176;C et où le taux d&#8217;humidité est faible.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne jamais transporter un prétensionneur de ceinture de sécurité en le tenant par les câbles ou le connecteur. Ne jamais placer un prétensionneur opérationnel sur un établi ou toute autre surface avec son orifice d&apos;échappement (1) orienté vers le bas. Il est également interdit de placer quoi que que ce soit sur le côté du prétensionneur de ceinture de sécurité où se trouve l&apos;orifice d&apos;échappement et d&apos;empiler les prétensionneurs. Le non-respect de cette consigne risque d&apos;occasionner des blessures.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne jamais mettre au rebut des prétensionneurs de ceinture de sécurité (conducteur et passager) qui ne se sont pas déclenchés. Si la mise au rebut est nécessaire, déclencher les prétensionneurs en suivant les procédures décrites dans 
<intxref refid = "F5JB0A8206018">Mise au rebut du module (dispositif de gonflage) de coussin de sécurité et du prétensionneur de ceinture de sécurité</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Dans les instants qui suivent l&apos;activation, le prétensionneur de ceinture de sécurité est brûlant. Laisser le module refroidir pendant 30 minutes minimum avant de poursuivre les opérations.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Comme pour de nombreuses procédures d&apos;entretien, il faut utiliser des gants et des lunettes de protection pour éviter tout risque d&#8217;irritation des yeux ou de la peau.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4JA01822118.swf" width = "88.000mm" height = "44.100mm" ver = "01" gw = "164" gh = "108"/>
</figure>
</item>
</list1>
</attention1>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Même si l&#8217;impact d&#8217;un accident est trop faible pour provoquer le déploiement des coussins de sécurité, vérifier les pièces du système et les pièces connexes en suivant les instructions données dans 
<intxref refid = "F5JB0A8204048">Réparation et vérification requises après un accident</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si, lors de l&#8217;entretien de pièces autres que celles du système de coussin de sécurité, des chocs risquent d&#8217;affecter les composants du système de coussin de sécurité, déposer ces derniers au préalable.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lors de la manipulation des modules (dispositifs de gonflage) de coussin de sécurité (conducteur, passager, latéral et rideau), détecteurs avant, détecteurs latéraux ou SDM, veiller à ne pas les laisser tomber ou les heurter. S&apos;ils subissent un choc important (par ex., une chute de 91,4 cm ou plus), ne jamais essayer de les démonter ou de les réparer, mais les remplacer par des éléments neufs.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lorsque de la graisse, du produit de nettoyage, de l&#8217;huile, de l&#8217;eau, etc. est projeté sur les modules (dispositifs de gonflage) de coussin de sécurité (conducteur, passager, latéral et rideau), les nettoyer immédiatement avec un chiffon sec.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le faisceau de câbles du coussin de sécurité est inclus dans le faisceau de câbles principal, le faisceau de câbles du tableau de bord, le faisceau de câbles au plancher et le faisceau de câbles du siège. Le faisceau de câbles du coussin de sécurité est facilement identifiable grâce à sa gaine de protection jaune qui recouvre le faisceau de câbles côté connecteur et grâce à ses connecteurs jaunes. Prendre toutes les précautions nécessaires lors de sa manipulation.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si le faisceau de câbles du coussin de sécurité est ouvert, ou si un faisceau de câbles, un connecteur ou une borne est endommagé, remplacer l&apos;ensemble du faisceau de câbles, des connecteurs et des bornes.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne pas appliquer de courant électrique au système du coussin de sécurité tant que tous ses composants ne sont pas branchés ou que le tableau de diagnostic ne le requiert pas, car cela risque de provoquer l&#8217;émission d&#8217;un DTC.
</ptxt>
</item>
<c-change/>
<item>
<ptxt>
Ne jamais utiliser de composants de système de coussin de sécurité provenant d&#8217;un autre véhicule.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
En cas de soudure électrique, veiller à désactiver temporairement le système de coussin de sécurité conformément à 
<intxref refid = "F5JB0A8206001">Désactivation du système de coussin de sécurité</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne jamais exposer les composants du système du coussin de sécurité à l&#8217;air chaud (séchage ou cuisson de la peinture) ou à une flamme nue.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Des étiquettes AVERTISSEMENT &#x002F; ATTENTION sont apposées sur chaque composant du système de coussin de sécurité. Veiller à respecter les instructions qui y figurent.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Une fois le véhicule complètement réparé, passer à 
<intxref refid = "F5JB0A8204001">Vérification du système de diagnostic de coussin de sécurité</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
