<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4D">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0A4406003" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Dépose et repose du câble de frein de stationnement
</title>
<servinfosub id = "F5JB0A4406003001">
<title>
Dépose
</title>
<attention3>
<ptxt>
S&#8217;il s&#8217;avère nécessaire de déposer les câbles gauche et droit du frein de stationnement, répéter les étapes 4) à 6) suivantes pour la roue droite et pour la roue gauche.
</ptxt>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Soulever le véhicule.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer la roue.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Débrancher le câble du frein de stationnement du balancier (levier de frein à main) et des colliers de serrage.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer le tambour de frein. Se reporter à 
<intxref refid = "F5JB0A4306003">Dépose et repose du tambour de frein arrière</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Débrancher le câble du frein de stationnement du levier de mâchoire de frein en se référant à 
<intxref refid = "F5JB0A4306006">Dépose et repose des mâchoires de frein arrière</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer le câble de frein de stationnement et le support du câble de frein de stationnement.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0A4406003002">
<title>
Repose
</title>
<ptxt>
Procéder dans l&apos;ordre inverse de la dépose en tenant compte des points suivants.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Reposer les colliers de serrage correctement en se référant à 
<intxref refid = "F5JB0A4403001">Emplacement du câble de frein de stationnement</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Serrer les boulons et les écrous au couple prescrit en se référant à 
<intxref refid = "F5JB0A4403001">Emplacement du câble de frein de stationnement</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Régler le câble du frein de stationnement. Se reporter à 
<intxref refid = "F5JB0A4406001">Vérification et réglage du frein de stationnement</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
S&#8217;assurer que le tambour de frein ne frotte pas et que le circuit de freinage fonctionne correctement. Effectuer un essai de freinage.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
