<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "7B">
<servcat sctnbr = "07" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0A7206012" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Dépose et repose de l&apos;unité HVAC
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "F5JB0A7206011">Composants de l&apos;unité HVAC</intxrefpoff>
</ptxt>
<servinfosub id = "F5JB0A7206012001">
<title>
Dépose
</title>
<attention1>
<ptxt>
Le non-respect de la procédure de l&#8217;AVERTISSEMENT ci-après risque de provoquer le déclenchement du coussin de sécurité, des blessures, des dégâts ou l&#8217;impossibilité pour le coussin de sécurité de se déclencher au moment opportun.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ne jamais appuyer la colonne de direction complète sur le volant avec le module (gonfleur) du coussin de sécurité orienté vers le bas et la colonne verticale.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lors de la manipulation des modules (gonfleurs) de coussin de sécurité (conducteur et passager), veiller à ne pas les laisser tomber ni à les heurter. S&apos;ils subissent un choc important (par ex., une chute de 91,4 cm ou plus), ne jamais essayer de les démonter ou de les réparer, mais les remplacer par des éléments neufs.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
En cas de projection de graisse, de produit de nettoyage, d&apos;huile, d&#8217;eau, etc. sur les modules (gonfleurs) de coussin de sécurité (conducteur et passager), les nettoyer immédiatement avec un chiffon sec.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<s1>
<ptxt>
Débrancher le câble négatif (&#8211;) de la batterie.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Désactiver le système du coussin de sécurité en se reportant à 
<intxref refid = "F5JB0A8206001">Désactivation du système de coussin de sécurité</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Récupérer le réfrigérant du système d&apos;A&#x002F;C à l&apos;aide de l&apos;équipement de récupération et de recyclage du réfrigérant en se référant à &#8220;Récupération&#8221; dans 
<intxref refid = "F5JB0A7206001">Procédure de remplissage du réfrigérant dans l&apos;A&#x002F;C</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Purger le liquide de refroidissement du moteur et débrancher les durites de radiateur (1) de l&apos;unité de commande HVAC.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desserrer la durite d&apos;aspiration (2) et la durite de sortie (3) du condenseur en déposant le boulon de fixation (4).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A720043.swf" width = "88.000mm" height = "50.097mm" ver = "01" gw = "166" gh = "125"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer le tableau de bord en se reportant à 
<intxref refid = "F5JB0A9306017">Dépose et repose du tableau de bord</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Débrancher la gaine arrière de l&apos;unité de commande HVAC.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Détacher les câbles, les connecteurs et les fixations de l&apos;unité de commande HVAC.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Déposer l&apos;unité de commande HVAC (1).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A720044.swf" width = "88.000mm" height = "45.158mm" ver = "01" gw = "178" gh = "111"/>
</figure>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0A7206012002">
<title>
Repose
</title>
<s1>
<ptxt>
Reposer l&apos;unité de commande HVAC en procédant dans l&#8217;ordre inverse de la dépose et en tenant compte des points ci-après.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Lors de la repose de chaque élément, veiller à ne pincer aucun faisceau de câbles.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Remplir le compresseur de la quantité d&apos;huile de compresseur prescrite par le côté aspiration du compresseur en se reportant à 
<intxref refid = "F5JB0A7200011">Précautions pour le remplissage d&apos;huile du compresseur</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Reposer uniformément la garniture (1) sur l&#8217;orifice d&#8217;installation.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Remplir le radiateur de liquide de refroidissement moteur.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Activer le système du coussin de sécurité en se reportant à 
<intxref refid = "F5JB0A8206002">Activation du système du coussin de sécurité</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Purger et remplir le système. Se reporter à 
<intxref refid = "F5JB0A7206001">Procédure de remplissage du réfrigérant dans l&apos;A&#x002F;C</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
