<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "0B">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0A0206042" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Vérification finale pour le service d&apos;entretien
</title>
<attention1>
<ptxt>
Pour effectuer les essais sur route suivants, choisir un endroit sans piétons ni circulation afin d&apos;éviter tout accident.
</ptxt>
</attention1>
<servinfosub id = "F5JB0A0206042001">
<title>
Sièges
</title>
<ptxt>
S&#8217;assurer que les sièges coulissent sans à-coups et se bloquent parfaitement en position. S&#8217;assurer également que le mécanisme d&#8217;inclinaison du dossier des sièges avant permet le blocage dans n&apos;importe quel angle.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0A0206042002">
<title>
Ceinture de sécurité
</title>
<ptxt>
S&#8217;assurer que les ceintures de sécurité (sangles, boucles, rétracteurs et ancrages) ne sont ni endommagées ni usées.
</ptxt>
<ptxt>
S&apos;assurer que la ceinture de sécurité est correctement verrouillée.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0A0206042003">
<title>
Vérification de la batterie
</title>
<ptxt>
Vérifier si la batterie est endommagée, ainsi que la corrosion et l&apos;état des bornes. 
</ptxt>
<ptxt>
Si la batterie est équipée d&#8217;un indicateur incorporé, vérifier l&#8217;état de la batterie sur l&#8217;indicateur.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0A0206042004">
<title>
Fonctionnement de la pédale d&apos;accélérateur
</title>
<ptxt>
S&apos;assurer que la pédale fonctionne en souplesse et sans entraves.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0A0206042005">
<title>
Démarrage du moteur
</title>
<ptxt>
S&#8217;assurer que le moteur démarre correctement.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Avant d&#8217;effectuer la vérification suivante, s&#8217;assurer qu&#8217;il y a suffisamment de place autour du véhicule. Ensuite, serrer le frein de stationnement et appuyer à fond sur la pédale de frein. Ne pas utiliser la pédale d&apos;accélérateur. Si le moteur démarre, se tenir prêt à couper le contact immédiatement. Prendre toutes ces précautions, car il est possible que le véhicule se déplace inopinément et occasionne ainsi des blessures ou des dégâts.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Sur les véhicules  modèle A&#x002F;T, essayer de démarrer dans chaque position du levier. Le moteur du démarreur ne doit intervenir qu&apos;en position &#8220;P&#8221; (stationnement) ou &#8220;N&#8221; (point mort).
</ptxt>
<ptxt>
Sur les véhicules modèle M&#x002F;T, placer le levier de vitesses sur &#8220;N&#8221; (point mort), pousser à fond sur la pédale d&#8217;embrayage et essayer de démarrer.
</ptxt>
</servinfosub>
<c-change/>
<servinfosub id = "F5JB0A0206042006">
<title>
Vérification du système d&#8217;échappement
</title>
<ptxt>
S&apos;assurer qu&apos;il n&apos;y a pas de fuites ni de fissures et que les supports ne sont pas desserrés.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0A0206042007">
<title>
Embrayage (pour boîte de vitesses manuelle)
</title>
<ptxt>
Vérifier les points suivants.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
L&apos;embrayage est complètement relâché lorsque la pédale d&apos;embrayage est enfoncée.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Aucun patinage de l&apos;embrayage ne se produit lorsque la pédale est relâchée et pendant l&apos;accélération.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
L&apos;embrayage même est normal.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0A0206042008">
<title>
Levier de changement de vitesses ou de sélecteur (boîte de vitesses)
</title>
<ptxt>
S&#8217;assurer que le levier de changement de vitesses ou de sélection passe en souplesse d&#8217;une position à l&#8217;autre et que la transmission répond parfaitement dans toutes les positions.
</ptxt>
<ptxt>
Sur les véhicules modèle A&#x002F;T, s&#8217;assurer aussi que l&#8217;indicateur de changement de vitesse indique la bonne vitesse par rapport à la position du levier.
</ptxt>
<ptxt>
En ce qui concerne les véhicules modèle A&#x002F;T, s&#8217;assurer que le véhicule s&#8217;arrête complètement lorsque le levier de sélection est amené en position &#8220;P&#8221;, lorsque les freins sont relâchés.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0A0206042018">
<title>
Boîte de transfert (4WD sélectionnable)
</title>
<ptxt>
Vérifier si le témoin de position de la boîte de transfert sur le tableau de bord s&apos;allume correctement en fonction de la position du contacteur de la boîte de transfert.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0A0206042009">
<title>
Frein
</title>
<topic id = "F5JB0A0206042010">
<title>
Pédale de frein
</title>
<ptxt>
Vérifier les points suivants:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
La course de la pédale est correcte.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Les freins fonctionnent correctement.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Les freins n&apos;émettent aucun bruit.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Le véhicule ne tire pas d&apos;un côté en cas de freinage.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Les freins ne frottent pas.
</ptxt>
</item>
</list1>
</topic>
<topic id = "F5JB0A0206042011">
<title>
Frein de stationnement
</title>
<ptxt>
Vérifier la course du levier de frein.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Lorsque le véhicule est stationné en pente raide, s&#8217;assurer qu&apos;il n&apos;y a pas d&apos;obstacle en contrebas pour éviter tout risque de blessure ou de dégât. Se tenir prêt à enfoncer la pédale de frein rapidement au cas où le véhicule se mettrait en mouvement.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
S&apos;assurer que le frein de stationnement est parfaitement efficace lorsque le véhicule est stationné en pente, frein de stationnement serré.
</ptxt>
</topic>
</servinfosub>
<c-change/>
<servinfosub id = "F5JB0A0206042012">
<title>
Direction
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
S&apos;assurer que le volant de direction est parfaitement stable et qu&apos;il ne semble pas lourd à manoeuvrer.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
S&apos;assurer que le véhicule ne se déporte pas ou ne tire pas d&apos;un côté.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0A0206042013">
<title>
Moteur
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
S&apos;assurer que le moteur réagit parfaitement à toutes les vitesses.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
S&apos;assurer que le moteur n&apos;émet aucun bruit anormal et vibration anormale.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0A0206042014">
<title>
Carrosserie, roues et système de transmission de puissance
</title>
<ptxt>
S&apos;assurer que la carrosserie, les roues et le système de transmission de puissance n&apos;émettent aucune vibration ou bruit anormal et ne présentent aucune anomalie.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0A0206042015">
<title>
Compteurs et indicateurs
</title>
<ptxt>
S&#8217;assurer de la précision du tachymètre, du compteur kilométrique, de la jauge de carburant, de la jauge de température, etc..
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0A0206042016">
<title>
Témoins
</title>
<ptxt>
S&apos;assurer que tous les témoins fonctionnent correctement.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "F5JB0A0206042017">
<title>
Dégivrage du pare-brise
</title>
<ptxt>
S&apos;assurer périodiquement que l&#8217;air sort de la bouche de dégivrage lorsque le chauffage ou la climatisation fonctionne.
</ptxt>
<ptxt>
Placer le sélecteur du ventilateur sur &#8220;HI&#8221; pour effectuer la vérification.
</ptxt>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
