<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10E">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "05">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0AA504011" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Vérification du fonctionnement du système de démarrage sans clé
</title>
<servinfosub id = "F5JB0AA504011001">
<title>
Fonction démarrage du moteur sans clé
</title>
<s1>
<ptxt>
S&apos;asseoir sur le siège du conducteur avec la télécommande sur soi.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
S&apos;assurer que toutes les portes sont fermées et que la clé de contact n&apos;est pas dans le barillet de la clé de contact.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Tout en enfonçant le contacteur du bouton d&apos;allumage (1) de l&apos;unité de verrouillage de direction, vérifier si le contacteur du bouton d&apos;allumage peut être tourné de sa position de verrouillage.
</ptxt>
<ptxt>
Si le témoin de clé (2) du combiné d&apos;instruments s&apos;allume en bleu et si le contacteur du bouton d&apos;allumage peut être tourné de sa position de verrouillage lors de cette vérification, le système de démarrage du moteur sans clé  est en bon état.
</ptxt>
<ptxt>
Si le témoin de clé du combiné d&apos;instruments s&apos;allume en rouge et si le contacteur du bouton d&apos;allumage ne peut être tourné de sa position de verrouillage lors de cette vérification, aller dans 
<intxref refid = "F5JB0AA504004">Vérification du système de démarrage sans clé</intxref>
.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Enfoncer le contacteur du bouton d&apos;allumage pendant 5 secondes minimum entraîne l&apos;activation de la fonction visant à protéger de la chaleur la solénoïde de relâchement du verrouillage de direction. Ensuite, l&apos;unité de verrouillage de direction arrête d&apos;alimenter la solénoïde, empêchant le contacteur du bouton d&apos;allumage de tourner. Dans le même temps, le témoin de clé dans le combiné d&apos;instruments s&apos;éteint. Dans ce cas, enlever sa main du contacteur du bouton d&apos;allumage et l&apos;actionner à nouveau.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0AA50010.swf" width = "88.000mm" height = "58.917mm" ver = "01" gw = "176" gh = "150"/>
</figure>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
