<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1H">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "08">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "F5JB0A1801001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Conception du système d&apos;allumage
</title>
<ptxt>
Le système d&apos;allumage est un système électronique (dépourvu de distributeur). Un système d&apos;allumage direct est spécialement adopté pour le moteur J20. Il comprend les pièces décrites ci-après.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
ECM
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
L&apos;ECM détecte le régime du moteur et les conditions de circulation du véhicule par l&apos;intermédiaire de divers détecteurs, détermine le réglage approprié de l&apos;avance à l&apos;allumage et le passage du courant électrique dans la bobine primaire, avant d&apos;envoyer un signal à l&apos;unité d&apos;allumage (allumeur) de la bobine d&apos;allumage complète.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Bobine d&apos;allumage complète (comprenant un allumeur et une bobine d&apos;allumage)
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
L&apos;ensemble de bobine d&apos;allumage possède un allumeur incorporé dont le rôle est de permettre ou d&apos;empêcher le passage de courant vers la bobine primaire, en fonction du signal émis par l&apos;ECM. Lorsque le flux de courant électrique est coupé vers la bobine primaire, une haute tension est induite dans la bobine secondaire.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Câbles haute tension (pour moteur M16) et bougies d&apos;allumage
</emph>
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Détecteur CMP (détecteur de position de l&apos;arbre à cames) et détecteur CKP (détecteur de position du vilebrequin)
</emph>
</ptxt>
<ptxt>
Grâce aux signaux émis par ces détecteurs, l&apos;ECM identifie le cylindre dont le piston est dans la course de compression, détecte l&apos;angle de vilebrequin et règle l&apos;avance à l&apos;allumage initiale automatiquement.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
<emph etype = "bold">
Détecteur TP, détecteur ECT, détecteur MAP,  détecteur MAF, détecteur IAT, détecteur de cliquetis, capteur de vitesse de rotation de la roue (VSS) et autres détecteurs&#x002F;contacteurs
</emph>
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Pour le moteur M16, ce système d&apos;allumage est dépourvu de distributeur, il possède deux ensembles de bobine d&apos;allumage (un pour les bougies d&apos;allumage n&#176;1 et n&#176;4 et l&apos;autre pour les bougies d&apos;allumage n&#176;2 et n&#176;3). Lorsque l&apos;ECM envoie un signal d&apos;allumage à l&apos;allumeur de l&apos;ensemble de bobine d&apos;allumage pour les bougies d&apos;allumage n&#176;1 et n&#176;4, une haute tension induite dans la bobine secondaire passe par les câbles haute tension et provoque simultanément l&apos;étincelle dans les bougies d&apos;allumage n&#176;1 et n&#176;4. De la même façon, lorsqu&apos;un signal d&apos;allumage est transmis à l&apos;allumeur de l&apos;autre ensemble de bobine d&apos;allumage, les bougies n&#176;2 et n&#176;3 produisent simultanément une étincelle.
</ptxt>
<ptxt>
Pour le moteur J20, le système d&#8217;allumage ne dispose pas d&#8217;un distributeur ni de câbles haute tension mais chaque cylindre est muni d&#8217;un ensemble de bobine d&#8217;allumage (allumeur et bobine d&#8217;allumage) et la tension secondaire de la bobine d&#8217;allumage est envoyée directement vers la bougie d&#8217;allumage. De même, le ou les signaux sont envoyés par le capteur CMP vers l&#8217;ECM afin de commander indépendamment chaque bobine d&#8217;allumage via l&#8217;allumeur (dans l&apos;ensemble de bobine d&#8217;allumage).
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
