<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4E">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "05">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0E4506001" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Revisión del funcionamiento de la unidad hidráulica
</title>
<s1>
<ptxt>
Compruebe que está en buen estado el sistema básico de frenos que no sea el ABS o ESP&#174;.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Compruebe que la tensión de la batería es de 11 V o más.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Levante el vehículo.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Coloque la transmisión en punto muerto y suelte el freno de mano.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Gire gradualmente cada rueda, a mano, para verificar si hay arrastre del freno. Si lo hay, corrija.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte la herramienta de diagnóstico SUZUKI al conector de enlace de datos (DLC) con la llave de contacto en OFF.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L4E002">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00003">
Herramienta de diagnóstico SUZUKI
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A450008.swf" width = "88.000mm" height = "57.858mm" ver = "01" gw = "158" gh = "147"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ponga la llave de contacto en ON y seleccione el menú pulsar &#x002F; soltar en &#8220;HYDRAULIC CONTROL TEST&#8221; (prueba de control hidráulico) dentro de &#8220;Miscellaneous test&#8221; (pruebas varias) (modo &#8220;MISC. TEST&#8221;) de la herramienta de diagnóstico SUZUKI. Consulte otros detalles en el manual del operador de la herramienta de diagnóstico SUZUKI.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
&#8220;Press&#8221; en el menú sólo funciona en vehículos con ESP&#174;.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Realice las siguientes comprobaciones con la ayuda de otra persona.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Revisión de despresurización
</ptxt>
<ptxt>
Pise el pedal del freno (1) y seleccione la rueda de prueba con la herramienta de diagnóstico SUZUKI y haga que otra persona haga girar la rueda (2). Compruebe si en este momento la rueda gira libremente debido a la despresurización del freno.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Revisión de la despresurización
</ptxt>
<ptxt>
Deje de pisar el pedal del freno (1), seleccione la rueda de prueba con la herramienta de diagnóstico de SUZUKI y haga que otra persona haga girar la rueda (2). Compruebe si en este momento la rueda se bloquea debido a la presurización del freno.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
La presurización &#x002F; despresurización con la herramienta de diagnóstico de SUZUKI está disponible durante 0,5 segundos.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RH01450021.swf" width = "88.000mm" height = "47.021mm" ver = "01" gw = "158" gh = "116"/>
</figure>
</item>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Revise el estado de las 4 ruedas. Si encuentra algún fallo, reemplace el conjunto de módulo de control &#x002F; unidad hidráulica.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Tras finalizar la comprobación, ponga la llave de contacto en OFF y desconecte la herramienta de diagnóstico SUZUKI del DLC.
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
