<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "00">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "00">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0E0000006" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Precauciones para el servicio de circuitos eléctricos
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Cuando reemplace un fusible, asegúrese de que utiliza un fusible de la capacidad especificada. Si emplea un fusible de mayor capacidad, causará daños a las piezas eléctricas, incluso un incendio.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010038S.swf" width = "88.000mm" height = "48.333mm" ver = "01" gw = "148" gh = "120"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando desconecte y conecte un acoplador, asegúrese de colocar el interruptor de encendido en la posición OFF, para así evitar daños en las piezas electrónicas.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010039.swf" width = "88.000mm" height = "57.138mm" ver = "01" gw = "193" gh = "145"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando desconecte los conectores, nunca tire del mazo de cables. Primero desbloquee los conectores, tire de ellos y a continuación sepárelos.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010040S.swf" width = "88.000mm" height = "45.666mm" ver = "01" gw = "153" gh = "112"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando conecte los conectores, sujételos y manténgalos juntos hasta que se fijen y bloqueen de manera segura (se oirá un sonido &#8220;clic&#8221;).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010041.swf" width = "88.000mm" height = "41.094mm" ver = "01" gw = "162" gh = "99"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando instale el mazo de cables, fíjelo con abrazaderas para que no quede flojo.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010042S.swf" width = "88.000mm" height = "41.221mm" ver = "01" gw = "150" gh = "100"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando instale piezas en el vehículo, asegúrese bien de que el mazo de cables no se enrede o ni quede atrapado con cualquier otra pieza.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010043S.swf" width = "88.000mm" height = "42.237mm" ver = "01" gw = "144" gh = "103"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Para evitar dañar el mazo de cables, proteja la parte que pueda entrar en contacto con otra pieza formando un ángulo agudo. Para esto, enrolle esta parte empleando cinta adhesiva o un algo semejante.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010044.swf" width = "88.000mm" height = "36.395mm" ver = "01" gw = "151" gh = "86"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Tenga especial cuidado de no tocar los terminales eléctricos de piezas que utilicen micro-ordenadores (por ejemplo, unidades de control electrónico como el controlador del ECM, del PCM, del P&#x002F;S, etc). La electricidad estática acumulada en su cuerpo puede dañar estas piezas.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3RM0A000004.swf" width = "88.000mm" height = "48.079mm" ver = "01" gw = "168" gh = "119"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
No conecte nunca ningún probador (voltímetro, ohmímetro, o cualquier otro tipo) a la unidad de control electrónico cuando su acoplador esté desconectado. De lo contrario, podría dañar la unidad.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No conecte nunca un ohmímetro a la unidad de control electrónico con su acoplador conectado a ella. De lo contrario, podría dañar la unidad de control electrónico y los sensores.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Asegúrese de utilizar el voltímetro &#x002F; ohmímetro especificado. En caso contrario, las mediciones podrían ser inexactas, o podrían producirse daños personales. Si no se especifica lo contrario, utilice un voltímetro de alta impedancia (M &#937;&#x002F;V, como mínimo), o un voltímetro digital.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando utilice un probador de sondas para efectuar mediciones en los conectores eléctricos, asegúrese de insertar la sonda (2) en el lado del mazo de cables (lado trasero) del conector (1).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010046.swf" width = "88.000mm" height = "41.814mm" ver = "01" gw = "151" gh = "102"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando conecte la sonda (2) del probador en el lado del terminal del acoplador (1), porque no sea posible conectarla en el lado del mazo de cables, tenga mucho cuidado de no doblar el terminal macho del acoplador, ni forzar el conector hembra cuando vaya a abrirlo.
</ptxt>
<ptxt>
En el caso de tal acoplador, conecte la sonda en la forma mostrada en la figura para así evitar abrir el terminal hembra.
</ptxt>
<ptxt>
No conecte nunca una sonda donde se supone que ha de conectar el terminal macho.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010047.swf" width = "88.000mm" height = "48.079mm" ver = "01" gw = "174" gh = "119"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando verifique la conexión de terminales, compruebe si la parte macho está doblada y si la parte hembra está excesivamente abierta, y en ambos casos compruebe la firmeza del bloqueo (flojedad), y verifique si hay corrosión, polvo, etc.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Antes de medir la tensión en cada terminal, compruebe y asegúrese de que la tensión de la batería es 11 V, o mayor. La comprobación de la tensión en los terminales cuando la tensión de la batería está baja puede causar un diagnóstico erróneo.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010048.swf" width = "88.000mm" height = "51.000mm" ver = "01" gw = "90" gh = "128"/>
</figure>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
