<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "00">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "00">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0E0000020" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Precauciones para los vehículos equipados con el Sistema ESP&#174;
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Para obtener datos correctos, consulte 
<intxref refid = "E5JB0E4600005">Precauciones en la prueba del velocímetro y en otras pruebas</intxref>
 y asegúrese de desactivar el sistema de ESP&#174; cuando realice pruebas con alguno de los siguientes equipos (cuando se está probando el vehículo haciendo girar las ruedas (neumáticos) con el vehículo parado).
</ptxt>
<ptxt>
Cuando no se percibe la aceleración del vehículo y las ruedas están girando, el módulo de control ESP&#174; considera que las ruedas están patinando y controla el par del motor para reducir el control de TCS. 
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Dinamómetro de chasis de 2 ó 4 ruedas
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Probador del velocímetro
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Probador de frenos
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Etc.
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
<servinfosub id = "E5JB0E0000020001">
<title>
Módulo de control del ESP&#174;
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Al desmontar &#x002F; montar el módulo de control ESP&#174; y para evitar dañar los sensores de dicho módulo, no utilice llaves de impacto que generen golpes o impactos.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando se realice alguna de las siguientes operaciones, consulte 
<intxref refid = "E5JB0E4606015">Calibración del sensor</intxref>
 y calibre el sensor del ángulo de dirección, el sensor de G y el sensor de presión del cilindro maestro (en el módulo de control ESP&#174;).
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Al desmontar la batería o el fusible de cúpula.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Al reemplazar el sensor del angulo de dirección.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Al desmontar el módulo de control ESP&#174;.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Al desmontar el grupo del sensor G &#x002F; régimen de guiñada.
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
