<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "6C">
<servcat sctnbr = "06" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0E6306014" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Extracción e instalación del conjunto de la caja de engranajes de P&#x002F;S
</title>
<attention2>
<ptxt>
Nunca desmonte el conjunto de la caja de engranajes de P&#x002F;S Si lo desmonta, perjudicará el rendimiento original del conjunto de la caja de engranajes de P&#x002F;S.
</ptxt>
</attention2>
<servinfosub id = "E5JB0E6306014001">
<title>
Extracción
</title>
<s1>
<ptxt>
Desconecte el cable negativo (&#8211;) de la batería.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Con una jeringa o un instrumento semejante, extraiga el líquido del depósito de líquido de P&#x002F;S.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Levante el vehículo y quite las ruedas de la derecha y de la izquierda.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desconecte del pivote los extremos de las barras de acoplamiento izquierda y derecha como se indica en los pasos 2) y 3) de &#8220;Extracción&#8221; en 
<intxref refid = "E5JB0E6306011">Extracción e instalación del extremo de la barra de acoplamiento</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desconecte el conjunto del eje inferior de la dirección (1) del eje del piñón del conjunto de la caja de engranajes de P&#x002F;S (2). Consulte el paso 5) de &#8220;Extracción&#8221; en 
<intxref refid = "E5JB0E6206013">Extracción e instalación del conjunto del eje inferior de dirección</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desconecte el conducto de alta presión (3) del conjunto de la caja de engranajes de P&#x002F;S.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desconecte el conducto de baja presión (4) del conjunto de la caja de engranajes de P&#x002F;S.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga los conductos de los cilindros de la caja de engranajes de P&#x002F;S (5) del conjunto de la caja de engranajes de P&#x002F;S.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A630017.swf" width = "88.000mm" height = "43.747mm" ver = "01" gw = "109" gh = "107"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el perno de montaje de la barra estabilizadora y la junta del estabilizador.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
No extraiga la barra estabilizadora del vehículo.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga la abrazadera de montaje de la barra estabilizadora (2) del lado izquierdo del marco de la suspensión delantera.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A630018.swf" width = "88.000mm" height = "50.450mm" ver = "01" gw = "168" gh = "126"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga los pernos (1) y a continuación saque el conjunto de la caja de engranajes de P&#x002F;S del lado izquierdo del vehículo.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
El conjunto de la caja de engranajes de P&#x002F;S no se puede extraer del lado derecho del vehículo.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A630019.swf" width = "88.000mm" height = "40.925mm" ver = "01" gw = "195" gh = "99"/>
</figure>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0E6306014002">
<title>
Instalación
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "E5JB0E6306013">Componentes del conjunto de la caja de engranajes de P&#x002F;S</intxrefpoff>
</ptxt>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "E5JB0E6306018">Componentes de la manguera &#x002F; conducto de P&#x002F;S</intxrefpoff>
</ptxt>
<ptxt>
Para la instalación de la caja de engranajes de P&#x002F;S, invierta el procedimiento anterior de extracción, teniendo en cuenta los puntos siguientes.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Después de confirmar que la rueda delantera está recta, instale la caja de engranajes de P&#x002F;S en la carrocería temporalmente. A continuación, con el extremo de la barra de acoplamiento instalado en el pivote, coloque la cremallera de dirección en una posición cercana a la neutra. Después coloque el estado neutro alineando las marcas de correspondencia (1) del eje del piñón y de la caja de engranajes de dirección (2), e inserte la junta inferior de la dirección en el eje del piñón.
</ptxt>
<ptxt>
Consulte el paso 3) de &#8220;Instalación&#8221; en 
<intxref refid = "E5JB0E6206013">Extracción e instalación del conjunto del eje inferior de dirección</intxref>
.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A630020.swf" width = "88.000mm" height = "43.747mm" ver = "01" gw = "109" gh = "107"/>
</figure>
<attention2>
<ptxt>
Cuando proceda a insertar la junta inferior en el eje del piñón de dirección, asegúrese de que el volante de dirección y las ruedas (neumáticos) delanteras están rectas.
</ptxt>
</attention2>
</item>
<item>
<ptxt>
Si se colocó un tapón en el tubo desconectado cuando se desmontó la caja de engranajes de dirección, proceda a sacar este tapón antes de volver a conectar el tubo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Aplique el par de apriete especificado a continuación.
</ptxt>
<torque>
<torqueitem id = "T6C007">
<t-part>
Perno del eje inferior de dirección
</t-part>
<t-value1>
25
</t-value1>
<t-value2>
2,5
</t-value2>
<t-value3>
18,5
</t-value3>
</torqueitem>
<torqueitem id = "T6C008">
<t-part>
Perno de unión de tubo de presión alta de caja de engranaje
</t-part>
<t-value1>
35
</t-value1>
<t-value2>
3,5
</t-value2>
<t-value3>
25,5
</t-value3>
</torqueitem>
<torqueitem id = "T6C009">
<t-part>
Tuercas abocinadas de tubo del cilindro de caja de engranajes
</t-part>
<t-value1>
25
</t-value1>
<t-value2>
2,5
</t-value2>
<t-value3>
18,0
</t-value3>
</torqueitem>
<torqueitem id = "T6C010">
<t-part>
Perno de montaje de la caja de engranajes
</t-part>
<t-value1>
105
</t-value1>
<t-value2>
10,5
</t-value2>
<t-value3>
76
</t-value3>
</torqueitem>
<torqueitem id = "T6C011">
<t-part>
Perno de unión de tubo de presión baja de caja de engranajes
</t-part>
<t-value1>
40
</t-value1>
<t-value2>
4,0
</t-value2>
<t-value3>
29,0
</t-value3>
</torqueitem>
<torqueitem id = "T6C012">
<t-part>
Perno de montaje de la abarzadera de la barra estabilizadora
</t-part>
<t-part1>
a
</t-part1>
<t-value1>
60
</t-value1>
<t-value2>
6,0
</t-value2>
<t-value3>
43,0
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A630021.swf" width = "88.000mm" height = "50.450mm" ver = "02" gw = "168" gh = "126"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Después de la instalación, asegúrese de llenar con el líquido de P&#x002F;S especificado y purgue el aire. Consulte 
<intxref refid = "E5JB0E6306004">Procedimiento de purga de aire del sistema P&#x002F;S</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Compruebe el valor fijado de la convergencia. Ajuste según sea preciso. Consulte 
<intxref refid = "E5JB0E2206001">Inspección y ajuste de la alineación del tren delantero</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
