<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "00">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "00">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0E0000008" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Advertencia del airbag
</title>
<attention1>
<ptxt>
Para vehículos equipados con sistema complementario de sujeción (airbag):
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Las operaciones en los componentes o el cableado del sistema del airbag, o bien alrededor de los mismos, sólo las puede realizar un concesionario SUZUKI autorizado. Consulte 
<intxref refid = "E5JB0E8203001">Ubicación de los conectores, cableado y componentes del sistema de airbag</intxref>
 para confirmar si usted está efectuando trabajo de servicio en los componentes o del cableado del sistema del airbag. Por favor, tenga en consideración todas las &#8220;ADVERTENCIAS&#8221; y 
<intxref refid = "E5JB0E8200001">Medidas de precaución para el servicio y diagnóstico del sistema de airbag.</intxref>
 antes de efectuar trabajos de mantenimiento en los componentes o en el cableado del sistema del airbag. Si no se respetan las &#8220;ADVERTENCIAS&#8220;, el airbag podría inflarse accidentalmente o podría quedar inutilizado. Cualquiera de estos dos casos puede causar daños corporales graves.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Los trabajos de mantenimiento técnico deben ser iniciados por lo menos 90 segundos después de que se coloque el interruptor de encendido en la posición &#8220;LOCK&#8221; y de que se desconecte el cable negativo de la batería. Si no se procede de esta forma, el sistema podría activarse por la reserva de energía eléctrica del módulo de detección y de diagnóstico (SDM).
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
