<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "7B">
<servcat sctnbr = "07" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0E7201002" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Descripción del sistema de control de la unidad HVAC
</title>
<ptxt>
Para obtener información sobre el sistema de comunicaciones CAN, consulte la descripción en 
<intxref refid = "E5JB0E1101005">Descripción del sistema de comunicación CAN</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
Cuando se envían los datos siguientes desde los módulos de control al BCM mediante comunicación CAN, se envían desde el BCM al módulo de control de HVAC a través de la línea de comunicación en serie.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Temperatura del refrigerante del motor
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Régimen del motor
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Presión del refrigerante del A&#x002F;C
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Velocidad del vehículo (velocidad de las ruedas)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Temperatura del aire del exterior
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
A partir de los datos anteriores, el módulo de control de HVAC envía la señal de solicitud de apagado&#x002F;encendido del compresor de A&#x002F;C al BCM a través de la línea de comunicación en serie.
</ptxt>
<ptxt>
El BCM envía esta señal a través de comunicación CAN al ECM, que hace que el relé del compresor se coloque en la posición ON &#x002F; OFF.
</ptxt>
<ptxt>
Para obtener más información acerca de la transmisión y recepción de la señal del sistema de A&#x002F;C automático, consulte 
<intxref refid = "E5JB0E7202003">Diagrama de señales de entrada &#x002F; salida del control electrónico del A&#x002F;C automático</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
El módulo de control de HVAC tiene una función para establecer la configuración inicial del actuador de control de la temperatura, el actuador de admisión de aire y el actuador de flujo de aire.
</ptxt>
<ptxt>
La configuración inicial de los actuadores se establece automáticamente cuando se arranca el motor por primera vez tras conectar la batería.
</ptxt>
<ptxt>
Cuando se establece la configuración inicial, se fuerza a cada actuador a funcionar ininterrumpidamente durante unos 15 segundos.
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
