<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4E">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "05">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0E4501001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Descripción del ABS
</title>
<ptxt>
El ABS se controla mediante el módulo de control ABS o mediante el módulo de control ESP&#174; (si va equipado).
</ptxt>
<ptxt>
La activación y el control del ABS con el ESP&#174; se hace con el conjunto del módulo de control &#x002F; unidad hidráulica del ESP&#174;.
</ptxt>
<ptxt>
En relación con el TCS y el control de la estabilidad excluyendo el sistema de ABS con ESP&#174; consulte la sección 4F.
</ptxt>
<ptxt>
El ABS (sistema de frenos antibloqueo) controla la presión de líquido que se aplica desde el cilindro maestro al cilindro de cada rueda de manera que no se bloquee ninguna rueda aunque se aplique una fuerte frenada.
</ptxt>
<ptxt>
El módulo de ABS de este vehículo también tiene la siguiente función.
</ptxt>
<ptxt>
Cuando se aplica el freno y antes de que el control ABS sea efectivo, la fuerza de frenado se distribuye entre la parte delantera y la parte trasera para evitar que las ruedas traseras se bloqueen demasiado pronto y mejorar la estabilidad del vehículo.
</ptxt>
<ptxt>
Además de las piezas propias del sistema de frenos convencional, este ABS incluye las siguientes piezas.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
El sensor de velocidad de rueda que detecta la velocidad de giro de cada rueda y emite su señal.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El testigo del ABS que se enciende para informar de que hay una anomalía cuando el sistema no funciona correctamente.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El conjunto del módulo de control &#x002F; unidad hidráulica del ABS (ESP&#174;) incorpora los siguientes elementos: módulo de control del ABS (ESP&#174;), unidad hidráulica del ABS (ESP&#174;) (conjunto del actuador), accionador de la fuente de alimentación de la válvula solenoide (transistor), accionador de la válvula solenoide (transistor), accionador del motor de la bomba (transistor).
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
El módulo de control del ABS (ESP&#174;) que envía la señal de funcionamiento a la unidad hidráulica del ABS (ESP&#174;) para controlar la presión de líquido aplicada a cada cilindro de rueda, basándose en la señal de cada sensor de velocidad de rueda y evitar así que la rueda se bloquee.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La unidad hidráulica del ABS (ESP&#174;) que funciona de acuerdo con la señal procedente del módulo de control del ABS (ESP&#174;) y que controla la presión de líquido que se aplica al cilindro de rueda en cada una de las 4 ruedas.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El accionador de la fuente de alimentación de la válvula solenoide (transistor) que suministra alimentación a la válvula solenoide de la unidad hidráulica del ABS (ESP&#174;).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El accionador de la válvula solenoide (transistor) que controla cada una de las válvulas solenoide de la unidad hidráulica del ABS (ESP&#174;). 
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El accionador del motor de la bomba (transistor) que suministra alimentación al motor de la bomba de la unidad hidráulica del ABS (ESP&#174;).
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
<ptxt>
Este sistema ABS está equipado con el sistema de reparto electrónico de fuerza de frenos (EBD) que mantiene la presión de líquido de las ruedas traseras en su condición óptima, una función similar a la de la válvula de regulación, mediante la señal procedente del sensor de rueda y ello independientemente del cambio de carga debido a la capacidad de carga, etcétera. Si el sistema EBD no funciona correctamente se enciende el testigo de frenos para informar de la anomalía.
</ptxt>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
