<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10E">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "05">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0EA504011" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Inspección del funcionamiento del sistema de arranque sin llave
</title>
<servinfosub id = "E5JB0EA504011001">
<title>
Funcionamiento del arranque del motor sin llave
</title>
<s1>
<ptxt>
Siéntese en el asiento del conductor llevando consigo el mando a distancia.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Compruebe si todas las puertas están cerradas y la llave de encendido está fuera del cilindro de la llave de encendido.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Verifique que el interruptor de encendido (1) de la unidad de bloqueo de la dirección puede girar.
</ptxt>
<ptxt>
Si el indicador luminoso (2) de la llave en el juego de instrumentos se enciende en azul y el interruptor de encendido puede girar, el funcionamiento del arranque del motor sin llave es correcto.
</ptxt>
<ptxt>
Si el indicador luminoso de la llave del juego de instrumentos se enciende en rojo y el interruptor de encendido no puede girar, vaya a 
<intxref refid = "E5JB0EA504004">Inspección del sistema de arranque sin llave</intxref>
.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Si se pulsa el interruptor de encendido durante 5 segundos o más, se activa la función para evitar que se caliente el solenoide para liberar el bloqueo de la dirección. Después de estos 5 segundos, la unidad de bloqueo de la dirección corta la alimentación del solenoide, evitando que gire el interruptor de encendido. Al mismo tiempo, el indicador luminoso de la llave del juego de instrumentos se apaga. En ese caso, suelte el interruptor de encendido e intente girarlo de nuevo.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0AA50010.swf" width = "88.000mm" height = "58.917mm" ver = "01" gw = "176" gh = "150"/>
</figure>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
