<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2B">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0E2206005" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Revisión del conjunto del puntal delantero
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "E5JB0E2206003">Montaje y desmontaje del conjunto del puntal delantero</intxrefpoff>
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Compruebe si en el puntal hay deformaciones, daños o fugas de aceite.
</ptxt>
<ptxt>
Si se encuentra algún defecto y dado que no se puede desmontar, reemplace el puntal como un conjunto.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A220014.swf" width = "88.000mm" height = "60.610mm" ver = "01" gw = "69" gh = "155"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Revise el funcionamiento del puntal siguiendo los siguientes procedimientos:
</ptxt>
</item>
</list1>
<s1>
<ptxt>
Revise y ajuste la presión de los neumáticos a lo especificado.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Para revisar el puntal haga rebotar continuamente el vehículo 3 ó 4 veces hacia arriba y abajo empujando la parte frontal de la carrocería.
</ptxt>
<ptxt>
Después de empujarle, observe cuantas veces rebota la carrocería del vehículo antes de pararse.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Repita el mismo procedimiento con el otro puntal para confirmar que los puntales de ambos lados responden de la misma forma.
</ptxt>
</s1>
<ptxt>
Si se duda del estado de los puntales, compárelos con un puntal o un vehículo en buen estado.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Compruebe si hay desgaste, ruido anormales o agarrotamiento en el soporte.
</ptxt>
<ptxt>
Si tiene defectos, reemplace.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Compruebe si hay grietas o deformaciones en el asiento del resorte helicoidal.
</ptxt>
<ptxt>
Si tiene defectos, reemplace.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Compruebe si hay deterioro del tope paragolpes.
</ptxt>
<ptxt>
Si tiene defectos, reemplace.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Compruebe si hay desgaste, grietas o deformaciones en el tope de rebotes o en la montura del puntal.
</ptxt>
<ptxt>
Si tiene defectos, reemplace.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
