<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0E8204040" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Inspección de conexiones deficientes e intermitentes
</title>
<ptxt>
La mayoría de las conexiones intermitentes se deben a conexiones o a cableados eléctricos defectuosos. Cuando en la tabla de flujo de diagnóstico se requiere la verificación de la corrección de la conexión, efectúe una inspección cuidadosa de los circuitos sospechosos.
</ptxt>
<ptxt>
Si se encuentra cualquier anormalidad, repare o reemplace como un conjunto de mazo de cables.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Acoplamiento deficiente de las mitades de un conector, o terminales mal insertados en el cuerpo del conector (salidos).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Polvo o corrosión en los terminales. Los terminales deben estar limpios y exentos de materiales extraños que puedan impedir el contacto correcto del terminal.
</ptxt>
<ptxt>
Sin embargo, no limpie nunca el terminal utilizando papel de lija o algo semejante.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuerpo dañado del conector que expone los terminales a la humedad y a la suciedad y no mantiene la orientación adecuada del terminal con el componente o con el conector respectivo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Terminales dañados o deformados. 
</ptxt>
<ptxt>
Inspeccione cuidadosamente cada terminal de conector en los circuitos con problemas y asegúrese de que la presión de contacto es correcta empleando el terminal correspondiente incluido en el juego de adaptador de prueba de conector (herramienta especial).
</ptxt>
<ptxt>
Si la presión de contacto es insuficiente, adapte la forma para aumentar la presión de contacto, o reemplace el terminal.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L8B0185">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "09932-76010">
09932-76010
</s-number>
<ptxt>
Kit del adaptador de prueba del conector
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A820045.swf" width = "88.000mm" height = "102.661mm" ver = "01" gw = "156" gh = "274"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Conexión deficiente del terminal al cable.
</ptxt>
<ptxt>
En los circuitos que presentan problemas, compruebe el estado de las conexiones de cada mazo de cables, sacudiéndolo levemente con la mano. Si se encuentra cualquier anormalidad, sustituya el conjunto del mazo de cables o las piezas componentes por mazo o piezas nuevas.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01010028.swf" width = "88.000mm" height = "43.888mm" ver = "01" gw = "154" gh = "107"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
El aislamiento del cable está desgastado, lo cual causa cortocircuitos intermitentes cuando el área descubierta toca otro cableado o piezas del vehículo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cable roto dentro del aislamiento. En este caso, la comprobación de la continuidad podría indicar que el circuito está en buen estado, pero si hay sólo 1 ó 2 hebras del hilo intactas, la resistencia puede ser demasiado alta.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01820025.swf" width = "88.000mm" height = "42.787mm" ver = "01" gw = "110" gh = "104"/>
</figure>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
