<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1D">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "04">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0E1416026" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Inspección de la culata
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "E5JB0E1416024">Desmontaje y montaje de válvulas y culata:En motores M16A con VVT</intxrefpoff>
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Elimine todos los depósitos de carbonilla en las cámaras de combustión.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Para raspar los depósitos de carbonilla no emplee herramientas de borde afilado. Tenga cuidado y no melle ni raye las superficies metálicas cuando descarbonice. Esto también se aplica a las válvula y a los asientos de válvula.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH0B140105.swf" width = "88.000mm" height = "51.297mm" ver = "01" gw = "179" gh = "128"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Verifique si hay grietas en los conductos de escape y de admisión, cámaras de combustión y superficie de la culata. Utilice una regla de precisión y un medidor de espesor para inspeccionar la planeidad de la superficie para juntas en un total de 6 puntos. Si se excede el límite de deformación, corrija la superficie para juntas con una placa de superficie y papel abrasivo de grano &#x0023;400 aproximadamente (papel abrasivo de carburo de silicio, resistente al agua): coloque el papel abrasivo sobre la placa de superficie y lije con él la superficie para juntas para eliminar las protuberancias. Si aun así no se reducen los valores del medidor de espesor a las especificaciones, reemplace la culata. 
</ptxt>
<ptxt>
Con frecuencia, la fuga de gases de combustión a través de esta superficie para juntas se debe al alabeo de la propia superficie: estas fugas disminuyen la potencia útil disponible.
</ptxt>
<spec>
<title>
Deformación para la superficie de la culata en el lado del pistón
</title>
<ptxt>
Límite: 0,03 mm (0,001 in.)
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH0B140106.swf" width = "88.000mm" height = "92.868mm" ver = "01" gw = "191" gh = "246"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Deformación de las superficies de asiento para el colector: 
</ptxt>
<ptxt>
Verifique en la culata las caras de asiento para el colector. para ello, utilice un nivel y un medidor de espesor y determine si estas caras deben ser rectificadas, o si es necesario reemplazar la culata.
</ptxt>
<spec>
<title>
Deformación para la superficie de la culata en el colector de admisión y de escape
</title>
<ptxt>
Límite: 0,05 mm (0,002 in.)
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH0B140107S.swf" width = "88.000mm" height = "61.711mm" ver = "02" gw = "190" gh = "158"/>
</figure>
</item>
</list1>
<servinfosub id = "E5JB0E1416026001">
<title>
Perno de culata
</title>
<ptxt>
Utilice un micrómetro (2) para medir el diámetro de rosca de cada uno de los pernos de la culata (1) en el punto &#8220;A&#8221; a 83,5 mm (2,81 in.) del lado del asiento del perno de brida y en &#8220;B&#8221; a 115 mm (4,53 in.) del lado del asiento del perno de brida.
</ptxt>
<ptxt>
Después calcule la diferencia entre los dos diámetros (&#8220;A&#8221; &#8211; &#8220;B&#8221;). Si excede el límite, reemplácelo por uno nuevo.
</ptxt>
<spec>
<title>
Puntos de medición del diámetro del perno de culata
</title>
<ptxt>
&#8220;a&#8221;: 83,5 mm (2,81 in.)
</ptxt>
<ptxt>
&#8220;b&#8221;: 115 mm (4,53 in.)
</ptxt>
</spec>
<spec>
<title>
Diferencia de diámetro del perno de culata (deformación)
</title>
<ptxt>
Límite (&#8220;A&#8221; &#8211; &#8220;B&#8221;): 0,1 mm (0,004 in.)
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH0B140092.swf" width = "88.000mm" height = "73.381mm" ver = "01" gw = "182" gh = "191"/>
</figure>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
