<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2C">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0E2306021" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Extracción e instalación del bastidor de la suspensión trasera
</title>
<servinfosub id = "E5JB0E2306021001">
<title>
Extracción
</title>
<s1>
<ptxt>
Levante el vehículo y extraiga las ruedas traseras.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el silenciador y el tubo central de escape&#x003B; consulte 
<intxref refid = "E5JB0E1B06001">Componentes del sistema de escape</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Para facilitar la reinstalación, coloque marcas (1) en la brida del árbol de transmisión trasero y en la brida del diferencial. Desconecte el árbol de transmisión trasero del diferencial.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3RH01232006.swf" width = "88.000mm" height = "45.793mm" ver = "01" gw = "151" gh = "113"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el conjunto del cubo de la rueda trasera&#x003B; consulte 
<intxref refid = "E5JB0E2306025">Extracción e instalación del conjunto del cubo de la rueda trasera</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga la barra de control&#x003B; consulte 
<intxref refid = "E5JB0E2306008">Extracción e instalación de la barra de control</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga la barra de arrastre&#x003B; consulte 
<intxref refid = "E5JB0E2306011">Extracción e instalación de la barra de arrastre</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el brazo inferior&#x003B; consulte 
<intxref refid = "E5JB0E2306014">Extracción e instalación del brazo inferior</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el eje propulsor trasero como se explica en 
<intxref refid = "E5JB0E3126002">Extracción e instalación del conjunto del eje propulsor trasero:Parte trasera</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el pivote de la suspensión trasera&#x003B; consulte 
<intxref refid = "E5JB0E2306028">Extracción e instalación del pivote de la suspensión trasera</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el brazo superior&#x003B; consulte 
<intxref refid = "E5JB0E2306017">Extracción e instalación del brazo superior</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el perno de la abrazadera del cable de estacionamiento (1) y la abrazadera del cable de estacionamiento (2).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A230047.swf" width = "88.000mm" height = "50.803mm" ver = "01" gw = "170" gh = "127"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga el perno del sensor de la rueda (1) y la abrazadera del mazo de cables del sensor de la rueda del ABS (2) (si está equipado).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desconecte el conector del sensor de altura trasero (3) y la abrazadera del mazo de cables del sensor de altura trasero (4) (si está equipado) para el lado izquierdo.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A230048.swf" width = "88.000mm" height = "50.803mm" ver = "01" gw = "170" gh = "127"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Sujete el bastidor de la suspensión trasera con el diferencial trasero utilizando el gato de transmisión (1).
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Cuando extraiga el bastidor de la suspensión trasera, asegúrese de aplicar algún equipo de soporte (como un gato de transmisión) debajo en una posición bien equilibrada en la sección central para evitar que caiga.
</ptxt>
</attention1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A230049.swf" width = "88.000mm" height = "49.745mm" ver = "01" gw = "161" gh = "124"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Extraiga los pernos (1) y la arandela (2) del bastidor de la suspensión trasera, baje el gato de transmisión y extraiga el bastidor de la suspensión trasera (3) con el diferencial trasero y el tope del bastidor de la suspensión trasera (4).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A230050.swf" width = "88.000mm" height = "50.097mm" ver = "03" gw = "187" gh = "125"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Desmonte el diferencial trasero desde el bastidor de la suspensión trasera&#x003B; consulte 
<intxref refid = "E5JB0E3226002">Componentes de la unidad del diferencial trasero:Parte trasera</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0E2306021002">
<title>
Instalación
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "E5JB0E2301001">Estructura de la suspensión trasera</intxrefpoff>
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Vuelva a montar el diferencial trasero en el bastidor de la suspensión trasera&#x003B; consulte 
<intxref refid = "E5JB0E3226002">Componentes de la unidad del diferencial trasero:Parte trasera</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Sujete el bastidor de la suspensión trasera con el diferencial trasero utilizando el gato de transmisión y levántelo.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Cuando monte el bastidor de la suspensión trasera, asegúrese de aplicar algún equipo de soporte (como un gato de transmisión) debajo en una posición bien equilibrada en la sección central para evitar que caiga.
</ptxt>
</attention1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale el bastidor de la suspensión trasera (3) en la carrocería del vehículo y apriete los pernos de montaje del bastidor de la suspensión trasera (1) con la arandela (2) al par de apriete especificado.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Si reutiliza el perno de montaje del bastidor de la suspensión, aplique aceite de motor a la rosca, al cojinete y a la superficie del perno.
</ptxt>
</attention2>
<torque>
<torqueitem id = "T2C036">
<t-part>
Perno de montaje del bastidor de la suspensión trasera
</t-part>
<t-part1>
a
</t-part1>
<t-value1>
135
</t-value1>
<t-value2>
13,5
</t-value2>
<t-value3>
98,0
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A230051.swf" width = "88.000mm" height = "50.450mm" ver = "02" gw = "187" gh = "126"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte el conector del sensor de altura trasero (3) y la abrazadera del mazo de cables del sensor de altura trasero (4) (si está equipado) para el lado izquierdo.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Apriete el perno del sensor de la rueda (1) al par de apriete especificado y después conecte la abrazadera del mazo de cables del sensor de la rueda del ABS (2) (si está equipado).
</ptxt>
<torque>
<torqueitem id = "T2C037">
<t-part>
Perno del sensor de la rueda
</t-part>
<t-part1>
a
</t-part1>
<t-value1>
11
</t-value1>
<t-value2>
1,1
</t-value2>
<t-value3>
8,0
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A230052.swf" width = "88.000mm" height = "50.803mm" ver = "01" gw = "170" gh = "127"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Apriete el perno de la abrazadera del cable de estacionamiento (1) al par de apriete especificado y después conecte la abrazadera del cable de estacionamiento (2).
</ptxt>
<torque>
<torqueitem id = "T2C038">
<t-part>
Perno de la abrazadera del cable de estacionamiento
</t-part>
<t-part1>
a
</t-part1>
<t-value1>
25
</t-value1>
<t-value2>
2,5
</t-value2>
<t-value3>
18,0
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A230053.swf" width = "88.000mm" height = "50.803mm" ver = "01" gw = "170" gh = "127"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale el brazo superior&#x003B; consulte 
<intxref refid = "E5JB0E2306017">Extracción e instalación del brazo superior</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale el pivote de la suspensión trasera&#x003B; consulte 
<intxref refid = "E5JB0E2306028">Extracción e instalación del pivote de la suspensión trasera</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale el eje propulsor trasero como se explica en 
<intxref refid = "E5JB0E3126002">Extracción e instalación del conjunto del eje propulsor trasero:Parte trasera</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale el brazo inferior&#x003B; consulte 
<intxref refid = "E5JB0E2306014">Extracción e instalación del brazo inferior</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale la barra de arrastre&#x003B; consulte 
<intxref refid = "E5JB0E2306011">Extracción e instalación de la barra de arrastre</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale la barra de control&#x003B; consulte 
<intxref refid = "E5JB0E2306008">Extracción e instalación de la barra de control</intxref>
<intxref refid = "E5JB0E2306008">Extracción e instalación de la barra de control</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale el conjunto del cubo de la rueda trasera&#x003B; consulte 
<intxref refid = "E5JB0E2306025">Extracción e instalación del conjunto del cubo de la rueda trasera</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte el árbol de transmisión trasero al diferencial, alineando las marcas de las bridas. Apriete los pernos y las tuercas al par especificado. Consulte 
<intxref refid = "E5JB0E3406002">Extracción e instalación del árbol de transmisión</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale el silenciador de escape y el tubo de escape central&#x003B; consulte 
<intxref refid = "E5JB0E1B06001">Componentes del sistema de escape</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Llene el depósito de reserva con líquido de frenos y purgue el sistema de frenos. Consulte 
<intxref refid = "E5JB0E4106004">Purga de aire del sistema de frenos</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Después de completar todos estos trabajo, pise el pedal de freno aplicando una fuerza de 30 kg, aproximadamente, tres a cinco veces para obtener la holgura adecuada entre el tambor y la zapata. Ajuste el cable del freno de estacionamiento. Consulte 
<intxref refid = "E5JB0E4406001">Inspección y ajuste del freno de estacionamiento</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Instale las ruedas traseras.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Asegúrese de que el tambor de freno no tiene roces y que el frenado es correcto.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Baje el elevador y apriete los pernos de la rueda trasera al par de apriete especificado.
</ptxt>
<torque>
<torqueitem id = "T2C039">
<t-part>
Tuerca de rueda
</t-part>
<t-value1>
100
</t-value1>
<t-value2>
10,0
</t-value2>
<t-value3>
72,5
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Haga botar el vehículo para estabilizar la suspensión.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Apriete los pernos y tuercas al par especificado, con el peso del vehículo en la suspensión. 
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Cuando se aprieten, se recomienda que el vehículo esté sin carga y que no esté levantado.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Efectúe la prueba de frenado (freno de pie y freno de estacionamiento).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Compruebe si hay fugas de líquido en cada pieza instalada.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Compruebe el ángulo de caída la convergencia trasera, y ajuste si es necesario. Para obtener información sobre los procedimientos de inspección y ajuste, consulte 
<intxref refid = "E5JB0E2306001">Inspección y ajuste de la alineación de las ruedas traseras</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ajuste el sistema de nivelado automático de las luces&#x003B; consulte 
<intxref refid = "E5JB0E9206027">Inicialización del sistema de nivelación automática de los faros</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
