<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2B">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0E2206001" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Inspección y ajuste de la alineación del tren delantero
</title>
<servinfosub id = "E5JB0E2206001001">
<title>
Ajuste e inspección de la convergencia
</title>
<ptxt>
Preparación para la inspección y el ajuste de la convergencia.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Coloque el vehículo sin carga en una superficie nivelada.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ponga el volante de dirección en posición recta.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Compruebe que la presión de inflado de todos los neumáticos está correctamente ajustada y que la rueda no está deformada. 
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Compruebe que ninguna de las piezas de la suspensión está doblada, abollada, desgastada o con algún tipo de daño. 
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Compruebe que la holgura al suelo es aproximadamente la misma a la derecha y a la izquierda.
</ptxt>
</item>
</list1>
<topic id = "E5JB0E2206001002">
<title>
Inspección
</title>
<ptxt>
Mida la convergencia con un medidor de convergencias (1).
</ptxt>
<ptxt>
La convergencia debería estar dentro de las siguientes especificaciones.
</ptxt>
<ptxt>
Corrija y ajuste la convergencia si se sale de las especificaciones.
</ptxt>
<spec>
<title>
Convergencia
</title>
<ptxt>
IN 0 &#177; 2,0 mm
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01220062.swf" width = "88.000mm" height = "51.000mm" ver = "01" gw = "184" gh = "128"/>
</figure>
</topic>
<c-change/>
<topic id = "E5JB0E2206001003">
<title>
Ajuste
</title>
<s1>
<ptxt>
Afloje primero las contratuercas (1) de las barras de acoplamiento derecha e izquierda.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Gire de igual forma las barras de acoplamiento (2) derecha e izquierda para que la alineación de la convergencia se ajuste a las especificaciones. En este ajuste la longitud &#8220;A&#8221; de ambas barras de acoplamiento derecha e izquierda debería ser la misma.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Aplique grasa entre las barras de acoplamiento y las fundas de cremallera antes de girar las barras de acoplamiento (2) para que no se retuerzan las fundas.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Después del ajuste, apriete las contratuercas (1) al par especificado.
</ptxt>
</s1>
<torque>
<torqueitem id = "T2B001">
<t-part>
Contratuerca del extremo de barra de acoplamiento
</t-part>
<t-part1>
a
</t-part1>
<t-value1>
65
</t-value1>
<t-value2>
6,5
</t-value2>
<t-value3>
47,0
</t-value3>
</torqueitem>
</torque>
<attention3>
<ptxt>
Asegúrese de que las fundas de la cremallera no quedan retorcidas.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A220002.swf" width = "88.000mm" height = "96.212mm" ver = "01" gw = "107" gh = "256"/>
</figure>
</topic>
</servinfosub>
<c-change/>
<servinfosub id = "E5JB0E2206001004">
<title>
Comprobación y ajuste del ángulo de dirección
</title>
<ptxt>
Si se cambió la barra o el extremo de la barra de acoplamiento, revise la convergencia y el ángulo de dirección con un calibrador de radios (1).
</ptxt>
<ptxt>
Si el ángulo de dirección es incorrecto, compruebe si la longitud &#8220;A&#8221; es la misma en las barras de acoplamiento derecha e izquierda.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Si se modificó la longitud de las barras de acoplamiento para ajustar el ángulo de dirección, revise de nuevo la convergencia.
</ptxt>
</attention3>
<spec>
<title>
Ángulo de dirección
</title>
<ptxt>
Interior: 37,0&#176; &#177; 3&#176;
</ptxt>
<ptxt>
Exterior: 32,0&#176; &#177; 3&#176;
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A220003.swf" width = "88.000mm" height = "86.306mm" ver = "01" gw = "120" gh = "228"/>
</figure>
</servinfosub>
<c-change/>
<servinfosub id = "E5JB0E2206001005">
<title>
Información de referencia
</title>
<topic id = "E5JB0E2206001006">
<title>
Patinaje lateral
</title>
<ptxt>
El patinaje lateral debería ajustarse a las siguientes especificaciones cuando se comprueba con un probador de patinajes laterales.
</ptxt>
<spec>
<title>
Patinaje lateral
</title>
<ptxt>
INT 1,5 a EXT 1,5
</ptxt>
</spec>
<ptxt>
Si el patinaje lateral sobrepasa el límite especificado, es posible que la convergencia o la alineación del tren delantero sea incorrecta.
</ptxt>
</topic>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
