<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4F">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "06">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0E4606015" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Calibración del sensor
</title>
<attention2>
<ptxt>
La calibración del sensor no se puede completar si se detectan DTC(s) que no sean C1075, C1076, C1077 o C1078. Repare el DTC que se haya detectado primero.
</ptxt>
</attention2>
<attention3>
<ptxt>
La calibración del sensor de ángulo de la dirección es necesaria cuando la batería, el fusible de cúpula o el sensor de ángulo de la dirección se extraen.
</ptxt>
<ptxt>
Esta calibración del sensor se puede realizar con&#x002F;sin la herramienta de diagnóstico de SUZUKI.
</ptxt>
<ptxt>
Cuando el módulo de control del ESP&#174; y&#x002F;o conjunto de régimen de guiñada &#x002F; sensor G se extraen, es necesaria la calibración del sensor con la herramienta de diagnóstico SUZUKI.
</ptxt>
</attention3>
<servinfosub id = "E5JB0E4606015001">
<title>
Calibración del sensor (mediante la herramienta de diagnóstico SUZUKI)
</title>
<s1>
<ptxt>
Coloque el volante de dirección en posición recta y hacia delante.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte la herramienta de diagnóstico SUZUKI al conector de enlace de datos (DLC) con la llave de contacto en OFF.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L4F002">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00003">
Herramienta de diagnóstico SUZUKI
</s-number>
<ptxt>
</ptxt>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A450008.swf" width = "88.000mm" height = "57.858mm" ver = "01" gw = "158" gh = "147"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ponga la llave de contacto en ON y confirme que sólo se detectan los DTC(s) C1075, C1076, C1077 y&#x002F;o C1078. Si se detectan otros DTC, repare el DTC detectado.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Estacione y nivele el vehículo con el freno de mano, pare el motor con la llave de contacto en ON, ponga el volante en posición recta hacia delante y sin pisar el pedal del freno.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Mantenga el estado anterior en el Paso 4) para calibrar correctamente el sensor hasta que se haya completado la calibración.
</ptxt>
</attention2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Seleccione el menú &#8220;SENSOR CALIBRATION&#8221; en &#8220;MISC. TEST&#8221; en la herramienta de diagnóstico SUZUKI y calibre el sensor. Consulte más detalles en el manual del operador de la herramienta de diagnóstico.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Tras finalizar la calibración, ponga la llave de contacto en OFF y desconecte la herramienta de diagnóstico SUZUKI del DLC.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<c-change/>
<servinfosub id = "E5JB0E4606015002">
<title>
Calibración del sensor del ángulo de la dirección (sin utilizar la herramienta de diagnóstico SUZUKI)
</title>
<attention2>
<ptxt>
Cuando no se suministra alimentación al sensor de ángulo de la dirección extrayendo la batería o el fusible, deberá calibrarse el sensor de ángulo de la dirección.
</ptxt>
</attention2>
<s1>
<ptxt>
Coloque el volante de dirección en posición recta y hacia delante.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conecte los terminales de la batería y&#x002F;o el fusible y arranque el motor.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Cuando no se suministra alimentación al sensor de ángulo de la dirección extrayendo la batería o fusible, se detecta el DTC C1075 y la luz indicadora SLIP (1) parpadea. 
</ptxt>
<ptxt>
Si se detecta un DTC distinto de C1075, la luz indicadora SLIP parpadea y los otros indicadores se iluminan. En ese caso, repare el DTC detectado primero.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I6JB01460024.swf" width = "88.000mm" height = "49.039mm" ver = "02" gw = "192" gh = "122"/>
</figure>
</attention2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Conduzca el vehículo recto en suelo uniforme a 15 km&#x002F;h o más durante unos segundos sin girar las ruedas. Y confirme que la luz indicadora SLIP está apagada OFF.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
