<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2B">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0E2201002" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Estructura de la alineación del tren delantero
</title>
<ptxt>
Entre los factores para la alineación del tren delantero sólo la convergencia es ajustable. El ángulo de caída y el ángulo de salida no se pueden ajustar. 
</ptxt>
<ptxt>
Por consiguiente, si los valores de los ángulos de caída o de salida se salen de las especificaciones debido al daño causado por las duras condiciones de la carretera o por una colisión, se deberá determinar si el daño está en la carrocería o en la suspensión y, después, se deberán reparar los daños en la carrocería y reemplazar la suspensión dañada.
</ptxt>
<servinfosub id = "E5JB0E2201002001">
<title>
Revisiones previas antes del ajuste de la alineación del tren delantero
</title>
<ptxt>
Las quejas relativas a la dirección y a las vibraciones no son siempre el resultado de una incorrecta alineación de las ruedas. Otro punto adicional que se debe revisar es la posibilidad de desviación del trayecto del neumático debida al desgaste del neumático o a unos neumáticos incorrectamente fabricados. La &#8220;Deriva&#8221; es la desviación del vehículo de la trayectoria recta en una carretera llana producida sin que haya presión de las manos en el volante. Consulte 
<intxref refid = "E5JB0E2401006">Descripción de la desviación de trayectoria de neumáticos radiales</intxref>
 para determinar si el vehículo tiene un problema de deriva en los neumáticos. Antes de hacer cualquier ajuste que afecte a la alineación de las ruedas, hay que efectuar las siguientes inspecciones y revisiones para asegurarse de que son correctas las lecturas y los ajustes de la alineación:
</ptxt>
<c-change/>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Compruebe la presión de inflado de todos los neumáticos y verifique que todos tienen aproximadamente el mismo desgaste de banda de rodadura.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Compruebe si las juntas de rótula están flojas. Revise los extremos de la barra de acoplamiento y, si se observa excesiva flojedad, corríjala antes del ajuste.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Revise la ovalización de ruedas y neumáticos.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Revise la altura de los tapacubos del vehículo y, si se sale de las especificaciones, corríjala antes de ajustar la convergencia.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Compruebe si los brazos de control de la suspensión están flojos.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Compruebe si hay fijaciones de la barra estabilizadora sueltas o ausentes.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Se deben tener en cuenta las cargas extras, por ejemplo las cajas de herramientas. Si esa carga extra se lleva normalmente en el vehículo, debe permanecer en el vehículo durante las revisiones de la alineación.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Tenga en cuenta el estado del equipo que se usa para revisar la alineación y siga las instrucciones del fabricante.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sin importar el equipo que se usa para revisar la alineación, hay que situar el vehículo en una superficie nivelada.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention3>
<ptxt>
Para evitar posibles lecturas incorrectas de la convergencia y de los ángulos de caída o de salida, hay que mover varias veces las partes delantera y trasera del vehículo, hacia arriba y hacia abajo.
</ptxt>
</attention3>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
