<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10A">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0EA101005" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Componentes y funciones del sistema de control de crucero
</title>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "1.890in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "5.319in"/>
<thead>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "center">
<ptxt>
Componentes
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "center">
<ptxt>
Función
</ptxt>
</entry>
</row>
</thead>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
ECM y conjunto del cuerpo de la mariposa eléctrica
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
El ECM ejecuta un control centralizado sobre todas las funciones incluyendo la configuración de una velocidad constante, su reanudación, la configuración de descenso con el motor desembragado y la cancelación de la velocidad mínima límite del sistema de crucero.
</ptxt>
<ptxt>
El ECM controla la apertura de la válvula de la mariposa eléctrica para mantener la velocidad real del vehículo a la velocidad establecida (objetivo).
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Interruptor MAIN (ON&#x002F;OFF)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Este interruptor tiene un botón de contacto momentáneo para activar y desactivar el sistema 
</ptxt>
<ptxt>
de control de crucero.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Interruptor SET&#x002F;COAST
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Cuando se pulsa (ON) y se libera (OFF) mientras el vehículo circula a una velocidad de 40 km&#x002F;h o superior, la velocidad del vehículo en ese momento de desactivación se almacena en la memoria y se mantiene (crucero constante).
</ptxt>
<ptxt>
La presión (ON) continua de este interruptor durante el crucero constante hace reducir la velocidad del vehículo mientras esté activado (ON). Cuando se libera (OFF), se memoriza la velocidad del vehículo en ese momento y el vehículo inicia el crucero constante.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Interruptor RES&#x002F;ACC 
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Cuando se pulsa el botón (ON) durante el crucero constante, la velocidad del vehículo sigue aumentando mientras esté activado (ON). Cuando se libera (OFF), se memoriza la velocidad del vehículo en ese momento y el vehículo inicia el crucero constante. Si la velocidad del vehículo es superior a 40 km&#x002F;h después de cancelar el control de crucero, la pulsación (ON) momentánea de este interruptor reanudará la velocidad que llevaba el vehículo antes de la cancelación.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Interruptor CANCEL 
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
El control de crucero (control de la válvula de la mariposa) se cancela cuando se pulsa (ON) este interruptor.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Sensor de velocidad de la rueda (señal de velocidad del vehículo)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
El ECM recibe la señal del sensor de velocidad del módulo de control ABS o ESP&#174; a través de la comunicación CAN y calcula la velocidad del vehículo mediante esta señal.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Interruptor de la luz de freno
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
El interruptor de la luz de freno tiene 2 puntos de contacto. Un punto de contacto se cierra cuando se pisa el pedal de freno para iluminar la luz de freno y proporciona una señal de tensión al ECM.
</ptxt>
<ptxt>
El otro punto de contacto (el interruptor de posición del pedal del freno) se abre cuando se pisa el pedal para cortar la alimentación del control de crucero del ECM, cancelando de este forma el control de crucero (control de la válvula de la mariposa).
</ptxt>
<ptxt>
Este interruptor está instalado para cancelar el control de crucero (crucero constante).
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Interruptor de posición del pedal del embrague (sólo vehículo M&#x002F;T)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Cuando se pisa el pedal del embrague, el interruptor de posición del pedal del embrague se cierra y proporciona una señal de masa al ECM.
</ptxt>
<ptxt>
El ECM cancela el control de crucero (control de la válvula de la mariposa) cuando se introduce esta señal.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Interruptor de posición de la transmisión (sólo vehículo A&#x002F;T)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Cuando se coloca la palanca de selección en una de las posiciones &#8220;P&#8221;, &#8220;R&#8221; o &#8220;N&#8221;, el interruptor de posición de la transmisión se cierra y suministra una señal de masa al TCM. El TCM transmite la señal al ECM desde el interruptor de posición de la transmisión mediante la comunicación de CAN. El ECM cancela el control de crucero (control de la válvula de la mariposa) cuando recibe una señal que indica que la palanca de selección está en una de las posiciones &#8220;P&#8221;, &#8220;R&#8221; o &#8220;N&#8221;.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
TCM
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1">
<ptxt>
El TCM recibe desde el ECM la señal SET para el control de crucero mediante la comunicación de CAN. Cuando el TCM recibe la señal SET desde el ECM, el control del cambio de engranaje se realiza mediante la aplicación de cambio de engranaje para el control de crucero cambiado desde el que se usa para el cambio de engranaje normal. Consulte otros detalles en 
<intxref refid = "E5JB0E5101009">Tabla del cambio de marchas automático</intxref>
.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Testigo &#8220;CRUISE&#8221; (crucero)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Con el interruptor de encendido en ON y el sistema de control de crucero en OFF, el sistema de control de crucero se activará al pulsar y soltar una vez el interruptor MAIN (ON&#x002F;OFF) y el ECM hará que el testigo se encienda.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Testigo &#8220;SET&#8221;
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Se enciende cuando el control de crucero (control de la válvula de la mariposa) está funcionando.
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
