<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10E">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "05">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0EA500001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "1" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Precauciones al diagnosticar averías
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
El sistema de arranque sin llave realiza la transmisión&#x002F;recepción de datos por medio de ondas de radio. Es posible, por lo tanto, que no se logre el funcionamiento correcto si se intentan usar las funciones de cierre de puertas y de arranque del motor cerca de un lugar donde se emite una potente onda de radio (emisoras de radio y televisión, etc.).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La información de diagnóstico almacenada en la memoria del módulo de control del arranque sin llave sólo se puede comprobar con el testigo de llaves.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Aplique el procedimiento de diagnóstico de averías tal y como se describe en 
<intxref refid = "E5JB0EA504004">Inspección del sistema de arranque sin llave</intxref>
. No hacerlo podría producir un diagnóstico incorrecto. (Es posible que durante la inspección se almacene por error algún otro DTC en la memoria del módulo de control del arranque sin llave.)
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No se olvide de leer 
<intxref refid = "E5JB0E0000006">Precauciones para el servicio de circuitos eléctricos</intxref>
 antes de la inspección y tenga en cuenta lo que hay se explica.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La comunicación del ECM, BCM, TCM (modelo A&#x002F;T), módulo de control 4WD (si va equipado), módulo de control ABS o ESP&#174;, módulo de control de arranque sin llave (si va equipado), sensor del ángulo de dirección (si va equipado) e indicador combinado se establece mediante CAN (red de área del controlador). (Consulte los detalles de la comunicación CAN para el módulo de control del arranque sin llave en 
<intxref refid = "E5JB0EA501007">Descripción del sistema de comunicación CAN</intxref>
). Por ello, maneje con cuidado la línea de comunicación CAN consultando 
<intxref refid = "E5JB0E0000005">Precauciones para el Sistema de Comunicaciones CAN</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sustitución del módulo de control del arranque sin llave
</ptxt>
<ptxt>
Cuando sustituya el módulo de control del arranque sin llave por uno nuevo, no se olvide de registrar correctamente el código de identificación del mando a distancia en el módulo de control del arranque sin llave de acuerdo con 
<intxref refid = "E5JB0EA506009">Procedimiento de registro del código ID del mando a distancia</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Sustitución del módulo de control del arranque sin llave
</ptxt>
<ptxt>
Si se ha instalado en el vehículo un módulo de control del arranque sin llave que ha sido utilizado en otro vehículo, registre el código de identificación del mando a distancia en el módulo de control del arranque sin llave y también el código del transpondedor de la llave de encendido para el sistema de control del inmovilizador en el ECM. Consulte el procedimiento para registrar el código del transpondedor de la llave de encendido en 
<intxref refid = "E5JB0EA306002">Registro de la llave de encendido</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
