<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "00">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "00">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0E0000001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Precauciones para los vehículos equipados con el sistema suplementario de sujeción (airbag)
</title>
<attention1>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
En la figura se muestra la disposición de las piezas del sistema del airbag. Cuando sea necesario efectuar el servicio (desmontaje, reinstalación e inspección) de estas piezas, asegúrese de seguir los procedimientos que se describen en 
<intxref refid = "E5JB0E8200001">Medidas de precaución para el servicio y diagnóstico del sistema de airbag.</intxref>
. Si no se siguen los procedimientos adecuados, se puede producir el inflado accidental del sistema del airbag, lesiones personales o en las piezas, o hacer que el sistema quede inoperante y no funcione cuando sea necesario.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si se necesita reparar el sistema del airbag y otro sistema del vehículo, SUZUKI recomienda que en primer lugar se repare el sistema de airbag para evitar así una activación involuntaria del mismo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No modifique el volante de dirección, el tablero de instrumentos o algún otro componente del sistema del airbag.
</ptxt>
<ptxt>
Las modificaciones pueden afectar negativamente al rendimiento del sistema del airbag y provocar lesiones.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si se va a exponer el vehículo a temperaturas superiores a los 93 &#176;C (por ejemplo, durante el proceso de secado al horno de la pintura), desmonte con anterioridad los componentes del sistema del airbag para evitar posibles averías de los componentes y la activación involuntaria del sistema del airbag.
</ptxt>
</item>
</list1>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A000003.swf" width = "88.000mm" height = "56.095mm" ver = "02" gw = "216" gh = "142"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "4" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.193in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "1.562in"/>
<colspec colnum = "3" colname = "3" colwidth = "0.219in"/>
<colspec colnum = "4" colname = "4" colwidth = "1.490in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
1.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Módulo (inflador) del airbag del acompañante
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
9.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Masa para el sistema del airbag
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
2.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Módulo (inflador) del airbag del conductor
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
10.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
SDM
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
3.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Conjunto de la bobina de contacto
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
11.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Sensor lateral (si va equipado)
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
4.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Mazo de cables del airbag en el mazo de cables principal
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
12.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Pretensor del cinturón de seguridad
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
5.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Sensor delantero
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
13.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Módulo (inflador) del airbag lateral superior (si va equipado)
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
6.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Fusible &#8220;A&#x002F;B&#8221; en el conjunto del bloque de empalmes
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" align = "right">
<ptxt>
14.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Mazo de cables del airbag en el mazo de cables del tablero de instrumentos
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
7.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Mazo de cables del airbag en el mazo de cables del piso
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
15.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Acoplador del monitor &#8220;AIR BAG&#8221; (si va equipado)
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
8.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Módulo (inflador) del airbag lateral (si va equipado)
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "3" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
16.
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "4" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Cable preformado del airbag del acompañante
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</attention1>
<servinfosub id = "E5JB0E0000001001">
<title>
Diagnóstico
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Tenga en cuenta lo que se explica en 
<intxref refid = "E5JB0E8204001">Comprobación del sistema de diagnóstico de airbags</intxref>
 cuando esté reparando las averías en el sistema del airbag. La no aplicación de estos procedimientos puede prolongar la duración del diagnóstico, producir un diagnóstico erróneo y conducir al reemplazo de piezas incorrectas.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No utilice nunca equipos de probadores eléctricos que no sean los que se especifican.
</ptxt>
</item>
</list1>
<attention1>
<ptxt>
No intente nunca medir la resistencia de los módulos (infladores) del airbag (conductor, acompañante, lateral y lateral superior) y tampoco la de los pretensores de los cinturones de seguridad (conductor y acompañante). Esto es muy peligroso ya que la corriente eléctrica del probador podría inflar el airbag o activar los pretensores.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A000001.swf" width = "88.000mm" height = "76.556mm" ver = "02" gw = "237" gh = "200"/>
</figure>
</attention1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0E0000001002">
<title>
Servicio y manipulación
</title>
<attention1>
<ptxt>
Muchos de los procedimientos de servicio requieren la desconexión del circuito del sistema del fusible &#8220;A&#x002F;B&#8221; y de todos los módulos infladores del airbag para evitar así el despliegue accidental del airbag.
</ptxt>
<ptxt>
Módulos (infladores) del airbag del conductor, del acompañante, lateral y lateral superior.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Para manipular y guardar un módulo (inflador) de airbag cargado, elija un lugar donde la temperatura ambiente sea inferior a 65 &#176;C, con baja humedad relativa y alejado de interferencias eléctricas.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando transporte un módulo (inflador) de airbag cargado, asegúrese de que la abertura está dirigida hacia delante, fuera de su cuerpo. Si se produce un despliegue o inflado accidental, el airbag se inflará con un riesgo mínimo de lesiones personales. No lleve nunca lleve un módulo (inflador) de airbag activo suspendido de los cables o del conector de la parte inferior del módulo. Cuando ponga un módulo (inflador) de airbag cargado sobre un banco o sobre otra superficie, hágalo siempre con la bolsa posicionada hacia arriba, hacia el exterior de la superficie. Esto es necesario para que quede un espacio libre donde el airbag pueda desplegarse e inflarse, en el caso de un eventual despliegue accidental. De lo contrario, se podrían producir lesiones personales.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A000002.swf" width = "88.000mm" height = "104.425mm" ver = "02" gw = "229" gh = "279"/>
<callout>
<table frame = "all" colsep = "1" rowsep = "1">
<tgroup cols = "2" colsep = "1" rowsep = "1">
<colspec colnum = "1" colname = "1" colwidth = "0.254in"/>
<colspec colnum = "2" colname = "2" colwidth = "3.219in"/>
<tbody>
<row rowsep = "1">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;A&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Transporte siempre el módulo (inflador) del airbag con la cubierta de guarnición (abertura del airbag) dirigida hacia afuera de su cuerpo.
</ptxt>
</entry>
</row>
<row rowsep = "0">
<entry colname = "1" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "1" border-right = "0" valign = "top" align = "right">
<ptxt>
&#x005B;B&#x005D;:
</ptxt>
</entry>
<entry colname = "2" border-top = "1" border-bottom = "1" border-left = "0" border-right = "1" valign = "top" align = "left">
<ptxt>
Coloque siempre el módulo (inflador) del airbag en el banco de trabajo con la cubierta de guarnición (abertura del airbag) hacia arriba y alejada de objetos sueltos.
</ptxt>
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</callout>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
No deseche nunca módulos (infladores) de airbag (de conductor, de acompañante, lateral y lateral superior) que estén cargados (sin desplegar). Si es necesario deshacerse de ellos, asegúrese de desplegarlos siguiendo las instrucciones de despliegue que se describen en 
<intxref refid = "E5JB0E8206017">Desecho de módulo de inflado de airbag y de pretensor de cinturón de seguridad</intxref>
. 
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Inmediatamente después de desplegarse, el módulo (inflador) del airbag está muy caliente. Antes de comenzar a trabajar espere a que se enfríe, por lo menos durante media hora.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Tras el despliegue de un módulo (inflador) de airbag, la superficie del airbag puede tener un residuo polvoriento. Este polvo consiste principalmente en almidón de maíz (empleado para lubricar la bolsa cuando se infla) y en subproductos de la reacción química. Al igual que en muchos procedimientos de mantenimiento, es necesario usar guantes y gafas protectoras.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<attention1>
<title>
SDM
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Durante la ejecución de los tareas de mantenimiento, tenga especial cuidado al manipular el módulo de detección y de diagnóstico (SDM).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No golpee ni sacuda nunca el módulo SDM.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No active nunca el sistema de airbag si el módulo SDM no está rígida y firmemente fijado al vehículo. Todos los elementos de fijación del soporte de montaje y del módulo SDM deben estar cuidadosamente apretados y la flecha debe apuntar hacia la parte delantera del vehículo para asegurar así el correcto funcionamiento del sistema de airbag.
</ptxt>
<ptxt>
El módulo SDM se podría activar si se alimenta con corriente cuando no está firmemente fijado en el vehículo y se podrían producir el despliegue del airbag y lesiones corporales.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
<attention1>
<title>
Pretensores del cinturón de seguridad del conductor y del acompañante
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Para manipular y guardar un pretensor de cinturón de seguridad activo, elija un lugar donde la temperatura ambiente sea inferior a los 65 &#176;C, con baja humedad relativa y alejado de interferencias eléctricas.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No lleve nunca lleve un pretensor de cinturón de seguridad suspendido del cable o del conector del pretensor. Cuando coloque un pretensor activo de cinturón de seguridad, en el banco de trabajo o en un lugar semejante, asegúrese de que la superficie con el orificio de escape (1) está orientada hacia abajo. También está prohibido colocar cualquier objeto sobre la cara con el orificio de escape o apilar un pretensor de cinturón de seguridad encima de otro. De lo contrario, se podrían producir lesiones personales.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No se deshaga nunca de pretensores de cinturón de seguridad (conductor y acompañante) que estén cargados (inactivos). Si es necesario deshacerse de ellos, asegúrese de activarlos siguiendo los procedimientos de activación que se describen en 
<intxref refid = "E5JB0E8206017">Desecho de módulo de inflado de airbag y de pretensor de cinturón de seguridad</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El pretensor de un cinturón de seguridad está muy caliente inmediatamente después de haber sido activado. Antes de comenzar a trabajar espere a que se enfríe, por lo menos, durante media hora.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
En muchos procedimientos de mantenimiento es necesario usar guantes y gafas protectoras para prevenir cualquier irritación de los ojos o la piel.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4JA01822118.swf" width = "88.000mm" height = "44.100mm" ver = "01" gw = "164" gh = "108"/>
</figure>
</item>
</list1>
</attention1>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Aunque el accidente fue leve y no provocó la activación de los airbags, revise las piezas del sistema y otras partes relacionadas siguiendo las instrucciones que aparecen en 
<intxref refid = "E5JB0E8204041">Inspecciones y reparaciones necesarias después de un accidente</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando efectúe el mantenimiento de piezas que no sean del sistema de airbag y exista la posibilidad de que se golpeen piezas del sistema de airbag, desmonte previamente estas piezas del sistema.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Tenga cuidado cuando los esté manipulando para que no se caigan o se golpeen los módulos (infladores) de airbag (conductor, acompañante, lateral y lateral superior), los sensores delanteros o el SDM. Si reciben un golpe fuerte (por ejemplo, al caerse desde una altura de 91,4 cm o más), no intente nunca desarmarlos o repararlos, y reemplácelos por otros nuevos.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si hay grasa, agente limpiador, aceite, agua, etc., en los módulos (infladores) de airbag (conductor, acompañante, lateral y lateral superior), límpielos inmediatamente con un paño seco y limpio.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El mazo de cables del airbag va incluido en los mazos de cables principal, del tablero de instrumentos, principal del piso y del asiento. Es fácil identificar el mazo de cables del airbag porque la parte del mazo de cables del lado del conector va cubierta con un tubo de protección amarillo y tiene conectores amarillos. Tenga mucho cuidado cuando lo manipule.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Si se detecta un circuito abierto en el mazo de cables del airbag, o si el mazo de cables, el conector o el terminal están dañados, reemplace conjuntamente el mazo de cables, los conectores y los terminales.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No aplique corriente eléctrica al sistema del airbag a menos que estén conectados todos los componentes o que se lo pida el diagrama de flujo de diagnóstico, dado que ello establecerá un código de averías.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No utilice nunca utilice piezas componentes del sistema del airbag que procedan de otro vehículo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Consulte 
<intxref refid = "E5JB0E8206001">Desactivación del sistema de airbag</intxref>
 para desactivar temporalmente el sistema del airbag cuando vaya a utilizar soldadura eléctrica.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No exponga nunca directamente piezas componentes del sistema del airbag a llamas o a aire caliente (secado o paso del vehículo por el horno después de haber sido pintado).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Hay etiquetas de ADVERTENCIA &#x002F; PRECAUCIÓN en cada pieza de los componentes del sistema del airbag. Asegúrese de seguir todas las instrucciones.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Tras reparar completamente el vehículo, lleve a cabo 
<intxref refid = "E5JB0E8204001">Comprobación del sistema de diagnóstico de airbags</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
