<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1G">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "07">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0E1700001" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Precauciones para el servicio del sistema de combustible
</title>
<attention1>
<ptxt>
Antes de efectuar algún trabajo de servicio en el sistema de combustible, siga estrictamente las siguientes instrucciones para evitar el riesgo de incendio y de daños corporales.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Desconecte el cable negativo de la batería.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
No fume y coloque advertencias de no fumar cerca del área de trabajo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Tenga a mano un extintor de incendio, tipo CO2.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Trabaje en un zona adecuadamente ventilada y lejos de las llamas no protegidas (como los calentadores de agua que funcionan con gas).
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lleve gafas de seguridad.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Extraiga el tapón de llenado de combustible del cuello de llenado para liberar la presión de vapor de combustible en el depósito y, a continuación, vuelva a instalarlo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ya que la tubería de alimentación de combustible sigue estando a alta presión de combustible incluso tras parar el motor, el hecho de aflojar o desconectar directamente la tubería de alimentación de combustible puede causar proyecciones peligrosas de combustible Antes de aflojar o desconectar la tubería de alimentación de combustible, vacíe la presión de combustible; para ello, consulte 
<intxref refid = "E5JB0E1706003">Procedimiento de alivio de la presión de combustible</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando se desconecta la tubería de combustible, puede derramarse una pequeña cantidad de combustible. Para reducir el riesgo de daños corporales, cubra con un trapo de taller la unión que se va a desconectar. Tras la desconexión, coloque el trapo en un contenedor autorizado.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Nunca arranque el motor con el relé de la bomba de combustible desconectado cuando el motor y el sistema de escape estén calientes.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Tenga en cuenta que la conexión de la manguera de combustible varía según el tipo de tubo. Conecte y fije correctamente con abrazadera cada manguera; para ello, consulte 
<intxref refid = "E5JB0E1706002">Desconexión y reconexión de la manguera de combustible</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
Tras la conexión, asegúrese de que los manguitos no están ni retorcidos ni doblados.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando instale el inyector o el tubo de alimentación de combustible, lubrique la junta tórica con gasolina.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
