<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "6B">
<servcat sctnbr = "06" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0E6206001" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Inspección de la columna de dirección para localizar daños por accidente
</title>
<attention3>
<ptxt>
Los vehículos implicados en accidentes que han causado daños en la carrocería, que han recibido impactos en la columna de dirección o cuyos airbags se han inflado, posiblemente tienen la columna de dirección dañada o desalineada.
</ptxt>
</attention3>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Compruebe que haya 2 cápsulas (1) firmemente acopladas al soporte (2) de la columna de dirección. Compruebe la holgura entre las cápsulas y el soporte de la columna de dirección. La holgura debe ser menor a 0 mm (0 in.) en ambos lados. Si están flojas o hay holgura, reemplace el conjunto de la columna de dirección.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620002.swf" width = "88.000mm" height = "48.686mm" ver = "01" gw = "177" gh = "121"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Inspeccione los dos remaches (1) de la columna de dirección para ver si están sueltos, agrietados o rotos. Si están sueltos, agrietados o rotos, reemplace el conjunto de la columna de dirección por uno nuevo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Haga las mediciones &#8220;a&#8221; y &#8220;b&#8221; como se muestra en la imagen. Si los resultados son inferiores a las especificaciones, reemplace el conjunto de la columna por uno nuevo.
</ptxt>
<spec>
<title>
Longitud del conjunto de la columna de dirección
</title>
<ptxt>
&#8220;a&#8221;: 471,0 &#177; 1,0 mm (18,54 &#177; 0,04 in.)
</ptxt>
<ptxt>
&#8220;b&#8221;: 423,9 &#177; 1,0 mm (16,69 &#177; 0,04 in.)
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620003.swf" width = "88.000mm" height = "68.795mm" ver = "02" gw = "150" gh = "178"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Compruebe si el eje de dirección gira fácilmente.
</ptxt>
<ptxt>
Si está defectuoso, reemplace como un conjunto la columna de dirección.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Compruebe si el eje y la columna de dirección están doblados, agrietados o deformados.
</ptxt>
<ptxt>
Si está defectuoso, reemplace como un conjunto la columna de dirección.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Inspeccione el sello inferior del eje superior de dirección para localizar roturas o deformaciones.
</ptxt>
<ptxt>
Si están defectuosos, reemplácelos.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Compruebe si en las juntas del eje de dirección y en el eje hay daños como grietas, roturas, alguna avería o exceso de juego.
</ptxt>
<ptxt>
Si se encuentra algún defecto, reemplace el conjunto del eje superior de dirección, el conjunto del eje inferior de dirección o el conjunto de la columna de dirección.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Inspeccione el conjunto del eje superior de dirección para ver si se dan los estados siguientes.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
El conjunto del eje superior de dirección (1) no está doblado ni dañado.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
El sello inferior (2) no está dañado.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
La junta superior (3) gira manualmente sin gran esfuerzo y la junta inferior (4) gira al mismo tiempo.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620004.swf" width = "88.000mm" height = "28.578mm" ver = "01" gw = "180" gh = "64"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
El eje (1) se expande y se contrae fácilmente con una fuerza ligera.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620005.swf" width = "88.000mm" height = "21.875mm" ver = "01" gw = "172" gh = "45"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando se contrae el eje con una fuerza ligera hasta que se detiene, su longitud &#8220;a&#8221; es superior al valor especificado.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
No aplique demasiada fuerza al eje para contraerlo. La clavija interna quizá esté dañada.
</ptxt>
</attention2>
<spec>
<title>
Longitud del conjunto del eje superior de dirección
</title>
<ptxt>
&#8220;a&#8221;: 363,0 mm (14,29 in.)
</ptxt>
</spec>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620006.swf" width = "88.000mm" height = "35.633mm" ver = "02" gw = "172" gh = "84"/>
</figure>
<attention3>
<ptxt>
Si el eje se ha salido del manguito debido a un accidente o a cualquier otra razón, como se muestra en la imagen, su clavija interna puede haberse salido o dañado. Lo mismo se aplica cuando la longitud del conjunto del eje superior de la dirección es corta.
</ptxt>
<ptxt>
Si en la comprobación anterior se encuentra algún defecto, reemplace el conjunto del eje superior de dirección por uno nuevo.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A620007.swf" width = "88.000mm" height = "37.044mm" ver = "03" gw = "141" gh = "88"/>
</figure>
</item>
</list2>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
