<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "8B">
<servcat sctnbr = "08" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0E8206018" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Desecho de componentes activados del sistema del airbag.
</title>
<attention1>
<ptxt>
Si no se sigue el procedimiento correcto cuando se desechan módulos de hinchado de airbags o pretensores de cinturones de seguridad, un airbag puede desplegarse, o un pretensor puede activarse, causando daños corporales. Un módulo de hinchado de airbag que no se ha desplegado, o un pretensor de cinturón de seguridad no activado, no pueden ser desechados con el procedimiento habitual para los residuos.
</ptxt>
<ptxt>
Los componentes activables del sistema de seguridad airbag contienen sustancias que pueden causar enfermedades graves o daños corporales, en caso de que el contenedor sellado que las contiene sufra algún daño.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Los componentes del sistema del airbag que han sido activados pueden ser desechados del mismo modo que los residuos habituales. Sin embargo, para el desecho hay que tener en cuenta lo siguiente:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Los componente del sistema del airbag se recalientan mucho al activarse. Espere durante 30 minutos a que se enfríen, antes de manipularlos.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Nunca use agua, aceite, etc., para enfriar un componente activado del sistema del airbag, ni deje que llegue a los mismos agua, aceite, etc.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "IYSQ01820095.swf" width = "88.000mm" height = "50.323mm" ver = "01" gw = "152" gh = "126"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando se ha desplegado un módulo de airbag, su superficie puede tener residuos de polvo. Estos residuos de polvo son principalmente almidón de maíz (usado para lubricar la bolsa cuando se hincha) y subproductos de reacciones químicas. Como es habitual en muchos trabajos de mantenimiento, es necesario llevar guantes y gafas de protección.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando deseche un componente activado del sistema del airbag, póngalo en una bolsa de plástico sellada.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3JA01820119.swf" width = "88.000mm" height = "48.884mm" ver = "01" gw = "176" gh = "122"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Cuando se hayan activado los componentes del sistema del airbag dentro de un vehículo para desguace, déjelos dentro del vehículo.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lávese las manos con agua y jabón suave después de manipular los componentes del sistema del airbag.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
