<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4A">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "E5JB0E4104001" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "0" modify = "0">
<title>
Nota sobre los diagnósticos de los frenos
</title>
<servinfosub id = "E5JB0E4104001001">
<title>
Prueba de carretera de los frenos
</title>
<ptxt>
Los frenos deben ser probados en una carretera seca, limpia, suave y razonablemente nivelada, sin gran tráfico. 
</ptxt>
<ptxt>
Pruebe los frenos en la carretera efectuando varios exámenes de freno pisando el pedal tanto ligera como duramente, a diversas velocidades, para así determinar si el vehículo se detiene de manera eficaz y uniforme.
</ptxt>
<ptxt>
Conduzca el vehículo sin utilizar los frenos, para identificar si se desvía a un lado o al otro. Si fuera éste el caso, compruebe la presión de los neumáticos, la alineación de las ruedas delanteras, y verifique que las fijaciones de suspensión delantera no estén sueltas. 
</ptxt>
<ptxt>
Para otras causas, consulte la tabla de flujo de diagnóstico.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "E5JB0E4104001002">
<title>
Inspección del líquido de frenos
</title>
<topic id = "E5JB0E4104001003">
<title>
Fugas de líquido de freno
</title>
<ptxt>
Compruebe el nivel del líquido en el cilindro maestro. Aunque puede haber una ligera disminución del nivel en el depósito de reserva, debida al desgaste normal de los forros de freno, un nivel anormalmente bajo indicaría que existe una fuga en el sistema. En tal caso, compruebe todo el sistema de frenos para identificar posibles fugas. Aunque la evidencia de fuga sea mínima, se debe corregir la causa o proceder a reemplazar las piezas defectuosas.
</ptxt>
<ptxt>
Si el nivel de líquido se encuentra por debajo del mínimo del depósito, rellénelo. 
</ptxt>
<ptxt>
Llene el depósito con el líquido de frenos especificado.
</ptxt>
<spec-sdm>
<sdm-title>
Líquido de frenos
</sdm-title>
<sdm1>
<sdm-condition>
</sdm-condition>
<sdm-value>
Consulte la sección sobre el tapón del depósito.
</sdm-value>
</sdm1>
</spec-sdm>
<attention2>
<ptxt>
El sistema de frenos de este vehículo se llena en fábrica con el líquido de frenos indicado en el tapón del depósito. No utilice ni mezcle distintos tipos de líquidos, ya que podría provocar serios daños.
</ptxt>
<ptxt>
No utilice líquidos de frenos viejos o usados, ni tampoco líquidos procedentes de recipientes no cerrados herméticamente.
</ptxt>
</attention2>
</topic>
<topic id = "E5JB0E4104001004">
<title>
Líquido de frenos sucio o de peor calidad que el especificado
</title>
<attention2>
<ptxt>
Un líquido de frenos inadecuado,o bien la presencia de aceite mineral o de agua en el líquido, puede hacer que éste hierva o que se deterioren los componentes de caucho del sistema hidráulico.
</ptxt>
</attention2>
<ptxt>
Que las juntas del pistón primario estén hinchadas, indica que las piezas de caucho se han deteriorado. Este deterioro también puede notarse cuando se hinchan las juntas del pistón del cilindro de rueda en las ruedas de freno de tambor.
</ptxt>
<ptxt>
Si el deterioro del caucho fuera evidente, debe desarmar todas las piezas hidráulicas y lavarlas con alcohol. Antes de montarlas, seque estas piezas con aire comprimido, para evitar que entre alcohol en el sistema. Sustituya todas las piezas de caucho del sistema, incluidas las mangueras. Cuando trabaje en los mecanismos del freno, compruebe si hay líquido en los forros. Si el líquido es excesivo, sustituya los forros de freno.
</ptxt>
<ptxt>
El sistema debe ser vaciado completamente si hay dudas respecto a la calidad del líquido del sistema, o si el líquido ha sido utilizado con piezas que han estado sometidas a líquido contaminado.
</ptxt>
</topic>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
