<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9B">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "H6JB0A9201001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Xenonfényszóró leírása (ha van)
</title>
<ptxt>
A xenonfényszórónak nagyobb a fényereje és kevesebb áramot fogyaszt, mint a hagyományos halogén fényszórók. Fényszóró előtétből (1), gyújtóegységből (2) és xenonfényszóró-izzóból (3) áll.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A920002.swf" width = "183.000mm" height = "96.664mm" ver = "01" gw = "357" gh = "257"/>
</figure>
<servinfosub id = "H6JB0A9201001001">
<title>
Fényszóró előtét
</title>
<ptxt>
A fényszóró előtét az akkumulátor feszültségét megnöveli és egyenáramból váltakozó árammá alakítja át. Továbbá magasfeszültséget ad ki a gyújtóegységre amikor a fényszórót bekapcsolja, és a xenonfényszóró-izzót megfelelő feszültséggel látja el a folyamatos világításhoz, amikor bekapcsolt állapotban van.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "H6JB0A9201001002">
<title>
Gyújtóegység
</title>
<ptxt>
A gyújtóegység a xenonfényszóró bekapcsolásához szükséges magasfeszültséget generálja. A fényszóró előtét a körülbelül 20.000 V értékre növelt pulzáló magasfeszültséggel tölti fel a gyújtóegységet, amit a xenonfényszóró-izzó volfrám elektródájára küld. A kisülés után a fényszóró felgyullad, a fényszóró előtét pedig feszültséget ad az izzókra.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "H6JB0A9201001003">
<title>
Xenonfényszóró-izzó
</title>
<ptxt>
Xenonfényszórót használnak a tompított fényszóróhoz. A xenonfényszóró-izzónak nincs izzószála, hanem az izzóban xenon gáz (1), higany (3) és fém jodid (2) van. Akkor gyullad fel, amikor a volfrám elektródák (4) magasfeszültséget adnak ezekre az összetevőkre.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A920001.swf" width = "183.000mm" height = "31.047mm" ver = "01" gw = "281" gh = "71"/>
</figure>
</servinfosub>
<p-change/>
<servinfosub id = "H6JB0A9201001004">
<title>
Xenonfényszóró üzembiztos működése
</title>
<ptxt>
A fényszóró előtét üzembiztos funkcióval rendelkezik, amely megszünteti az áramellátást a gyújtóegység felé, ha a következő feltételek bármelyikét észleli.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
A gyújtáskapcsoló &#8220;HEAD&#8221; helyzetben, miközben a fényszóró gyújtóegység nincs rákötve a xenonfényszóró-izzóra
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A xenonfényszóró nem gyullad fel még akkor sem, amikor a világításkapcsoló &#8220;HEAD&#8221; helyzetben van.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A fényszóró előtét zárlatot észlel a xenonfényszóró és a fényszóró előtét közötti áramkörben, amikor a világításkapcsoló &#8220;HEAD&#8221; állásban van.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
