<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "1">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "H6JB0A1114003" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
DTC ellenőrzése
</title>
<attention3>
<ptxt>
A MIL felgyullad amikor az ECM és&#x002F;vagy a TCM működési hibát (hibákat) észlelt. Valamennyi ECM és TCM tárol diagnosztikai információkat diagnosztikai hibakódként (DTC) a memóriájában, amelyet aztán kiad a vizsgálókészülékre.
</ptxt>
<ptxt>
Ezért a vizsgálókészülékkel ellenőrizze mind az ECM-et, mind pedig a TCM-et, hogy nincs-e bennük DTC, mert az ECM-ben és a TCM-ben tárolt DTC nem jelenik meg egyidőben. Az általános vizsgálóeszközzel azonban nem kell külön ellenőrizni az ECM-et és a TCM-et, mert az ECM-ben és a TCM-ben tárolt DTC egyidőben megjelenik.
</ptxt>
</attention3>
<servinfosub id = "H6JB0A1114003001">
<title>
Vizsgálókészülék használatával
</title>
<s1>
<ptxt>
Készítse elő a SUZUKI vizsgálókészüléket vagy az OBD általános vizsgálókészüléket (azon járművek esetén, ahol nincs diagnosztikai csatlakozó).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
A gyújtáskapcsoló OFF helyzetében csatlakoztassa a vizsgálókészüléket az adatátviteli csatlakozóhoz (DLC) (1), amelyik a vezető oldalán, a műszerfal alatt található.
</ptxt>
<servicetool>
<servicetoolitem id = "L1A101">
<s-part>
(A)
</s-part>
<s-number num = "NNNNN-00003">
SUZUKI vizsgálókészülék
</s-number>
</servicetoolitem>
</servicetool>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A110019.swf" width = "88.000mm" height = "57.858mm" ver = "01" gw = "158" gh = "147"/>
</figure>
</s1>
<c-change/>
<s1>
<ptxt>
Kapcsolja be a gyújtást és győződjön meg arról, hogy a MIL világít.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Olvassa le a DTC-t, a feltételes DTC-t és a befagyasztott adatokat a vizsgálókészüléken megjelenő utasításoknak megfelelően, és nyomtassa ki vagy írja le. További részletek a vizsgálókészülék kezelési útmutatójában találhatók.
</ptxt>
<ptxt>
Ha nem lehet kommunikációt létesíteni a vizsgálókészülék és az ECM között, egy másik jármű ECM-jéhez csatlakoztatva ellenőrizze, hogy a vizsgálókészülék tud-e egyáltalán kommunikálni. Ha ekkor létesíthető kommunikáció, a vizsgálókészülék rendben van. Ezután ellenőrizze az adatátviteli csatlakozót és a soros adatátviteli vezetéket (áramkört) azon a járművön, amelyiknél nem jött létre a kommunikáció. Amennyiben a csatlakozó és az áramkör rendben vannak, ellenőrizze, hogy az ECM és a DLC tápellátási és test áramkörei jó állapotban vannak-e, lásd: 
<intxref refid = "H6JB0A1114081">ECM táp-és testáramkörének ellenőrzése:Benzinmotoros modell esetén</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
A lekérdezés végeztével kapcsolja ki a gyújtást, és kapcsolja le a vizsgálókészüléket az adatátviteli csatlakozóról.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
<c-change/>
<servinfosub id = "H6JB0A1114003002">
<title>
SUZUKI vizsgálókészülék használata nélkül(a járműben van diagnosztikai csatlakozó)
</title>
<s1>
<ptxt>
Kapcsolja ki a gyújtást.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Munkavezetékkel testelje a diagnosztikai csatlakozó (2) diagnosztikai kapcsolójának érintkezőjét (1).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Kapcsolja a gyújtáskapcsolót ON helyzetbe, és ellenőrizze a kilométer-számlálón (3) kijelzett DTC-t.
</ptxt>
<ptxt>
Ha kettőnél több DTC van tárolva a memóriában, az egyes DTC-k villogása háromszor ismétlődik, kezdve a legkisebb sorszámú DTC-n, növekvő sorrendben. A DTC ismételten kijelzésre kerül amíg a gyújtáskapcsolót OFF helyzetbe nem fordítja vagy le nem köti a munkavezetéket.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A110020.swf" width = "88.000mm" height = "104.425mm" ver = "01" gw = "192" gh = "279"/>
</figure>
<attention3>
<ptxt>
Amikor semmilyen DTC nem kerül kijelzésre, a műszeregység kilométer-számlálóján a kijelzés &#8220;0000&#8221;.
</ptxt>
</attention3>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Az ellenőrzés befejeztével kapcsolja ki a gyújtást, és vegye le a munkavezetéket a diagnosztikai csatlakozóról.
</ptxt>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
