<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "00">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "00">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "0">
<servinfo servinfosgmlid = "H6JB0A0000007" svcinfotypenbr = "01" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Óvintézkedések a villamos áramkörök szervizelésénél
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Biztosíték cseréjénél feltétlenül olyan biztosítékot használjon, amelynek áramerősség-értéke megfelel az előírásnak. Nagyobb értékű biztosíték használata tönkreteheti az elektromos alkatrészeket és tüzet okozhat.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010038H.swf" width = "88.000mm" height = "48.333mm" ver = "03" gw = "149" gh = "120"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
A csatlakozók bontásakor és csatlakoztatásakor feltétlenül állítsa a gyújtáskapcsolót OFF (KI) helyzetbe, különben az elektronikus alkatrészek tönkremehetnek.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010039.swf" width = "88.000mm" height = "57.138mm" ver = "01" gw = "193" gh = "145"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
A csatlakozók bontásakor soha ne a vezetékkötegeket húzza. Előbb akassza ki a csatlakozó reteszelését, majd magukat a csatlakozókat fogva húzza szét azokat.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010040H.swf" width = "88.000mm" height = "46.174mm" ver = "03" gw = "151" gh = "114"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
A csatlakozók összeillesztésekor ugyancsak a csatlakozókat fogja meg, és addig nyomja, amíg teljesen összekapcsolódnak (kattanó hang hallható).
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010041.swf" width = "88.000mm" height = "41.094mm" ver = "01" gw = "162" gh = "99"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
A vezetékkötegeket beszereléskor vezetőbilincsekkel rögzítse, hogy ne maradjanak lazán belógó részek.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010042H.swf" width = "88.000mm" height = "39.951mm" ver = "03" gw = "156" gh = "96"/>
</figure>
</item>
<c-change/>
<item>
<ptxt>
A jármű alkatrészeinek beszerelésekor ügyeljen, hogy a vezetékköteg ne érintkezzen ezekkel, és ne akadjon beléjük.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010043H.swf" width = "88.000mm" height = "42.110mm" ver = "03" gw = "143" gh = "102"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Ahol a vezetékköteg hozzáérhet valamilyen éles szélű alkatrészhez, tekerje körül a kábelt szigetelőszalaggal vagy más szalaggal, hogy megóvja a sérüléstől.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010044.swf" width = "88.000mm" height = "36.395mm" ver = "01" gw = "151" gh = "86"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Vigyázzon, hogy ne érintse meg a mikroszámítógépeket használó alkatrészek (pl. elektronikus vezérlőegységek mint pl. az ECM (motorvezérlő-egység), PCM (erőátviteli vezérlőegység), szervokormány-vezérlő stb.) elektromos csatlakozásait. A testén felgyűlt statikus elektromosság tönkreteheti ezeket az alkatrészeket.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I3RM0A000004.swf" width = "88.000mm" height = "48.079mm" ver = "01" gw = "168" gh = "119"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Ne csatlakoztasson semmilyen villamos mérőműszert (voltmérőt, ellenállásmérőt vagy mást) elektronikus vezérlőegységhez, ha annak csatlakozója meg van bontva. Ennek megkísérlése a vezérlőegység tönkremenetelét okozhatja.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Soha ne csatlakoztasson ellenállásmérőt elektronikus vezérlőegységhez, ha csatlakozója rá van dugva. Ennek megkísérlése tönkreteheti az elektronikus vezérlőegységet és az érzékelőket.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Kizárólag az előírt típusú voltmérőt &#x002F; ellenállásmérőt használja. Ellenkező esetben nem biztos, hogy pontos mérési eredményt kap, vagy személyi sérülés is bekövetkezhet. Ha nincs típus előírva, akkor használjon egy nagy impedanciájú (M &#937;&#x002F;V minimum) voltmérőt vagy egy digitális voltmérőt.
</ptxt>
</item>
<c-change/>
<item>
<ptxt>
Ha elektromos csatlakozókon mérőelektródával végez méréseket, a mérőelektródát (2) mindig a csatlakozó (1) vezetékköteg felőli (hátsó) oldalába helyezze.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010046.swf" width = "88.000mm" height = "41.814mm" ver = "01" gw = "151" gh = "102"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Ha a mérőelektródát (2) a csatlakozó (1) érintkező felőli oldaláról helyezi be, mert a vezetékköteg felőli oldalról nem lehet, különösen ügyeljen arra, hogy ne görbítse el a csatlakozó érintkező tüskéjét vagy ne feszítse szét az érintkező hüvelyt.
</ptxt>
<ptxt>
Az ábrán látható csatlakozó esetében a mérőelektródát az érintkező hüvely szétfeszítésének elkerülése érdekében a bemutatott módon érintkeztesse.
</ptxt>
<ptxt>
Soha ne dugja olyan helyre a mérőelektródát, ahová az érintkező tüskének kell illeszkednie.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010047.swf" width = "88.000mm" height = "48.079mm" ver = "01" gw = "174" gh = "119"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
Az érintkezők csatlakozásának ellenőrzésekor vizsgálja meg, hogy a tüske nem görbült-e el és a hüvely nem tágult-e ki túlságosan, és mindkettőt ellenőrizze illeszkedés (lazulás), korrózió, por stb. szempontjából.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Mielőtt az egyes csatlakozóknál feszültséget mérne, ellenőrizze, hogy az akkumulátor feszültsége eléri-e a legalább 11 V-ot. Kis feszültséget adó akkumulátor mellett végzett mérések hibás diagnózishoz vezetnek.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I2RH01010048.swf" width = "88.000mm" height = "51.000mm" ver = "01" gw = "90" gh = "128"/>
</figure>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
