<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1A">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "H6JB0A1121006" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Dízel részecskeszűrő regenerálódás leírása
</title>
<ptxt>
Mivel a dízel részecskeszűrő a koromrészecskék (PM) kiszűrésére alkalmas eszköz, így szükségessé válik az összegyűjtött PM elégetése, és ezzel a dízel részecskeszűrő regenerálása.
</ptxt>
<ptxt>
A dízel részecskeszűrő regenerálása három módon történhet.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
&#8220;Természetes regenerálódás&#8221; katalízissel és megfelelő kipufogógáz hőmérséklettel
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
&#8220;Előidézett regenerálódás&#8221; utó-befecskendezés útján
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
&#8220;Utólagos regenerálódás&#8221; a SUZUKI vizsgálókészülék használatával
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
A dízel részecskeszűrő regenerálásának mechanizmusa a következő.
</ptxt>
<list1 type = "ordered">
<item>
<ptxt>
A dízel részecskeszűrő, amely összegyűjti a PM-et, &#8220;természetes regenerálást&#8221; hajt végre a gépjármű üzemeltetésétől függően. A vezető ebből semmit sem tapasztal.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Az ECM folyamatosan figyeli a kipufogógáz hőmérsékletét, a befecskendezési mennyiséget, a használati időt, a jármű sebességét, a dízel részecskeszűrő telítődését stb. A hosszú ideig tartó alapjárati üzem és a közlekedési dugóban való araszolás a kipufogógáz hőmérsékletének csökkenéséhez vezet, és meggyorsítja a PM összegyűlését.
</ptxt>
<ptxt>
Amikor a &#8220;természetes regenerálódás&#8221; elégtelen (a PM koncentrációja meghaladja a 25 g-t), az ECM segítségével, a megfelelő üzemállapotban történő az utó-befecskendezés által végbemegy az &#8220;előidézett regenerálódás&#8221;. Az utó-befecskendezés hatására megnő a kipufogógáz hőmérséklete, így lehetővé válik az &#8220;előidézett regenerálódás&#8221;. Ebben az esetben nem kapcsolódik fel a visszajelző lámpa. Ezért a vezető semmit nem vesz észre abból, hogy &#8220;előidézett regenerálódás&#8221; zajlik.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Amennyiben az &#8220;előidézett regenerálódást&#8221; a motor leállítása, hosszú ideig tartó alapjárati üzem és közlekedési dugóban való araszolás, amely a kipufogógáz hőmérsékletének csökkenéséhez vezet, megszakítja, az ECM azt &#8220;regenerálódási hibaként&#8221; megjegyzi. Ha a &#8220;regenerálódási hibák&#8221; száma (5) vagy a PM koncentrációja (42 g) eléri a megadott értéket, az ECM úgy értékeli a helyzetet, hogy &#8220;nem lehetséges a szűrő regenerálása és az utazás folytatása&#8221; és a vezető segítségét kéri. Ez &#8220;sebességnövelést&#8221; jelent, amelyet a műszeregység dízel részecskeszűrő visszajelző lámpája (1) jelez a vezetőnek. A rendszer arra kéri a vezetőt, hogy növelje a jármű átlagos sebességét 75 km&#x002F;h (47 mérföld&#x002F;h) fölé a kipufogógáz hőmérsékletének megemelése érdekében. Ha a regenerálódás &#8220;természetes regenerálódás&#8221; vagy &#8220;előidézett regenerálódás&#8221; útján történik, a &#8220;regenerálódási hibák&#8221; összegyűjtésekor a rendszer visszaállítja a &#8220;regenerálódási hibákat&#8221; az eredeti állapotba.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Miután a vezető elvégezte a regenerálódáshoz szükséges &#8220;sebességnövelést&#8221;, és a PM-koncentráció az előírt értékre (5 ~ 8 g) csökken, a regenerálódás befejeződik, és a dízel részecskeszűrő visszajelző lámpája kialszik. A megfelelően végrehajtott regenerálódás elvégzése hozzávetőlegesen 5 percet vesz igénybe. A vezetés közbeni regenerálódás során &#8220;előidézett regenerálódás&#8221; is zajlik a kipufogógáz hőmérséklet emelkedésének meggyorsítása és a regenerálódás idejének csökkentése érdekében. Ha leállítják a motort, mielőtt kialszik a dízel részecskeszűrő visszajelző lámpája, akkor a csökkenteni kívánt PM-koncentráció kiszámítására a motor következő elindításakor kerül sor. Ha PM-koncentráció ilyenkor nem csökken az előírt értékre, és a dízel részecskeszűrő visszajelző lámpája újra felkapcsolódik, és a jármű továbbra is sebességnövelésre kéri a vezetőt.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ha a vezetés közbeni regenerálódás nem eredményes, és a szűrő majdnem eltömődik, miközben a rendszer &#8220;sebességnövelést&#8221; ír elő, a műszeregységen bekapcsolódik a befecskendező hibajelző lámpa (1-es súlyosságú hiba). A dízel részecskeszűrő megolvadásának és repedésének elkerülése érdekében az ECM a következő műveleteket hajtja végre:
</ptxt>
</item>
</list1>
<s1>
<ptxt>
További PM keletkezésének elkerülése érdekében az EGR (kipufogógáz visszavezetése) megszakad.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Az &#8220;előidézett regenerálódás&#8221; funkció leáll.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
A &#8220;természetes regenerálódás&#8221; megakadályozása érdekében a rendszer a menetteljesítményt a motor nyomatékának csökkentésével korlátozza.
</ptxt>
</s1>
<p-change/>
<ptxt>
Ez figyelmezteti a vezetőt a dízel részecskeszűrő hibás működésére.
</ptxt>
<ptxt>
Ebben az esetben a SUZUKI vizsgálókészülék segítségével történő, &#8220;utólagos regenerálódásra&#8221; van szükség, vagy, legrosszabb esetben, ki kell cserélni a dízel részecskeszűrőt.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0B110016.swf" width = "88.000mm" height = "49.745mm" ver = "01" gw = "198" gh = "124"/>
</figure>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
