<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "4A">
<servcat sctnbr = "04" scnbr = "01">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "H6JB0A4104001" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Fék hibadiagnosztizálás Megjegyzés
</title>
<servinfosub id = "H6JB0A4104001001">
<title>
Közúti fékpróba
</title>
<ptxt>
A fékek menetpróbáját száraz, tiszta, sima burkolatú, a lehetőségekhez mérten vízszintes, nem zsúfolt úton végezze. 
</ptxt>
<ptxt>
A próbaút során különféle sebességeknél a fékpedál gyenge és erős lenyomásával ellenőrizze a fékhatás kiegyenlítettségét és hatékonyságát.
</ptxt>
<ptxt>
Ellenőrizze azt is, hogy fékezés nélküli haladásnál a jármű nem húz-e valamelyik oldalra. Ha a jármű oldalra húz, akkor ellenőrizze a kerekeken az abroncsnyomást, az első futómű beállítását és az első kerékfelfüggesztés alkatrészeinek lazaságát. 
</ptxt>
<ptxt>
Az egyéb lehetséges okokról lásd a diagnosztikai folyamat-táblázatot.
</ptxt>
</servinfosub>
<c-change/>
<servinfosub id = "H6JB0A4104001002">
<title>
Fékfolyadék ellenőrzése
</title>
<topic id = "H6JB0A4104001003">
<title>
Fékfolyadék szivárgása
</title>
<ptxt>
Ellenőrizze a főhenger folyadékszintjeit. A fékfolyadék szintjének kismértékű csökkenése a tartályban a fékpofa kopórétegének normális kopása miatt következik be, a rendellenesen alacsony szint azonban a rendszer tömítetlenségét jelzi. Ebben az esetben ellenőrizze a teljes fékrendszert szivárgás szempontjából. Ha a szivárgásnak csak a legkisebb jelét is tapasztalja, a szivárgás okát meg kell szüntetni, vagy a hibás alkatrészeket ki kell cserélni.
</ptxt>
<ptxt>
Ha a folyadékszint a fékfolyadéktartály minimum jelzése alá csökken, a tartályt fel kell tölteni. 
</ptxt>
<ptxt>
A tartály feltöltéséhez használja az előírt fékfolyadékot.
</ptxt>
<spec-sdm>
<sdm-title>
Fékfolyadék
</sdm-title>
<sdm1>
<sdm-condition>
</sdm-condition>
<sdm-value>
Lásd a tartálysapkán.
</sdm-value>
</sdm1>
</spec-sdm>
<attention2>
<ptxt>
Mivel ennek a járműnek a fékrendszerét gyárilag a tartálysapkán feltüntetett fékfolyadékkal töltötték fel, az utántöltéshez ne használjon más típusú fékfolyadékot vagy kevert összetételű fékfolyadékot, mert az súlyosan károsíthatja a fékrendszert.
</ptxt>
<ptxt>
Ne használjon elöregedett vagy már használt, sem pedig már felbontott csomagolásból származó fékfolyadékot.
</ptxt>
</attention2>
</topic>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
