<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9B">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "H6JB0A9206028" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Automatikus fényszórószint-szabályozó rendszer kezdeti paramétereinek beállítása
</title>
<ptxt>
Az automatikus fényszórószint-szabályozó rendszer kezdeti paramétereinek beállítása azt jelenti, hogy a fényszórószint-szabályozó vezérlőmodult &#34;meg kell tanítani&#34; a magasságérzékelőktől kapott jelekre, amikor a jármű normál magasság helyzetben van. A normál magasság azt a jármű magasságot jelenti, amikor a járműben csak a vezető ül, de csomag nincs. Az automatikus fényszórószint-szabályozó rendszer kezdeti paramétereinek beállítását akkor kell elvégezni, amikor a következő szervizmunkák bármelyikére sor kerül.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Fényszórószint-szabályozó vezérlőmodul cseréje
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Az első és&#x002F;vagy a hátsó magasságérzékelő leszerelése az alsó lengőkarról
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Az első és&#x002F;vagy a hátsó magasságérzékelő leszerelése a függesztőkeretről
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
 Az első és&#x002F;vagy a hátsó magasságérzékelő cseréje
</ptxt>
</item>
</list1>
<c-change/>
<ptxt>
Az automatikus fényszórószint-szabályozó rendszer kezdeti paramétereinek beállítása nélkül nem érhető el megfelelő működés. Továbbá, ha a fényszórószint-szabályozó vezérlőmoduljának cseréje után nem állítja be az automatikus fényszórószint-szabályozó rendszer kezdeti paramétereit, akkor a műszeregységben található fényszórószint-szabályozó figyelmeztető lámpája villogni fog.
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Tartsa be az alábbi utasításokat.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
 A járművel sima talajon parkoljon.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Állítsa be mindegyik gumiabroncs nyomását a megadott értékre.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Lökdösse föl-le a karosszériát, hogy stabilizálja a felfüggesztést.
</ptxt>
</item>
</list1>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Fordítsa a gyújtáskapcsolót ON helyzetbe.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Hajtsa végre a következőket 
<intxref refid = "H6JB0A9204002">Fényszórószint-szabályozó figyelmeztető lámpája</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Kössön munkavezetéket (2) a diagnosztikai csatlakozó (1) érintkezőire.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
A 4. lépés után 20 másodpercen belül hajtsa végre az alábbi a) - b) lépésben leírtakat.
</ptxt>
<s2>
<ptxt>
Fordítsa a világításkapcsolót (3) &#8220;HEAD&#8221; helyzetbe, majd fordítsa a világításkapcsolót OFF helyzetbe.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Ismételje meg az a) lépést kétszer.
</ptxt>
</s2>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A920032.swf" width = "88.000mm" height = "39.514mm" ver = "01" gw = "191" gh = "95"/>
</figure>
</s1>
<s1>
<ptxt>
 Győződjön meg arról, hogy a fényszórószint-szabályozó figyelmezető lámpája háromszor felvillan, majd kikapcsol, ami azt jelzi, hogy a rendszer kezdeti paramétereinek beállítása megfelelően megtörtént. Ha nem kapcsol ki három villanás után, az azt jelenti, hogy a kezdeti paraméterek beállítása nem volt eredményes. Ebben az esetben kapcsolja ki a gyújtáskapcsolót és végezze el ismét az 1. &#8211; 6. lépésben leírtakat.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0A920012.swf" width = "88.000mm" height = "41.983mm" ver = "02" gw = "199" gh = "102"/>
</figure>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
