<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "9L">
<servcat sctnbr = "09" scnbr = "12">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "1">
<servinfo servinfosgmlid = "H6JB0A9C01001" svcinfotypenbr = "03" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
A korrózióvédő kezelés felépítése
</title>
<attention1>
<ptxt>
Az alábbiakban leírt műveletek végrehajtása során a személyi sérülések elkerülése érdekében a szokásos munkavédelmi előírások, különösen a védőszemüveg alkalmazása, feltétlenül szükséges.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Rozsda elleni védelemként az acéllemezek belül és&#x002F;vagy kívül korrózióvédelemmel vannak ellátva.
</ptxt>
<ptxt>
Ezeket a korrózióálló acéllemez-anyagokat egy- vagy kétoldalt galvanizált acéllemezeknek nevezik.
</ptxt>
<ptxt>
Ezek a lemezek rozsdaálló tulajdonságaik miatt használatosak, de a beépítés helyétől függően különféle további rozsdavédő kezelést is kapnak az alábbiak szerint.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Az acéllemezeket galvanizálják, ami kiváló rozsdagátló tulajdonságú.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Az ajtók és oldalküszöbök nedvesség hatásának kitett belső részére rozsdaálló viaszbevonat kerül.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A karosszéria alsó felületeit és a kerékdobok belsejét PVC alapú bevonattal látják el.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Az ajtószegélyeken, a motortérben az acéllemezelemek találkozásánál és más hasonló helyeken a nedvesség bejutását, és így a rozsdaképződést, tömítések akadályozzák meg.
</ptxt>
</item>
</list1>
<ptxt>
Ha a karosszériaelemek cseréjekor vagy a karambolos sérülések javításánál ezen területek bármelyike védelem nélkül marad, illetve olyan műveletet végeznek, amely roncsolja a rozsdaálló bevonatot, ez az érintett területen rozsdásodást fog okozni. Következésképpen minden javítási művelet fontos része, hogy a javításban érintett területek védőbevonatait megfelelően pótolja.
</ptxt>
<ptxt>
A jármű gyártása során minden fémlemez megfelelő felületkezelő és alapozó bevonatot kap. A karosszériaelemek javítása és&#x002F;vagy cseréje után minden hozzáférhető szabad fémfelületet meg kell tisztítani, és rozsdaálló alapozóval be kell vonni. Ezt a műveletet a tömítőanyagok és rozsdaálló viaszbevonatok felvitele előtt kell elvégezni.
</ptxt>
<ptxt>
A jármű gyártása során bizonyos illeszkedő felületek közé tömítőanyag kerül. A tömítőanyag megakadályozza, hogy a por a járműbe jusson, és egyben korróziógátként is szolgál. Az ajtók és a motorháztető szegélyeinél, valamint a karosszériaelemek találkozásánál is tömítőanyagokat használnak. Ha az eredetileg tömített csatlakozások megsérülnek, javítsa ki és tömítse újra őket. A kicserélt karosszériaelemek illesztéseit, valamint a kicserélt ajtó vagy motorházfedél szegélyeit is lássa el tömítőanyaggal.
</ptxt>
<c-change/>
<ptxt>
A karimás illesztések, az átfedő illesztések és a szegélyek szigetelésére jó minőségű tömítőanyagot használjon. A tömítőanyagnak rugalmasnak és a javítás után festhetőnek kell lennie.
</ptxt>
<ptxt>
A nagyobb illesztési réseknél tömítőanyagként kitöltő anyagokat használjon. Mindig az adott helynek és célnak megfelelő tömítőanyagot válassza. A tömítőanyagok használata előtt tanulmányozza a terméken feltüntetett használati utasításokat.
</ptxt>
<ptxt>
Sok esetben a javított részeket újra kell fényezni. Ilyen esetekben a fényezés előkészítésére, a festék és az alvázvédő bevonatok felviteli technikáira vonatkozó szokásos előírásokat kell követni.
</ptxt>
<ptxt>
Azoknál a fém-fém illesztési felületeknél (az ajtó és az oldalküszöb belső felületein), ahol a szokásos alapozó bevonatokat nem, vagy csak körülményesen lehetne használni, kúszó tulajdonságú rozsdaálló viaszt alkalmazzon. Tehát a rozsdavédő viasz kiválasztásakor kúszó tulajdonságú típust válasszon.
</ptxt>
<ptxt>
Az alvázvédő (PVC alapú) bevonatok felvitelekor vigyázzon arra, hogy a motorhoz tartozó részekre, a lengéscsillapító rögzítési helyére és a forgó részekre ne kerüljön védőanyag. Az alvázvédő felvitele után ellenőrizze, hogy a bevonat a karosszéria vízlevezető furatait nem zárta-e le.
</ptxt>
<ptxt>
A korrózióvédő anyagok felvitelének lépései a következők:
</ptxt>
<s1>
<ptxt>
Tisztítsa meg és készítse elő a fémfelületet.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Vigye fel az alapozót.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Vigye fel a tömítőanyagot (az összes, eredetileg tömített illesztésnél).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Fesse be azokat a felületeket, amelyek eredetileg színezettek voltak, például a szegélylemezeket, látható illesztéseket és az alváz elemeit.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Vigye fel a korrózióvédő keveréket (kúszó tulajdonságú viaszt).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Vigye fel az alvázvédőt (rozsdaálló anyagot).
</ptxt>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
