<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "0B">
<servcat sctnbr = "00" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "H6JB0A0206040" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
A karbantartás során elvégzendő végleges ellenőrzés
</title>
<attention1>
<ptxt>
A közúti próbák elvégzéséhez a balesetek megelőzése érdekében olyan biztonságos helyet válasszon, ahol sem ember, sem jármű nem közlekedik.
</ptxt>
</attention1>
<servinfosub id = "H6JB0A0206040001">
<title>
Ülések
</title>
<ptxt>
Ellenőrizze, hogy az ülés egyenletesen csúsztatható-e, és bármelyik helyzetben biztonságosan rögzíthető-e.Azt is vizsgálja meg, hogy az első ülés háttámlájának beállítószerkezete lehetővé teszi-e az ülés bármely szögben való rögzítését.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "H6JB0A0206040002">
<title>
Biztonsági öv
</title>
<ptxt>
Ellenőrizze a biztonsági öv rendszert, beleértve a hevedereket, csatokat, bekötő lemezeket, visszahúzó szerkezeteket és a rögzítési pontokat, sérülés vagy elhasználódás szempontjából.
</ptxt>
<ptxt>
Ellenőrizze, hogy a biztonsági övek jól vannak-e rögzítve.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "H6JB0A0206040003">
<title>
Az akkumulátor ellenőrzése
</title>
<ptxt>
Vizsgálja meg az akkumulátort sérülések és az érintkezők korróziója szempontjából, illetve ellenőrizze az akkumulátor állapotát. 
</ptxt>
<ptxt>
Amennyiben az akkumulátor beépített állapotjelzővel van felszerelve, az akkumulátor állapotát a jelző segítségével ellenőrizheti.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "H6JB0A0206040004">
<title>
A gázpedál működése
</title>
<ptxt>
Ellenőrizze, hogy a pedál simán mozog-e, anélkül, hogy megszorulna vagy összeakadna más alkatrésszel.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "H6JB0A0206040005">
<title>
A motor indítása
</title>
<ptxt>
Ellenőrizze, hogy a motor indítható-e.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Az ellenőrzés elvégzése előtt nézze meg, hogy van-e elegendő hely a jármű körül. Ezt követően erősen húzza be a rögzítőféket és nyomja meg a lábféket. Ne működtesse a gázpedált. Ha a motor elindul, azonnal vegye le a gyújtást. Tartsa be ezeket az óvintézkedéseket, mert a jármű váratlanul elindulhat, és személyi sérülést vagy anyagi kárt okozhat.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Automata sebességváltóval ellátott járműveknél minden előválasztókar-állásban próbálja meg elindítani a motort. Az indítómotornak csak a &#8220;P&#8221; (parkolás) és az &#8220;N&#8221; (üres) helyzetben szabad működnie.
</ptxt>
<ptxt>
Kézi sebességváltóval ellátott járműveknél helyezze a váltókart &#8220;üres&#8221; helyzetbe, teljesen nyomja le a tengelykapcsoló pedált, és így próbáljon indítani.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "H6JB0A0206040006">
<title>
A kipufogórendszer ellenőrzése
</title>
<ptxt>
Ellenőrizze, hogy a kipufogórendszeren nincs-e szivárgás, repedés vagy laza felfüggesztés.
</ptxt>
</servinfosub>
<c-change/>
<servinfosub id = "H6JB0A0206040007">
<title>
Tengelykapcsoló (kézi sebességváltó esetén)
</title>
<ptxt>
Ellenőrizze az alábbiakat:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
A tengelykapcsoló pedál lenyomása esetén a tengelykapcsoló teljesen kiold.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Felengedett tengelykapcsoló pedál mellett, gyorsítás esetén a tengelykapcsoló nem csúszik meg.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A tengelykapcsolón semmiféle rendellenesség sem található.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "H6JB0A0206040008">
<title>
Sebességváltó kar vagy előválasztókar (sebességváltó)
</title>
<ptxt>
Ellenőrizze, hogy a váltókar, illetve az előválasztókar minden helyzetbe simán átkapcsolható-e, és hogy a sebességváltó minden fokozatban kifogástalanul működik-e.
</ptxt>
<ptxt>
Automata sebességváltóval ellátott járműnél azt is ellenőrizze, hogy az üzemmódjelző mindig azt az üzemmódot mutatja-e, amelybe az előválasztókart állította.
</ptxt>
<ptxt>
Automata sebességváltóval felszerelt járműnél győződjön meg arról, hogy az előválasztókar &#8220;P&#8221; helyzetbe állítása és a fékek kioldása után a jármű azonnal megáll-e.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "H6JB0A0206040009">
<title>
Osztómű (4WD választható)
</title>
<ptxt>
Ellenőrizze, hogy az osztómű műszercsoportjában található helyzetjelző az osztóműkapcsoló helyzetének megfelelően bekapcsol-e.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "H6JB0A0206040010">
<title>
Fék
</title>
<topic id = "H6JB0A0206040011">
<title>
Lábfék
</title>
<ptxt>
Ellenőrizze az alábbiakat:
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
a fékpedál útja megfelelő,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
a fék megfelelően működik,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
nem hallatszik zaj,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
fékezéskor a jármű nem húz valamelyik oldalra,
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
a fék nem súrlódik.
</ptxt>
</item>
</list1>
</topic>
<c-change/>
<topic id = "H6JB0A0206040012">
<title>
Rögzítőfék
</title>
<ptxt>
Ellenőrizze, hogy megfelelő-e a rögzítőfékkar útja.
</ptxt>
<attention1>
<ptxt>
Ha meredek lejtőn áll meg, a személyi sérülés és az anyagi kár keletkezésének elkerülése érdekében vigyázzon, hogy semmi se álljon a lejtőn a jármű előtt. Álljon készen a lábfék azonnali működtetésére, ha a jármű megindulna.
</ptxt>
</attention1>
<ptxt>
Ellenőrizze, hogy a rögzítőfék tökéletesen működik-e, amikor a járművel egy biztonságos lejtőn megállva a rögzítőfékkart teljesen behúzza.
</ptxt>
</topic>
</servinfosub>
<servinfosub id = "H6JB0A0206040013">
<title>
Kormánykerék
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Bizonyosodjon meg arról, hogy a kormánykerék stabil és nem működik nehezen.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ellenőrizze, hogy a jármű nem sodródik vagy húz valamelyik oldalra.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "H6JB0A0206040014">
<title>
Motor
</title>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ellenőrizze, hogy a motor minden fordulatszámnál könnyen követi-e a gázpedál mozgását.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ellenőrizze, hogy a motornál nem tapasztalható-e rendellenes zaj vagy rezgés.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfosub>
<servinfosub id = "H6JB0A0206040015">
<title>
Karosszéria, kerekek és erőátviteli rendszer
</title>
<ptxt>
Ellenőrizze, hogy a karosszériánál, a kerekeknél és az erőátviteli rendszernél nem tapasztalható-e rendellenes zaj, rezgés vagy más rendellenes jelenség.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "H6JB0A0206040016">
<title>
Műszerek és mérők
</title>
<ptxt>
Ellenőrizze a sebességmérő, kilométerszámláló, üzemanyagszint mutató, hőmérő stb. pontos működését.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "H6JB0A0206040017">
<title>
Lámpák
</title>
<ptxt>
Ellenőrizze, hogy minden lámpa helyesen működik-e.
</ptxt>
</servinfosub>
<servinfosub id = "H6JB0A0206040018">
<title>
Szélvédő-páramentesítő
</title>
<ptxt>
Rendszeresen ellenőrizze, hogy a fűtés vagy a légkondicionáló berendezés működtetése során áramlik-e a levegő a páramentesítő nyílásokon keresztül.
</ptxt>
<ptxt>
Ellenőrzéshez állítsa a ventilátor kapcsolókarját &#8220;HI&#8221; helyzetbe.
</ptxt>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
