<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "1C">
<servcat sctnbr = "01" scnbr = "03">
<configtype typenbr = "2">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "H6JB0A1326028" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Dízel részecskeszűrő utólagos regenerálása
</title>
<attention1>
<ptxt>
Az utólagos regenerálás során a kipufogógáz hőmérséklet jelentősen megemelkedik, és nagy mennyiségű füst, illetve erős szag keletkezik.
</ptxt>
<ptxt>
Tűz és személyi sérülés kockázatának elkerülése érdekében ezt a munkafolyamatot a műhelyen kívül vagy jól kiszellőztetett helyen kell végezni, olyan engedélyezett légszívó berendezés használatával, amely 400 &#176;C-on (750 &#176;F) mellett működik, és semmit sem szabad a kipufogórendszer alkatrészeinek közelében hagyni.
</ptxt>
</attention1>
<attention2>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
A művelet elvégzése előtt ellenőrizze a motorolaj szintjét a motor károsodásának megelőzése érdekében. A motorolaj szintjének a LOW (alacsony) és a FULL (teli) jelek között kell lennie a nívópálcán.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A művelet után le kell cserélni a motorolajat a motor károsodásának megelőzése érdekében.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A dízel-részecskeszűrő utólagos regenerálását csak a következő feltételek legalább egyikének megléte mellett végezze el.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
A rendszer a következőt észleli: 
<intxref refid = "H6JB0A1124132">DTC P1431: Telítődött dízel részecskeszűrő meghibásodása:Dzelmotoros modell esetén</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A rendszer a következőt észleli: 
<intxref refid = "H6JB0A1124133">DTC P1436: Dízel részecskeszűrő regenerálás-kérési hiba:Dzelmotoros modell esetén</intxref>
.
</ptxt>
</item>
</list2>
<item>
<ptxt>
Vészhelyzetben leállítható az utólagos regenerálás, ha a gyújtáskapcsolót OFF helyzetbe állítja 5 percig.
</ptxt>
<ptxt>
Ez azonban a dízel-részecskeszűrő hő okozta károsodásához vezethet.
</ptxt>
</item>
</list1>
</attention2>
<attention3>
<ptxt>
A részleteket illetően lásd a SUZUKI vizsgálókészülék kezelési útmutatóját.
</ptxt>
</attention3>
<s1>
<ptxt>
Ellenőrizze a motorolaj-szintet, lásd: 
<intxref refid = "H6JB0A0206004">Motorolaj és olajszűrő cseréje (benzinmotor esetén)</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
A járművet vigye műhelyen kívülre vagy olyan jól kiszellőztetett helyre, ahol a kipufogócsövet légelszívó berendezéshez lehet csatlakoztatni.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Kikapcsolt gyújtáskapcsoló mellett csatlakoztassa a SUZUKI vizsgálókészüléket az adatátviteli csatlakozóhoz (DLC).
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Indítsa el a motort.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Válassza a &#8220;Regeneration&#8221; (regeneráció) pontot a &#8220;Miscellaneous test&#8221; (&#8220;MISC. TEST&#8221;, különböző vizsgálatok) üzemmódban, a SUZUKI vizsgálókészüléken, és kövesse a kijelzett utasításokat.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Az utólagos regenerálás végrehajtása automatikusan történik a következőképpen:
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
A jármű sebességének és hangjának lépésről lépésre való gondos ellenőrzése mellett hajtsa végre az egyes lépéseket. Ez a folyamat nem zárul le automatikusan, és a SUZUKI vizsgálókészülék nem jelzi a folyamat állapotát és a regenerálás eredményét.
</ptxt>
</attention3>
<s2>
<ptxt>
1. lépés: Felmelegedés
</ptxt>
<ptxt>
A motor fordulatszáma legalább 3 perc alatt emelkedik 1500 f&#x002F;perc értékre, vagy amíg a hűtőfolyadék-hőmérséklet el nem éri a 80 &#176;C-ot (176 &#176;F)
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
2. lépés: Regenerálás
</ptxt>
<ptxt>
Az üzemanyag befecskendezésének időzítése az utó-befecskendezésre tolódik (a motor működésében beálló változőst hang jelzi), és elkezdődik a regenerálás.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
A 2. lépés kb. 8 percig tart.
</ptxt>
</attention3>
</s2>
<s2>
<ptxt>
3. lépés: Lehűlés
</ptxt>
<ptxt>
A befecskendezés újra a szokásos időzítés szerint történik.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
A dízel részecskeszűrő hőtől való károsodásának elkerülése érdekében ennél a lépésnél ne állítsa le a motort.
</ptxt>
</attention2>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Hagyja jóvá a &#8220;Diesel PF inlet Temp&#8221; hőmérsékletet a SUZUKI vizsgálókészülék &#8220;Data list&#8221; listáján, és várjon, amíg a hőmérséklet 200 &#176;C-ra (392 &#176;F) vagy az alá csökken.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Állítsa le a motort.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Fordítsa a gyújtáskapcsolót kikapcsolt (OFF) helyzetbe, és várjon legalább 15 percig.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Törölje a DTC-t, lásd: 
<intxref refid = "H6JB0A1124006">DTC törlése:Dzelmotoros modell esetén</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Miután lehűlt a motor, cserélje ki a motorolajat és az olajszűrőt, lásd: 
<intxref refid = "H6JB0A0206004">Motorolaj és olajszűrő cseréje (benzinmotor esetén)</intxref>
.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ellenőrizze, hogy az utólagos regenerálás sikeresen végbement-e.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Vezetéskor kis forgalmú, biztonságos helyet válasszon, ahol nem áll fenn közlekedési baleset veszélye, és a balesetek elkerülése érdekében a menetpróba során nagyon óvatosan vezessen.
</ptxt>
</attention2>
<s2>
<ptxt>
A járművet a következő feltételek mellett vezesse, hogy az ECU felismerje az utólagos regenerálás utáni koromkoncentrációt.
</ptxt>
<s3>
<ptxt>
10 percig 80 km&#x002F;h sebességgel
</ptxt>
</s3>
<s3>
<ptxt>
5 percig 40 km&#x002F;h sebességgel
</ptxt>
</s3>
</s2>
<s2>
<ptxt>
SUZUKI vizsgálókészülék használatával ellenőrizze, hogy a &#8220;Diesel PF soot mass&#8221; paraméter értéke 8 g (0,28 oz) vagy annál kevesebb-e.
</ptxt>
<ptxt>
Amennyiben ez az érték 8 g (0,28 oz) felett van, az utólagos regenerálás nem volt sikeres. Folytassa a következő lépéssel.
</ptxt>
</s2>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ha az utólagos regenerálás nem volt sikeres, ellenőrizze a következőket.
</ptxt>
<attention2>
<ptxt>
Utólagos regenerálás után mindig cserélje ki a motorolajat.
</ptxt>
<ptxt>
Ha nem teszi ezt meg, akkor a motor károsodik az elhasználódott motorolaj miatt.
</ptxt>
</attention2>
<s2>
<ptxt>
Ellenőrizze nyomáskülönbség-érzékelő csatlakozását és&#x002F;vagy a tömlőjét.
</ptxt>
<ptxt>
Ha bármilyen hibát észlel, javítsa meg, vagy cserélje ki.
</ptxt>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Kezdje újra az utólagos regenerálást (lásd: 
<intxref refid = "H6JB0A1326028">Dízel részecskeszűrő utólagos regenerálása:Dzelmotoros modell esetén</intxref>
), és a művelet során ellenőrizze a következőket.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ellenőrizze, hogy nincs-e szivárgás a kipufogórendszerben.
</ptxt>
<ptxt>
Ha bármilyen hibát észlel, javítsa meg, vagy cserélje ki.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
A SUZUKI vizsgálókészülék segítségével ellenőrizze, hogy a következő paraméterek értéke 550 &#176;C (1022 &#176;F) felett van-e.
</ptxt>
<ptxt>
Ha nem, cserélje ki az előkatalizátort, lásd: 
<intxref refid = "H6JB0A1B26001">A kipufogórendszer elemei:Dzelmotoros modell esetén</intxref>
.
</ptxt>
</item>
<list2 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Diesel PF in Temp
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Diesel PF out Temp
</ptxt>
</item>
</list2>
</list1>
</s2>
<s2>
<ptxt>
Az utólagos regenerálást követően ellenőrizze a 12. lépésben leírt módon a &#8220;Diesel PF soot mass&#8221; paraméter értékét.
</ptxt>
<ptxt>
Ha &#8220;Diesel PF soot mass&#8221; értéke 8 g (0,28 oz) felett van újból, cserélje ki a dízel részecskeszűrőt, lásd: 
<intxref refid = "H6JB0A1B26003">Dízel részecskeszűrő leszerelése és felszerelése:Dzelmotoros modell esetén</intxref>
.
</ptxt>
<ptxt>
</ptxt>
</s2>
</s1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
