<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "2B">
<servcat sctnbr = "02" scnbr = "02">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "6">
<servinfo servinfosgmlid = "H6JB0A2206005" svcinfotypenbr = "08" svcinfoqualnbr = "03" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Első teleszkópszerelvény ellenőrzése
</title>
<ptxt>
<intxrefpoff refid = "H6JB0A2206003">Első teleszkópszerelvény leszerelése és beszerelése</intxrefpoff>
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Ellenőrizze a teleszkópot olajszivárgás, sérülés vagy deformáció szempontjából.
</ptxt>
<ptxt>
Ha hibát talál, a teleszkópot egy egységként cserélje ki, mert nem lehet szétszerelni.
</ptxt>
<figure>
<graphic graphicname = "I4RS0A220014.swf" width = "88.000mm" height = "60.610mm" ver = "01" gw = "69" gh = "155"/>
</figure>
</item>
<item>
<ptxt>
A teleszkópszerelvény működését a következő módon vizsgálja meg:
</ptxt>
</item>
</list1>
<s1>
<ptxt>
Ellenőrizze és állítsa be a gumiabroncsok nyomását az előírt értékre.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
A teleszkóp ellenőrzéséhez hintáztassa a karosszériát fel-le 3-4 alkalommal a jármű elejét egyik oldalon lefelé nyomkodva.
</ptxt>
<ptxt>
Figyelje meg, hogy a hintáztatás végeztével hányszor mozdul még le és fel a jármű, amíg a mozgás teljes csillapítást nyer.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ismételje meg ezt az eljárást a másik teleszkóppal is, hogy lássa, mindkét oldalon egyforma-e a reakció.
</ptxt>
</s1>
<ptxt>
Ha a teleszkópok állapota gyanúra ad okot, hasonlítsa össze azokat egy másik jól működő járművel vagy másik teleszkóppal.
</ptxt>
<list1 type = "unordered">
<item>
<ptxt>
Vizsgálja meg a csapágyat kopás, rendellenes zaj vagy szorulás szempontjából.
</ptxt>
<ptxt>
Ha hibás, cserélje ki.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vizsgálja át a tekercsrugótámaszt repedés vagy deformáció szempontjából.
</ptxt>
<ptxt>
Ha hibás, cserélje ki.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Vizsgálja meg az ütközőbakot elhasználódás szempontjából.
</ptxt>
<ptxt>
Ha hibás, cserélje ki.
</ptxt>
</item>
<item>
<ptxt>
Ellenőrizze a felütésgátlót és a teleszkóp rögzítését kopás, repedések vagy deformáció szempontjából.
</ptxt>
<ptxt>
Ha hibás, cserélje ki.
</ptxt>
</item>
</list1>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
