<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\config\suzuki.xsl" ?><!DOCTYPE suzuki [<!ENTITY % sdatacharaents SYSTEM "..\config\sdatacharaents.txt">%sdatacharaents;]><suzuki><manual>
<section sectnbr = "10E">
<servcat sctnbr = "10" scnbr = "05">
<configtype typenbr = "0">
<servinfotype sitcode = "4">
<servinfo servinfosgmlid = "H6JB0AA504011" svcinfotypenbr = "06" svcinfoqualnbr = "01" page = "2" supplyoff = "1" modify = "0">
<title>
Kulcsnélküli indítórendszer működésének ellenőrzése
</title>
<servinfosub id = "H6JB0AA504011001">
<title>
Kulcsnélküli motorindítás működése
</title>
<s1>
<ptxt>
Üljön be a vezetőülésre és tartsa magánál a távirányítót.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Ellenőrizze, hogy az összes ajtó be van-e zárva és a gyújtáskulcs nincs-e behelyezve a gyújtáskulcs zárhengerébe.
</ptxt>
</s1>
<s1>
<ptxt>
Miközben megnyomja a kormányzár egység gyújtáskapcsoló gombját (1), ellenőrizze, hogy a gyújtáskapcsoló gombot el lehet-e fordítani a zárt helyzetből.
</ptxt>
<ptxt>
Ha a műszeregységbe épített kulcs visszajelző lámpa (2) kék fénnyel világít és a gyújtáskapcsoló gombot el lehet fordítani a zárt helyzetből az ellenőrzés során, akkor a kulcsnélküli motorindítási funkció jó állapotban van.
</ptxt>
<ptxt>
Ha a műszeregységbe épített kulcs visszajelző lámpa piros fénnyel világít és a gyújtáskapcsoló gombot nem lehet elfordítani a zárt helyzetből az ellenőrzés során, akkor folytassa a következőkkel: 
<intxref refid = "H6JB0AA504004">Kulcsnélküli indítórendszer ellenőrzése</intxref>
.
</ptxt>
<attention3>
<ptxt>
Ha legalább 5 másodpercig lenyomva tartja a gyújtáskapcsoló gombot, ez működésbe hozza a kormányzár kioldó mágnestekercs túlmelegedés elleni védelmét. Ezután a kormányzár egység megszakítja a mágnestekercs áramellátását, és ezzel megakadályozza a gyújtáskapcsoló gomb elfordítását. Ugyanakkor a műszeregységbe épített kulcs visszajelző lámpa kialszik. Ha ez bekövetkezik, engedje el a gyújtáskapcsoló gombot, majd újból nyomja meg.
</ptxt>
</attention3>
<figure>
<graphic graphicname = "I5JB0AA50010.swf" width = "88.000mm" height = "58.917mm" ver = "01" gw = "176" gh = "150"/>
</figure>
</s1>
</servinfosub>
</servinfo>
</servinfotype>
</configtype>
</servcat>
</section></manual></suzuki>
